{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Kontakt Kdo jsem? Z takov\u00e9ho toho form\u00e1ln\u00edho hlediska by se dalo \u0159\u00edct, \u017ee jsem Bud\u011bj\u010d\u00e1k - narodil jsem se a vyrostl v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch Absolvent FSI VUT vystudoval jsem bc. na oboru Aplikovan\u00e1 informatika a \u0159\u00edzen\u00ed Absolvent FEL \u010cVUT vystudoval jsem Ing. na oboru Inteligentn\u00ed budovy, integrovan\u00e9m oboru mezi FEL, FSv a FS \u010cVUT 31 let star\u00fd Dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu skupiny A a B D\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed jsou pak asi n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed \u017eivotn\u00ed role: Jsem program\u00e1tor V pracovn\u00edm a \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b i osobn\u00edm \u017eivot\u011b se v\u011bnuji pr\u00e1ci program\u00e1tora, p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b na pozici tzv. Fullstack developera. V posledn\u00edch letech se prim\u00e1rn\u011b v\u011bnuji v\u00fdvoji v oblasti energetiky, kde moment\u00e1ln\u011b p\u016fsob\u00edm jako tech lead nebo sp\u00ed\u0161e \u0159e\u010deno jako hlavn\u00ed program\u00e1tor na projektech souvisej\u00edc\u00edch se syst\u00e9mem vyrovn\u00e1v\u00e1n\u00ed rovnov\u00e1hy energetick\u00e9 s\u00edt\u011b a nov\u011b tak\u00e9 v oblasti nastupuj\u00edc\u00ed komunitn\u00ed energetiky. Mimo tuto hlavn\u00ed pracovn\u00ed n\u00e1pl\u0148 tak\u00e9 p\u016fsob\u00edm na NTK v odd\u011blen\u00ed permanentn\u00edch identifik\u00e1tor\u016f, kde je moj\u00ed pracovn\u00ed n\u00e1pln\u00ed pomoc se spr\u00e1vou repozit\u00e1\u0159ov\u00e9ho syst\u00e9mu DSpace a konzultace t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se API t\u0159et\u00edch stran, jako je nap\u0159\u00edklad DataCite. Jsem produk\u010dn\u00ed Na pozici technick\u00e9ho produk\u010dn\u00edho jsem se v pr\u016fb\u011bhu posledn\u00edch cca deseti let \u00fa\u010dastnil velk\u00e9ho mno\u017estv\u00ed projekt\u016f r\u016fzn\u00fdch velikost\u00ed. Z t\u011bch v\u00fdznam\u011bj\u0161\u00edch to byl zejm\u00e9na Bud\u011bjovick\u00fd Maj\u00e1les , kter\u00fd je sv\u00fdm rozsahem pravd\u011bpodobn\u011b nejv\u011bt\u0161\u00ed dobrovolnicky organizovan\u00fd kulturn\u00ed festival v \u010cesk\u00e9 republice, od prvn\u00edho ro\u010dn\u00edku v roce 2014 do roku 2018 jsem p\u016fsobil v organiza\u010dn\u00edm t\u00fdmu D\u00edky, \u017ee m\u016f\u017eem - korzo n\u00e1rodn\u00ed , kter\u00fd je zodpov\u011bdn\u00fd za oslavy v\u00fdro\u010d\u00ed Sametov\u00e9 revoluce na n\u00e1rodn\u00ed t\u0159\u00edd\u011b, nyn\u00ed je mou hlavn\u00ed kulturn\u00ed n\u00e1pln\u00ed festival Beseda u Bigb\u00edtu , kde des\u00e1t\u00fdm rokem p\u016fsob\u00edm na pozici technick\u00e9ho \u0159editele. Jsem cyklista Na kole tr\u00e1v\u00edm co nejv\u00edce \u010dasu, d\u0159\u00edve zejm\u00e9na horsk\u00e9, nyn\u00ed se v\u0161ak postupn\u011b p\u0159es gravel posouv\u00e1m sp\u00ed\u0161e k silni\u010dn\u00ed cyklistice. B\u00fdval jsem muzikant, nebo jsem si to alespo\u0148 myslel D\u0159\u00edve jsem m\u011bl kapelu D\u011btim sumce , dnes ji, asi bohud\u00edk, ji\u017e nem\u00e1m, i kdy\u017e je\u0161t\u011b ob\u010das d\u011bl\u00e1me ostudu na svatb\u00e1ch na\u0161ich p\u0159\u00e1tel. V kapele jsem hr\u00e1val na bic\u00ed, kter\u00fd\u017eto n\u00e1stroj na m\u011b tak n\u011bjak zbyl, kdy\u017e n\u00e1s napadlo, \u017ee bychom si mohli kapelu zalo\u017eit. Kdybychom um\u011bli hr\u00e1t, mohli jsme b\u00fdt slavn\u00ed. D\u00edky pracovn\u00ed benevolenci ve voln\u00e9m \u010dase dost cestuji, v posledn\u00ed dob\u011b se sna\u017e\u00edm l\u00edtat co nejd\u00e1l, ale ze v\u0161eho nejrad\u0161i u\u017e nav\u017edy asi budu m\u00edt Alb\u00e1nii a balk\u00e1n celkov\u011b. KISK Na KISK jsem se hl\u00e1sil v covidov\u00e9m obdob\u00ed, kdy jsem p\u016fvodn\u011b cht\u011bl dostudovat magistersk\u00e9 studium na FSI VUT odkud m\u00e1m bakal\u00e1\u0159e. Vzhledem ke struktu\u0159e obor\u016f na FSI by to v\u0161ak znamenalo studovat spoustu nezaj\u00edmav\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f a tak jsem sv\u00e9 studijn\u00ed nad\u0161en\u00ed p\u0159esm\u011broval sm\u011brem ke KISKu, kter\u00fd se mi jevil jako dobr\u00e1 humanitn\u00ed n\u00e1stavba na m\u00e1 p\u0159edchoz\u00ed studia a pr\u00e1ci. P\u0159ed za\u010d\u00e1tkem studia m\u011b nejv\u00edce zaj\u00edmal n\u00e1vrh UX a UI a design slu\u017eeb obecn\u011b, ale b\u011bhem studia jsem se postupn\u011b sp\u00ed\u0161e p\u0159eorientoval na datov\u00fd management. Z KISKu si toho odn\u00e1\u0161\u00edm hodn\u011b, kdybych m\u011bl vyp\u00edchnout p\u00e1r p\u0159edm\u011bt\u016f, kter\u00e9 m\u011b opravdu zaujali tak by to byl Projektov\u00fd management, Literatura a kulturn\u00ed are\u00e1ly a tak\u00e9 v\u0161echno co se informa\u010dn\u00edch v\u011bd a teorie informace t\u00fd\u010de, by\u0165 asi nemohu \u0159\u00edct, \u017ee bych v\u0161emu rozum\u011bl. Tuto str\u00e1nku O M\u011b jsem pro \u00fa\u010dely SZZ updatoval, n\u00ed\u017ee v\u0161ak nech\u00e1v\u00e1m p\u016fvodn\u00ed verzi tak, jak jsem ji sepsal v roce 2021 na za\u010d\u00e1tku studia. Narodil a vychoval jsem se v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch, ale moment\u00e1ln\u011b jsem zakotven v Brn\u011b. Vystudoval jsem Aplikovanou informatiku na FSI VUT a Inteligentn\u00ed budovy na FEL \u010cVUT. Pracuji jako fullstack developer. Mimo pr\u00e1ci vcelku hodn\u011b cestuji, jezd\u00edm na kole a ob\u010das taky p\u0159ilo\u017e\u00edm ruku k d\u00edlu na n\u011bjak\u00e9m festivalu. V posledn\u00edch letech je to zejm\u00e9na Beseda u Bigb\u00edtu , d\u0159\u00edve t\u0159eba Bud\u011bjovick\u00fd Maj\u00e1les nebo D\u00edky, \u017ee m\u016f\u017eem - korzo n\u00e1rodn\u00ed . Je\u0161t\u011b na gymn\u00e1ziu jsem m\u00edval kapelu, ale o tom se ve slu\u0161n\u00e9 spole\u010dnosti nemluv\u00ed . Ozv\u011bte se mi E-mail: dytrych.pav@gmail.com Sledujte m\u011b: instagram / linkedin","title":"O m\u011b"},{"location":"#kontakt","text":"","title":"Kontakt"},{"location":"#kdo-jsem","text":"Z takov\u00e9ho toho form\u00e1ln\u00edho hlediska by se dalo \u0159\u00edct, \u017ee jsem","title":"Kdo jsem?"},{"location":"#budejcak-narodil-jsem-se-a-vyrostl-v-ceskych-budejovicich","text":"","title":"Bud\u011bj\u010d\u00e1k - narodil jsem se a vyrostl v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch"},{"location":"#absolvent-fsi-vut-vystudoval-jsem-bc-na-oboru-aplikovana-informatika-a-rizeni","text":"","title":"Absolvent FSI VUT vystudoval jsem bc. na oboru Aplikovan\u00e1 informatika a \u0159\u00edzen\u00ed"},{"location":"#absolvent-fel-cvut-vystudoval-jsem-ing-na-oboru-inteligentni-budovy-integrovanem-oboru-mezi-fel-fsv-a-fs-cvut","text":"","title":"Absolvent FEL \u010cVUT vystudoval jsem Ing. na oboru Inteligentn\u00ed budovy, integrovan\u00e9m oboru mezi FEL, FSv a FS \u010cVUT"},{"location":"#31-let-stary","text":"","title":"31 let star\u00fd"},{"location":"#drzitel-ridicskeho-prukazu-skupiny-a-a-b","text":"D\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed jsou pak asi n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed \u017eivotn\u00ed role:","title":"Dr\u017eitel \u0159idi\u010dsk\u00e9ho pr\u016fkazu skupiny A a B"},{"location":"#jsem-programator","text":"V pracovn\u00edm a \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b i osobn\u00edm \u017eivot\u011b se v\u011bnuji pr\u00e1ci program\u00e1tora, p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b na pozici tzv. Fullstack developera. V posledn\u00edch letech se prim\u00e1rn\u011b v\u011bnuji v\u00fdvoji v oblasti energetiky, kde moment\u00e1ln\u011b p\u016fsob\u00edm jako tech lead nebo sp\u00ed\u0161e \u0159e\u010deno jako hlavn\u00ed program\u00e1tor na projektech souvisej\u00edc\u00edch se syst\u00e9mem vyrovn\u00e1v\u00e1n\u00ed rovnov\u00e1hy energetick\u00e9 s\u00edt\u011b a nov\u011b tak\u00e9 v oblasti nastupuj\u00edc\u00ed komunitn\u00ed energetiky. Mimo tuto hlavn\u00ed pracovn\u00ed n\u00e1pl\u0148 tak\u00e9 p\u016fsob\u00edm na NTK v odd\u011blen\u00ed permanentn\u00edch identifik\u00e1tor\u016f, kde je moj\u00ed pracovn\u00ed n\u00e1pln\u00ed pomoc se spr\u00e1vou repozit\u00e1\u0159ov\u00e9ho syst\u00e9mu DSpace a konzultace t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se API t\u0159et\u00edch stran, jako je nap\u0159\u00edklad DataCite.","title":"Jsem program\u00e1tor"},{"location":"#jsem-produkcni","text":"Na pozici technick\u00e9ho produk\u010dn\u00edho jsem se v pr\u016fb\u011bhu posledn\u00edch cca deseti let \u00fa\u010dastnil velk\u00e9ho mno\u017estv\u00ed projekt\u016f r\u016fzn\u00fdch velikost\u00ed. Z t\u011bch v\u00fdznam\u011bj\u0161\u00edch to byl zejm\u00e9na Bud\u011bjovick\u00fd Maj\u00e1les , kter\u00fd je sv\u00fdm rozsahem pravd\u011bpodobn\u011b nejv\u011bt\u0161\u00ed dobrovolnicky organizovan\u00fd kulturn\u00ed festival v \u010cesk\u00e9 republice, od prvn\u00edho ro\u010dn\u00edku v roce 2014 do roku 2018 jsem p\u016fsobil v organiza\u010dn\u00edm t\u00fdmu D\u00edky, \u017ee m\u016f\u017eem - korzo n\u00e1rodn\u00ed , kter\u00fd je zodpov\u011bdn\u00fd za oslavy v\u00fdro\u010d\u00ed Sametov\u00e9 revoluce na n\u00e1rodn\u00ed t\u0159\u00edd\u011b, nyn\u00ed je mou hlavn\u00ed kulturn\u00ed n\u00e1pln\u00ed festival Beseda u Bigb\u00edtu , kde des\u00e1t\u00fdm rokem p\u016fsob\u00edm na pozici technick\u00e9ho \u0159editele.","title":"Jsem produk\u010dn\u00ed"},{"location":"#jsem-cyklista","text":"Na kole tr\u00e1v\u00edm co nejv\u00edce \u010dasu, d\u0159\u00edve zejm\u00e9na horsk\u00e9, nyn\u00ed se v\u0161ak postupn\u011b p\u0159es gravel posouv\u00e1m sp\u00ed\u0161e k silni\u010dn\u00ed cyklistice.","title":"Jsem cyklista"},{"location":"#byval-jsem-muzikant-nebo-jsem-si-to-alespon-myslel","text":"D\u0159\u00edve jsem m\u011bl kapelu D\u011btim sumce , dnes ji, asi bohud\u00edk, ji\u017e nem\u00e1m, i kdy\u017e je\u0161t\u011b ob\u010das d\u011bl\u00e1me ostudu na svatb\u00e1ch na\u0161ich p\u0159\u00e1tel. V kapele jsem hr\u00e1val na bic\u00ed, kter\u00fd\u017eto n\u00e1stroj na m\u011b tak n\u011bjak zbyl, kdy\u017e n\u00e1s napadlo, \u017ee bychom si mohli kapelu zalo\u017eit. Kdybychom um\u011bli hr\u00e1t, mohli jsme b\u00fdt slavn\u00ed. D\u00edky pracovn\u00ed benevolenci ve voln\u00e9m \u010dase dost cestuji, v posledn\u00ed dob\u011b se sna\u017e\u00edm l\u00edtat co nejd\u00e1l, ale ze v\u0161eho nejrad\u0161i u\u017e nav\u017edy asi budu m\u00edt Alb\u00e1nii a balk\u00e1n celkov\u011b.","title":"B\u00fdval jsem muzikant, nebo jsem si to alespo\u0148 myslel"},{"location":"#kisk","text":"Na KISK jsem se hl\u00e1sil v covidov\u00e9m obdob\u00ed, kdy jsem p\u016fvodn\u011b cht\u011bl dostudovat magistersk\u00e9 studium na FSI VUT odkud m\u00e1m bakal\u00e1\u0159e. Vzhledem ke struktu\u0159e obor\u016f na FSI by to v\u0161ak znamenalo studovat spoustu nezaj\u00edmav\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f a tak jsem sv\u00e9 studijn\u00ed nad\u0161en\u00ed p\u0159esm\u011broval sm\u011brem ke KISKu, kter\u00fd se mi jevil jako dobr\u00e1 humanitn\u00ed n\u00e1stavba na m\u00e1 p\u0159edchoz\u00ed studia a pr\u00e1ci. P\u0159ed za\u010d\u00e1tkem studia m\u011b nejv\u00edce zaj\u00edmal n\u00e1vrh UX a UI a design slu\u017eeb obecn\u011b, ale b\u011bhem studia jsem se postupn\u011b sp\u00ed\u0161e p\u0159eorientoval na datov\u00fd management. Z KISKu si toho odn\u00e1\u0161\u00edm hodn\u011b, kdybych m\u011bl vyp\u00edchnout p\u00e1r p\u0159edm\u011bt\u016f, kter\u00e9 m\u011b opravdu zaujali tak by to byl Projektov\u00fd management, Literatura a kulturn\u00ed are\u00e1ly a tak\u00e9 v\u0161echno co se informa\u010dn\u00edch v\u011bd a teorie informace t\u00fd\u010de, by\u0165 asi nemohu \u0159\u00edct, \u017ee bych v\u0161emu rozum\u011bl. Tuto str\u00e1nku O M\u011b jsem pro \u00fa\u010dely SZZ updatoval, n\u00ed\u017ee v\u0161ak nech\u00e1v\u00e1m p\u016fvodn\u00ed verzi tak, jak jsem ji sepsal v roce 2021 na za\u010d\u00e1tku studia. Narodil a vychoval jsem se v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch, ale moment\u00e1ln\u011b jsem zakotven v Brn\u011b. Vystudoval jsem Aplikovanou informatiku na FSI VUT a Inteligentn\u00ed budovy na FEL \u010cVUT. Pracuji jako fullstack developer. Mimo pr\u00e1ci vcelku hodn\u011b cestuji, jezd\u00edm na kole a ob\u010das taky p\u0159ilo\u017e\u00edm ruku k d\u00edlu na n\u011bjak\u00e9m festivalu. V posledn\u00edch letech je to zejm\u00e9na Beseda u Bigb\u00edtu , d\u0159\u00edve t\u0159eba Bud\u011bjovick\u00fd Maj\u00e1les nebo D\u00edky, \u017ee m\u016f\u017eem - korzo n\u00e1rodn\u00ed . Je\u0161t\u011b na gymn\u00e1ziu jsem m\u00edval kapelu, ale o tom se ve slu\u0161n\u00e9 spole\u010dnosti nemluv\u00ed .","title":"KISK"},{"location":"#ozvete-se-mi","text":"E-mail: dytrych.pav@gmail.com Sledujte m\u011b: instagram / linkedin","title":"Ozv\u011bte se mi"},{"location":"about/","text":"KISK? jak jsem se zde ocitl? \"Co \u017ee to chce\u0161 studovat? A pro\u010d vlastn\u011b?\" naprosto klasick\u00fd sled ot\u00e1zek, kter\u00fd sl\u00fdch\u00e1m u\u017e od jara roku 2O21, kdy jsem se postupn\u011b rozhodl, p\u0159ihl\u00e1sil a nakonec se i dostal a nastoupil na studijn\u00ed obor KISK na FF MUNI. I p\u0159es to, \u017ee jsem tyto ot\u00e1zky sly\u0161el nepo\u010ditateln\u011b mnohokr\u00e1t, nejsem schopn\u00fd na n\u011b n\u011bjak konzistentn\u011b odpov\u011bd\u011bt. Na za\u010d\u00e1tku byla nekone\u010dn\u00e1 nuda pandemick\u00e9ho roku 2020, zav\u0159en\u00e9 hranice, zav\u0159en\u00e9 hospody, zav\u0159en\u00e9 kluby - kultura na nule a s n\u00ed i v z\u00e1sad\u011b v\u0161echno, \u010d\u00edm b\u011b\u017en\u011b vypl\u0148uji sv\u016fj voln\u00fd \u010das. Mezi sledov\u00e1n\u00edm HBO GO a nekone\u010dn\u00fdm p\u0159em\u00fd\u0161len\u00edm, kter\u00e1 restaurace vyhraje dne\u0161n\u00ed sout\u011b\u017e o dod\u00e1vku ve\u010de\u0159e se za\u010dala postupn\u011b objevovat d\u00e1vno za\u0161lapan\u00e1 my\u0161lenka na dokon\u010den\u00ed magistersk\u00e9ho studia na FSI VUT, kde jsem p\u0159ed emigrac\u00ed na pra\u017esk\u00e9 \u010cVUT vystudoval bakal\u00e1\u0159e. Po chv\u00edli hled\u00e1n\u00ed a \u010dten\u00ed jsem si vzpomn\u011bl, pro\u010d jsem nakonec dokon\u010dil magistersk\u00e9 studium v Praze a ne v Brn\u011b a t\u00edm jsem celou situaci pova\u017eoval za ukon\u010denou a bylo jasno, studium na VUT nebude. P\u016fjdu na MBA do V\u00eddn\u011b! \u010c\u00e1ste\u010dn\u011b to byla \u00falitba m\u00e9mu otci, kter\u00fd stejn\u011b jako j\u00e1 V\u00edde\u0148 zbo\u017e\u0148uje, by\u0165 j\u00e1 na n\u00ed m\u00e1m nejrad\u0161i k\u00e4sekrainer a leti\u0161t\u011b, zat\u00edmco m\u016fj otec fakt, \u017ee tam nen\u00ed moc \u010cech\u016f, nav\u00edc do Brna jezd\u00ed vlak a \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic, jako\u017eto m\u00e9ho druh\u00e9ho p\u016fsobi\u0161t\u011b, vede skoro celou dobu cyklostezka, co\u017e jako\u017eto nad\u0161en\u00fd majitel bicyklu um\u00edm n\u00e1le\u017eit\u011b ocenit. Zkouknul jsem tedy nab\u00eddku na TU Wien, vybral si program, vyplnil n\u011bjak\u00fd p\u0159edb\u011b\u017en\u00fd formul\u00e1\u0159 t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se informa\u010dn\u00ed sch\u016fzky a za\u010dal \u010dekat. Jen\u017ee jak se \u0159\u00edk\u00e1 \"\u010cek\u00e1n\u00ed je pro sraby.\". A tak jsem v r\u00e1mci \u010dek\u00e1n\u00ed za\u010dal koukat po studiu MBA v \u010cR, zkoumat kte\u0159\u00ed moji kamar\u00e1di MBA vystudovali, co se tam vlastn\u011b u\u010d\u00ed a t\u00edm si postupn\u011b uv\u011bdomoval, \u017ee MBA vlastn\u011b studovat nechci a \u017ee v\u0161echny, kter\u00e9 zn\u00e1m a \u00fasp\u011b\u0161n\u011b MBA dokon\u010dili nem\u00e1m r\u00e1d a rad\u0161i se jim vyh\u00fdb\u00e1m. To nebyla \u00fapln\u011b skv\u011bl\u00e1 v\u00fdchoz\u00ed situace pro za\u010d\u00e1tek studia a nav\u00edc se tu je\u0161t\u011b objevil ten divn\u00fd obor co se jmenuje KISK, kter\u00fd se mi l\u00edbil i p\u0159es to, \u017ee spl\u0148oval v\u0161echno pro to, aby se mi z principu nel\u00edbil. Ale on se mi l\u00edbil hodn\u011b, slo\u017een\u00ed p\u0159edm\u011bt\u016f i s anotacemi, komunita okolo, hybridn\u00ed v\u00fduka, mo\u017enost studovat kombinovan\u011b a i kamar\u00e1di kte\u0159\u00ed KISK absolvovali rozhodn\u011b nepat\u0159\u00ed mezi ty, kter\u00fdm se rad\u0161i vyh\u00fdb\u00e1m, sp\u00ed\u0161 naopak. Dobr\u00e1 tedy, MBA nebude, bude KISK! Nejenom, \u017ee se mi ten obor sv\u00fdm slo\u017een\u00edm l\u00edb\u00ed o dost v\u00edc, ale z\u00e1rove\u0148 m\u00e1m renonc v\u016f\u010di FF MUNI v jej\u00ed\u017e knihovn\u011b jsem defacto napsal celou diplomku a z\u00e1rove\u0148 v kuchy\u0148ce vypil bl\u00ed\u017ee neur\u010den\u00e9 mno\u017estv\u00ed kafe, co\u017e bych m\u011bl n\u011bjak revan\u0161ovat, tak\u00e9 m\u00e1 oproti TU Wien jednu velkou a nespornou v\u00fdhodu (krom toho, \u017ee z TU Wien se dodnes neodepsali) a to tu, \u017ee kav\u00e1rna Limbo na Jaselsk\u00e9, kde tr\u00e1v\u00edm hodn\u011b \u010dasu, je co by kamenem dohodil.","title":"KISK?"},{"location":"about/#kisk","text":"","title":"KISK?"},{"location":"about/#jak-jsem-se-zde-ocitl","text":"\"Co \u017ee to chce\u0161 studovat? A pro\u010d vlastn\u011b?\" naprosto klasick\u00fd sled ot\u00e1zek, kter\u00fd sl\u00fdch\u00e1m u\u017e od jara roku 2O21, kdy jsem se postupn\u011b rozhodl, p\u0159ihl\u00e1sil a nakonec se i dostal a nastoupil na studijn\u00ed obor KISK na FF MUNI. I p\u0159es to, \u017ee jsem tyto ot\u00e1zky sly\u0161el nepo\u010ditateln\u011b mnohokr\u00e1t, nejsem schopn\u00fd na n\u011b n\u011bjak konzistentn\u011b odpov\u011bd\u011bt. Na za\u010d\u00e1tku byla nekone\u010dn\u00e1 nuda pandemick\u00e9ho roku 2020, zav\u0159en\u00e9 hranice, zav\u0159en\u00e9 hospody, zav\u0159en\u00e9 kluby - kultura na nule a s n\u00ed i v z\u00e1sad\u011b v\u0161echno, \u010d\u00edm b\u011b\u017en\u011b vypl\u0148uji sv\u016fj voln\u00fd \u010das. Mezi sledov\u00e1n\u00edm HBO GO a nekone\u010dn\u00fdm p\u0159em\u00fd\u0161len\u00edm, kter\u00e1 restaurace vyhraje dne\u0161n\u00ed sout\u011b\u017e o dod\u00e1vku ve\u010de\u0159e se za\u010dala postupn\u011b objevovat d\u00e1vno za\u0161lapan\u00e1 my\u0161lenka na dokon\u010den\u00ed magistersk\u00e9ho studia na FSI VUT, kde jsem p\u0159ed emigrac\u00ed na pra\u017esk\u00e9 \u010cVUT vystudoval bakal\u00e1\u0159e. Po chv\u00edli hled\u00e1n\u00ed a \u010dten\u00ed jsem si vzpomn\u011bl, pro\u010d jsem nakonec dokon\u010dil magistersk\u00e9 studium v Praze a ne v Brn\u011b a t\u00edm jsem celou situaci pova\u017eoval za ukon\u010denou a bylo jasno, studium na VUT nebude. P\u016fjdu na MBA do V\u00eddn\u011b! \u010c\u00e1ste\u010dn\u011b to byla \u00falitba m\u00e9mu otci, kter\u00fd stejn\u011b jako j\u00e1 V\u00edde\u0148 zbo\u017e\u0148uje, by\u0165 j\u00e1 na n\u00ed m\u00e1m nejrad\u0161i k\u00e4sekrainer a leti\u0161t\u011b, zat\u00edmco m\u016fj otec fakt, \u017ee tam nen\u00ed moc \u010cech\u016f, nav\u00edc do Brna jezd\u00ed vlak a \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic, jako\u017eto m\u00e9ho druh\u00e9ho p\u016fsobi\u0161t\u011b, vede skoro celou dobu cyklostezka, co\u017e jako\u017eto nad\u0161en\u00fd majitel bicyklu um\u00edm n\u00e1le\u017eit\u011b ocenit. Zkouknul jsem tedy nab\u00eddku na TU Wien, vybral si program, vyplnil n\u011bjak\u00fd p\u0159edb\u011b\u017en\u00fd formul\u00e1\u0159 t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se informa\u010dn\u00ed sch\u016fzky a za\u010dal \u010dekat. Jen\u017ee jak se \u0159\u00edk\u00e1 \"\u010cek\u00e1n\u00ed je pro sraby.\". A tak jsem v r\u00e1mci \u010dek\u00e1n\u00ed za\u010dal koukat po studiu MBA v \u010cR, zkoumat kte\u0159\u00ed moji kamar\u00e1di MBA vystudovali, co se tam vlastn\u011b u\u010d\u00ed a t\u00edm si postupn\u011b uv\u011bdomoval, \u017ee MBA vlastn\u011b studovat nechci a \u017ee v\u0161echny, kter\u00e9 zn\u00e1m a \u00fasp\u011b\u0161n\u011b MBA dokon\u010dili nem\u00e1m r\u00e1d a rad\u0161i se jim vyh\u00fdb\u00e1m. To nebyla \u00fapln\u011b skv\u011bl\u00e1 v\u00fdchoz\u00ed situace pro za\u010d\u00e1tek studia a nav\u00edc se tu je\u0161t\u011b objevil ten divn\u00fd obor co se jmenuje KISK, kter\u00fd se mi l\u00edbil i p\u0159es to, \u017ee spl\u0148oval v\u0161echno pro to, aby se mi z principu nel\u00edbil. Ale on se mi l\u00edbil hodn\u011b, slo\u017een\u00ed p\u0159edm\u011bt\u016f i s anotacemi, komunita okolo, hybridn\u00ed v\u00fduka, mo\u017enost studovat kombinovan\u011b a i kamar\u00e1di kte\u0159\u00ed KISK absolvovali rozhodn\u011b nepat\u0159\u00ed mezi ty, kter\u00fdm se rad\u0161i vyh\u00fdb\u00e1m, sp\u00ed\u0161 naopak. Dobr\u00e1 tedy, MBA nebude, bude KISK! Nejenom, \u017ee se mi ten obor sv\u00fdm slo\u017een\u00edm l\u00edb\u00ed o dost v\u00edc, ale z\u00e1rove\u0148 m\u00e1m renonc v\u016f\u010di FF MUNI v jej\u00ed\u017e knihovn\u011b jsem defacto napsal celou diplomku a z\u00e1rove\u0148 v kuchy\u0148ce vypil bl\u00ed\u017ee neur\u010den\u00e9 mno\u017estv\u00ed kafe, co\u017e bych m\u011bl n\u011bjak revan\u0161ovat, tak\u00e9 m\u00e1 oproti TU Wien jednu velkou a nespornou v\u00fdhodu (krom toho, \u017ee z TU Wien se dodnes neodepsali) a to tu, \u017ee kav\u00e1rna Limbo na Jaselsk\u00e9, kde tr\u00e1v\u00edm hodn\u011b \u010dasu, je co by kamenem dohodil.","title":"jak jsem se zde ocitl?"},{"location":"texts/","text":"2023/2024 25.10.2023 - Far from finnish 11.03.2024 - REFLEXE - Diplomka 04.06.2024 - The end is not near, It`s here 2022/2023 30.01.2023 - REFLEXE - ISKM11 Literatura a kulturn\u00ed are\u00e1l 30.01.2023 - REFLEXE - ISKM12 Organizace znalost\u00ed 02.02.2023 - REFLEXE - ARTS20 Digit\u00e1ln\u00ed humanitn\u00ed v\u011bdy 02.02.2023 - REFLEXE - ISKB30 Informace, komunikace a indentita 15.04.2023 - REFLEXE - ISKM47 Projektov\u00fd management 18.05.2023 - REFLEXE - ISKB44 Exkurze 18.05.2023 - REFLEXE - ISKM10 Informa\u010dn\u00ed chov\u00e1n\u00ed 20.06.2023 - REFLEXE - ISKM84 Design, commons a Web3 prakticky 20.06.2023 - Druh\u00e1k pry\u010d 2021/2022 16.01.2022 - REFLEXE - ISKM01 Informa\u010dn\u00ed v\u011bdy 24.01.2022 - REFLEXE - ISKM05 Informa\u010dn\u00ed politika a management 24.01.2022 - REFLEXE - ISKM55 N\u00e1stroje a metody datov\u00e9 analytiky 24.01.2022 - REFLEXE - KPI22 Kreativn\u00ed pr\u00e1ce s informacemi 27.01.2022 - REFLEXE - ISKM02 Design informa\u010dn\u00edch slu\u017eeb, rozhran\u00ed a interakc\u00ed 27.01.2022 - REFLEXE - ISKM03 Literatura, knihovn\u00ed procesy a trh 30.01.2022 - REFLEXE - ISKM73 Commons, P2P a digit\u00e1ln\u00ed identita 19.06.2022 - REFLEXE - ISKM09 Angli\u010dtina pro informa\u010dn\u00ed studia a knihovnictv\u00ed 26.06.2022 - REFLEXE - ISKM72 Z\u00e1klady algoritmick\u00e9ho my\u0161len\u00ed 26.06.2022 - REFLEXE - ISKM62 Webov\u00e1 analytika 29.06.2022 - REFLEXE - ISKM06 U\u010d\u00edc\u00ed se spole\u010dnost 21.10.2022 - REFLEXE - ISKM07 Literatura a humanitn\u00ed v\u011bdy 21.10.2022 - P\u0159e\u017eil jsem prvn\u00ed rok Eseje, projekty, p\u0159\u00edlohy a tak ISKM55 Z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00fd projekt Rozhovor s Kate\u0159inou Ma\u0161lovou Kulturn\u011b kreativn\u00ed pr\u016fmysly \u2013 v\u00fdzva Podcast Geoinformatika (mp3) Podcast Blockchain (mp3) ISKM03 - esej a reflexe (pdf) Bud\u011bjovick\u00fd maj\u00e1les - m\u011b\u0159\u00edc\u00ed pl\u00e1n (notion) Kreativn\u00ed den\u00edk - reflexe Projekt d\u00edla nezn\u00e1m\u00fdch um\u011blc\u016f (pdf) P\u0159enos dat, digitalizace (pdf) Pozn\u00e1mky k Zwinger (pdf) Plak\u00e1t k exkurzi do knihoven (pdf) Video (youtube) Datov\u00e9 sklady (pdf)","title":"Texty"},{"location":"texts/#20232024","text":"25.10.2023 - Far from finnish 11.03.2024 - REFLEXE - Diplomka 04.06.2024 - The end is not near, It`s here","title":"2023/2024"},{"location":"texts/#20222023","text":"30.01.2023 - REFLEXE - ISKM11 Literatura a kulturn\u00ed are\u00e1l 30.01.2023 - REFLEXE - ISKM12 Organizace znalost\u00ed 02.02.2023 - REFLEXE - ARTS20 Digit\u00e1ln\u00ed humanitn\u00ed v\u011bdy 02.02.2023 - REFLEXE - ISKB30 Informace, komunikace a indentita 15.04.2023 - REFLEXE - ISKM47 Projektov\u00fd management 18.05.2023 - REFLEXE - ISKB44 Exkurze 18.05.2023 - REFLEXE - ISKM10 Informa\u010dn\u00ed chov\u00e1n\u00ed 20.06.2023 - REFLEXE - ISKM84 Design, commons a Web3 prakticky 20.06.2023 - Druh\u00e1k pry\u010d","title":"2022/2023"},{"location":"texts/#20212022","text":"16.01.2022 - REFLEXE - ISKM01 Informa\u010dn\u00ed v\u011bdy 24.01.2022 - REFLEXE - ISKM05 Informa\u010dn\u00ed politika a management 24.01.2022 - REFLEXE - ISKM55 N\u00e1stroje a metody datov\u00e9 analytiky 24.01.2022 - REFLEXE - KPI22 Kreativn\u00ed pr\u00e1ce s informacemi 27.01.2022 - REFLEXE - ISKM02 Design informa\u010dn\u00edch slu\u017eeb, rozhran\u00ed a interakc\u00ed 27.01.2022 - REFLEXE - ISKM03 Literatura, knihovn\u00ed procesy a trh 30.01.2022 - REFLEXE - ISKM73 Commons, P2P a digit\u00e1ln\u00ed identita 19.06.2022 - REFLEXE - ISKM09 Angli\u010dtina pro informa\u010dn\u00ed studia a knihovnictv\u00ed 26.06.2022 - REFLEXE - ISKM72 Z\u00e1klady algoritmick\u00e9ho my\u0161len\u00ed 26.06.2022 - REFLEXE - ISKM62 Webov\u00e1 analytika 29.06.2022 - REFLEXE - ISKM06 U\u010d\u00edc\u00ed se spole\u010dnost 21.10.2022 - REFLEXE - ISKM07 Literatura a humanitn\u00ed v\u011bdy 21.10.2022 - P\u0159e\u017eil jsem prvn\u00ed rok","title":"2021/2022"},{"location":"texts/#eseje-projekty-prilohy-a-tak","text":"ISKM55 Z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00fd projekt Rozhovor s Kate\u0159inou Ma\u0161lovou Kulturn\u011b kreativn\u00ed pr\u016fmysly \u2013 v\u00fdzva Podcast Geoinformatika (mp3) Podcast Blockchain (mp3) ISKM03 - esej a reflexe (pdf) Bud\u011bjovick\u00fd maj\u00e1les - m\u011b\u0159\u00edc\u00ed pl\u00e1n (notion) Kreativn\u00ed den\u00edk - reflexe Projekt d\u00edla nezn\u00e1m\u00fdch um\u011blc\u016f (pdf) P\u0159enos dat, digitalizace (pdf) Pozn\u00e1mky k Zwinger (pdf) Plak\u00e1t k exkurzi do knihoven (pdf) Video (youtube) Datov\u00e9 sklady (pdf)","title":"Eseje, projekty, p\u0159\u00edlohy a tak"},{"location":"2021-2022/first-year/","text":"P\u0159e\u017eil jsem prvn\u00ed rok 21.10.2022 Tak, p\u0159e\u017eil jsem prvn\u00ed rok na fild\u011b, j\u00e1, \u010dlov\u011bk, kter\u00e9ho, kdyby potkalo moje sedmn\u00e1ctilet\u00e9 j\u00e1, tak by mi asi dalo p\u011bst\u00ed, proto\u017ee jsem zradil sv\u00e9 technokratick\u00e9 ide\u00e1ly. Ba co v\u00edc, ne jen \u017ee dobrovoln\u011b studuji humanitn\u00ed obor, ale ono m\u011b to i bav\u00ed a ve spoust\u011b ohled\u016f to shled\u00e1v\u00e1m n\u00e1ro\u010dn\u011bj\u0161\u00edm ne\u017e studium na VUT nebo \u010cVUT. Ono se toti\u017e ukazuje, \u017ee mezi technick\u00fdm a humanitn\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00edm je vcelku z\u00e1sadn\u00ed rozd\u00edl v tom, co se d\u00e1 tak\u0159\u00edkajc okecat. Na technice toho jde okecat vcelku dost, kdy\u017e \u010dlov\u011bk nev\u00ed, tak spust\u00ed o v\u0161em, co s dan\u00fdm t\u00e9matem souvis\u00ed, \u010dlov\u011bk vyt\u00e1hne v\u0161echno, co v\u00ed i to, co nev\u00ed a douf\u00e1, \u017ee se nad n\u00edm u\u010ditel smiluje. Pravda je, \u017ee vzhledem k minim\u00e1ln\u00edmu mno\u017estv\u00ed \u00fastn\u00edch zkou\u0161ek je tenhle p\u0159\u00edstup pon\u011bkud h\u016f\u0159e uplatniteln\u00fd, ale ona se tahle anal\u00fdza ot\u00e1zky d\u00e1 d\u011blat i v p\u00edsemn\u00fdch testech a nap\u0159\u00edklad v matematice se to d\u00e1 uplatnit vcelku kr\u00e1sn\u011b, prost\u011b na dan\u00fd p\u0159\u00edklad zkus\u00edte postupn\u011b aplikovat v\u0161echno, co jde a existuje ur\u010dit\u00e1 \u0161ance, \u017ee dostanete body za kreativitu. To filda na to jde jinak, diskuse je z\u00e1klad a z\u00e1kladn\u00ed informace nejsou zas tak rigidn\u00ed (ono tedy tady t\u011b\u017eko \u010dekat, \u017ee diskuse o platnostech Newtonovo gravita\u010dn\u00edch z\u00e1kon\u016f by n\u011bco p\u0159inesla, \u017ee) a jen n\u00e1m \u0159ekni studente, jak\u00fd na to m\u00e1\u0161 n\u00e1zor a co jsi si z toho odnesl, zkr\u00e1tka chceme synt\u00e9zu znalost\u00ed a n\u011bjak\u00e9 okec\u00e1v\u00e1n\u00ed. Mus\u00edm se p\u0159iznat, \u017ee tohle m\u011b opravdu zarazilo, pro \u010dlov\u011bka, co se u\u010dil v\u0161echno, co bylo v p\u0159edn\u00e1\u0161k\u00e1ch, je nejhor\u0161\u00ed ot\u00e1zka typu \u201eA co jste si z toho odnesl?\u201c. Do Pr\u010dic, jak m\u00e1m tohle v\u011bd\u011bt?! To p\u0159ece nebylo ve slajdech! Norm\u00e1ln\u011b bych napsal, \u017ee je to docela osv\u011b\u017euj\u00edc\u00ed p\u0159\u00edstup, ale n\u011bjak si na toto nem\u016f\u017eu zvyknout, roky fl\u00e1k\u00e1n\u00ed se po technick\u00fdch univerzit\u00e1ch a dr\u017een\u00ed se rigidn\u00edch pravidel technick\u00fdch dokumentac\u00ed ve mn\u011b asi u\u017e na dobro zabili snahu projevovat vlastn\u00ed n\u00e1zor.","title":"First year"},{"location":"2021-2022/first-year/#prezil-jsem-prvni-rok","text":"","title":"P\u0159e\u017eil jsem prvn\u00ed rok"},{"location":"2021-2022/first-year/#21102022","text":"Tak, p\u0159e\u017eil jsem prvn\u00ed rok na fild\u011b, j\u00e1, \u010dlov\u011bk, kter\u00e9ho, kdyby potkalo moje sedmn\u00e1ctilet\u00e9 j\u00e1, tak by mi asi dalo p\u011bst\u00ed, proto\u017ee jsem zradil sv\u00e9 technokratick\u00e9 ide\u00e1ly. Ba co v\u00edc, ne jen \u017ee dobrovoln\u011b studuji humanitn\u00ed obor, ale ono m\u011b to i bav\u00ed a ve spoust\u011b ohled\u016f to shled\u00e1v\u00e1m n\u00e1ro\u010dn\u011bj\u0161\u00edm ne\u017e studium na VUT nebo \u010cVUT. Ono se toti\u017e ukazuje, \u017ee mezi technick\u00fdm a humanitn\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00edm je vcelku z\u00e1sadn\u00ed rozd\u00edl v tom, co se d\u00e1 tak\u0159\u00edkajc okecat. Na technice toho jde okecat vcelku dost, kdy\u017e \u010dlov\u011bk nev\u00ed, tak spust\u00ed o v\u0161em, co s dan\u00fdm t\u00e9matem souvis\u00ed, \u010dlov\u011bk vyt\u00e1hne v\u0161echno, co v\u00ed i to, co nev\u00ed a douf\u00e1, \u017ee se nad n\u00edm u\u010ditel smiluje. Pravda je, \u017ee vzhledem k minim\u00e1ln\u00edmu mno\u017estv\u00ed \u00fastn\u00edch zkou\u0161ek je tenhle p\u0159\u00edstup pon\u011bkud h\u016f\u0159e uplatniteln\u00fd, ale ona se tahle anal\u00fdza ot\u00e1zky d\u00e1 d\u011blat i v p\u00edsemn\u00fdch testech a nap\u0159\u00edklad v matematice se to d\u00e1 uplatnit vcelku kr\u00e1sn\u011b, prost\u011b na dan\u00fd p\u0159\u00edklad zkus\u00edte postupn\u011b aplikovat v\u0161echno, co jde a existuje ur\u010dit\u00e1 \u0161ance, \u017ee dostanete body za kreativitu. To filda na to jde jinak, diskuse je z\u00e1klad a z\u00e1kladn\u00ed informace nejsou zas tak rigidn\u00ed (ono tedy tady t\u011b\u017eko \u010dekat, \u017ee diskuse o platnostech Newtonovo gravita\u010dn\u00edch z\u00e1kon\u016f by n\u011bco p\u0159inesla, \u017ee) a jen n\u00e1m \u0159ekni studente, jak\u00fd na to m\u00e1\u0161 n\u00e1zor a co jsi si z toho odnesl, zkr\u00e1tka chceme synt\u00e9zu znalost\u00ed a n\u011bjak\u00e9 okec\u00e1v\u00e1n\u00ed. Mus\u00edm se p\u0159iznat, \u017ee tohle m\u011b opravdu zarazilo, pro \u010dlov\u011bka, co se u\u010dil v\u0161echno, co bylo v p\u0159edn\u00e1\u0161k\u00e1ch, je nejhor\u0161\u00ed ot\u00e1zka typu \u201eA co jste si z toho odnesl?\u201c. Do Pr\u010dic, jak m\u00e1m tohle v\u011bd\u011bt?! To p\u0159ece nebylo ve slajdech! Norm\u00e1ln\u011b bych napsal, \u017ee je to docela osv\u011b\u017euj\u00edc\u00ed p\u0159\u00edstup, ale n\u011bjak si na toto nem\u016f\u017eu zvyknout, roky fl\u00e1k\u00e1n\u00ed se po technick\u00fdch univerzit\u00e1ch a dr\u017een\u00ed se rigidn\u00edch pravidel technick\u00fdch dokumentac\u00ed ve mn\u011b asi u\u017e na dobro zabili snahu projevovat vlastn\u00ed n\u00e1zor.","title":"21.10.2022"},{"location":"2021-2022/iskm01-reflexe/","text":"ISKM01 - Reflexe 16.01.2022 V r\u00e1mci tohoto p\u0159edm\u011btu jsme se zab\u00fdvali v\u00fdvojem informa\u010dn\u00edch v\u011bd. Pro m\u011b, jako\u017eto program\u00e1tora, to bylo velmi zaj\u00edmav\u00e9 dopln\u011bn\u00ed praktick\u00fdch znalost\u00ed o teorii vzniku, postupn\u00fdm v\u00fdvojem a vyu\u017eit\u00edm informa\u010dn\u00ed v\u011bd, respektive r\u016fzn\u00fdch druh\u016f informatik. V p\u0159edm\u011btu se postupn\u011b probralo v\u0161e od ji\u017e zm\u00edn\u011bn\u00e9 historie a vzniku Informa\u010dn\u00edch v\u011bd, p\u0159es postupn\u00fd v\u00fdvoj informatik, vznik a vyu\u017eit\u00ed infrastruktur, teorie s\u00edt\u00ed a\u017e po spole\u010densk\u00e9 p\u0159esahy, jako je nap\u0159\u00edklad technostres, social design a nebo nap\u0159\u00edklad transhumanismus. Pro m\u011b nejzaj\u00edmav\u011bj\u0161\u00ed byla \u010d\u00e1st v\u011bnuj\u00edc\u00ed se Digital humanities, kter\u00e1 se v\u011bnovala nov\u00e9mu sm\u011bru v\u00fdzkumu v humanitn\u00edch v\u011bd, kter\u00fd vznikl spojen\u00edm Informa\u010dn\u00edch v\u011bd s humanitn\u00edmi v\u011bdami. V r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu jsem m\u011bl za \u00fakol vypracovat dva podcasty, v prvn\u00edm, kter\u00fd m\u011bl b\u00fdt na t\u00e9ma Nov\u00e9 typy informatik a informa\u010dn\u00ed v\u011bdy, jsem zpracoval t\u00e9ma Geoinformatiky, v druh\u00e9m, kter\u00fd m\u011bl za t\u00e9ma Nov\u00e9 trendy v informa\u010dn\u00ed v\u011bd\u011b, bylo m\u00e9 t\u00e9ma Blockchain. Podcasty jsou ke sta\u017een\u00ed dostupn\u00e9 zde: - Geoinformatika - Blockchain","title":"Iskm01 reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm01-reflexe/#iskm01-reflexe","text":"","title":"ISKM01 - Reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm01-reflexe/#16012022","text":"V r\u00e1mci tohoto p\u0159edm\u011btu jsme se zab\u00fdvali v\u00fdvojem informa\u010dn\u00edch v\u011bd. Pro m\u011b, jako\u017eto program\u00e1tora, to bylo velmi zaj\u00edmav\u00e9 dopln\u011bn\u00ed praktick\u00fdch znalost\u00ed o teorii vzniku, postupn\u00fdm v\u00fdvojem a vyu\u017eit\u00edm informa\u010dn\u00ed v\u011bd, respektive r\u016fzn\u00fdch druh\u016f informatik. V p\u0159edm\u011btu se postupn\u011b probralo v\u0161e od ji\u017e zm\u00edn\u011bn\u00e9 historie a vzniku Informa\u010dn\u00edch v\u011bd, p\u0159es postupn\u00fd v\u00fdvoj informatik, vznik a vyu\u017eit\u00ed infrastruktur, teorie s\u00edt\u00ed a\u017e po spole\u010densk\u00e9 p\u0159esahy, jako je nap\u0159\u00edklad technostres, social design a nebo nap\u0159\u00edklad transhumanismus. Pro m\u011b nejzaj\u00edmav\u011bj\u0161\u00ed byla \u010d\u00e1st v\u011bnuj\u00edc\u00ed se Digital humanities, kter\u00e1 se v\u011bnovala nov\u00e9mu sm\u011bru v\u00fdzkumu v humanitn\u00edch v\u011bd, kter\u00fd vznikl spojen\u00edm Informa\u010dn\u00edch v\u011bd s humanitn\u00edmi v\u011bdami. V r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu jsem m\u011bl za \u00fakol vypracovat dva podcasty, v prvn\u00edm, kter\u00fd m\u011bl b\u00fdt na t\u00e9ma Nov\u00e9 typy informatik a informa\u010dn\u00ed v\u011bdy, jsem zpracoval t\u00e9ma Geoinformatiky, v druh\u00e9m, kter\u00fd m\u011bl za t\u00e9ma Nov\u00e9 trendy v informa\u010dn\u00ed v\u011bd\u011b, bylo m\u00e9 t\u00e9ma Blockchain. Podcasty jsou ke sta\u017een\u00ed dostupn\u00e9 zde: - Geoinformatika - Blockchain","title":"16.01.2022"},{"location":"2021-2022/iskm02-reflexe/","text":"ISKM02 - Reflexe 24.01.2022 Design informa\u010dn\u00edch slu\u017eeb a interakc\u00ed je, z m\u00e9ho pohledu, jeden ze st\u011b\u017eejn\u00edch p\u0159edm\u011bt\u016f studia. Ne, \u017ee bych se cht\u011bl tomuto t\u00e9matu v\u011bnovat, ale jak jsem \u0159\u00edkal u p\u0159ij\u00edmac\u00edho pohovoru, jako\u017eto p\u016fvodn\u011b hardwarov\u00fd v\u00fdvoj\u00e1\u0159, co si poctiv\u011b pro\u0161el celou cestu od elektroniky, assembler\u016f, n\u00edzk\u00fd a vysok\u00fdch jazyk\u00fd a\u017e po cloud a kter\u00fd se prosn\u011b v\u011bnuje v\u00edcem\u00e9n\u011b v\u0161emu od backendu po frontend, m\u011b vcelku zaj\u00edmala nadstavba, pro\u010d vlastn\u011b n\u011bkter\u00e9 v\u011bci programuji tak, jak je programuji. Mus\u00edm se p\u0159iznat, \u017ee jedn\u00edm z hlavn\u00edch \"wow\" p\u0159edm\u011btu bylo hned v po\u010d\u00e1tc\u00edch uv\u011bdom\u011bn\u00ed si, \u017ee jako slu\u017ebu nemus\u00edm vn\u00edmat pouze \"n\u011bjak\u00fd webov\u00fd formul\u00e1\u0159\", ale v podstat\u011b v\u0161echno zahrnuj\u00edc i t\u0159eba optim\u00e1ln\u00ed rozlo\u017een\u00ed lavi\u010dek v parku (No dob\u0159e, toto je u\u017e sp\u00ed\u0161e moje voln\u00e1 interpretace, ale \u00fahly pohledu jsou r\u016fzn\u00e9). P\u0159edm\u011bt z m\u00e9ho pohledu asi sp\u00ed\u0161e plaval po povrchu a tak pro za\u010d\u00e1tek definoval z\u00e1kladn\u00ed paramtery slu\u017eeb na kter\u00fdch jsou postaveny, jako jsou nap\u0159. u\u017eivatelsk\u00e9 rozhran\u00ed a z\u00e1\u017eitky a rozd\u00edly mezi nimi. D\u00e1le pak z\u00e1klady designu a v\u00fdvoje slu\u017eeb a z\u00e1kladn\u00edch metod, zapojen\u00ed a ukotven\u00ed pozice design\u00e9ra. P\u0159edm\u011bt se tak\u00e9 dotkl kritick\u00e9ho p\u0159\u00edstupu a etiky designu slu\u017eeb, co\u017e ve m\u011b zarezonovalo trochu v\u00edc, ne\u017e bych \u010dekal, nebo\u0165 jsem zrovna p\u0159e\u010detl Smrt je m\u00fdm \u0159emeslem od Roberta Merla a do ur\u010dit\u00e9 m\u00edry se bavil t\u00edm, \u017ee Rudolf H\u00f6ss byl vlastn\u011b taky sv\u00fdm zp\u016fsobem design\u00e9rem slu\u017eeb, by\u0165 jeho slu\u017eba nebyla zrovna, jak se \u0159\u00edk\u00e1, to ono. Kdybych m\u011bl vybrat jednu v\u011bc, kter\u00e1 mi stoprocentn\u011b utkv\u011bla v hlav\u011b, tak to bude asi metoda dvojit\u00e9ho diamantu, o kter\u00e9 jsem do t\u00e9 doby nem\u011bl tu\u0161en\u00ed a je to takov\u00fd ten p\u0159\u00edpad, kdy se uk\u00e1\u017ee, \u017ee je to v\u011bc, kterou v ur\u010dit\u00e9 verzi vyu\u017e\u00edv\u00e1m denn\u011b. V r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu jsem vypracoval a publikoval rozhovor","title":"Iskm02 reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm02-reflexe/#iskm02-reflexe","text":"","title":"ISKM02 - Reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm02-reflexe/#24012022","text":"Design informa\u010dn\u00edch slu\u017eeb a interakc\u00ed je, z m\u00e9ho pohledu, jeden ze st\u011b\u017eejn\u00edch p\u0159edm\u011bt\u016f studia. Ne, \u017ee bych se cht\u011bl tomuto t\u00e9matu v\u011bnovat, ale jak jsem \u0159\u00edkal u p\u0159ij\u00edmac\u00edho pohovoru, jako\u017eto p\u016fvodn\u011b hardwarov\u00fd v\u00fdvoj\u00e1\u0159, co si poctiv\u011b pro\u0161el celou cestu od elektroniky, assembler\u016f, n\u00edzk\u00fd a vysok\u00fdch jazyk\u00fd a\u017e po cloud a kter\u00fd se prosn\u011b v\u011bnuje v\u00edcem\u00e9n\u011b v\u0161emu od backendu po frontend, m\u011b vcelku zaj\u00edmala nadstavba, pro\u010d vlastn\u011b n\u011bkter\u00e9 v\u011bci programuji tak, jak je programuji. Mus\u00edm se p\u0159iznat, \u017ee jedn\u00edm z hlavn\u00edch \"wow\" p\u0159edm\u011btu bylo hned v po\u010d\u00e1tc\u00edch uv\u011bdom\u011bn\u00ed si, \u017ee jako slu\u017ebu nemus\u00edm vn\u00edmat pouze \"n\u011bjak\u00fd webov\u00fd formul\u00e1\u0159\", ale v podstat\u011b v\u0161echno zahrnuj\u00edc i t\u0159eba optim\u00e1ln\u00ed rozlo\u017een\u00ed lavi\u010dek v parku (No dob\u0159e, toto je u\u017e sp\u00ed\u0161e moje voln\u00e1 interpretace, ale \u00fahly pohledu jsou r\u016fzn\u00e9). P\u0159edm\u011bt z m\u00e9ho pohledu asi sp\u00ed\u0161e plaval po povrchu a tak pro za\u010d\u00e1tek definoval z\u00e1kladn\u00ed paramtery slu\u017eeb na kter\u00fdch jsou postaveny, jako jsou nap\u0159. u\u017eivatelsk\u00e9 rozhran\u00ed a z\u00e1\u017eitky a rozd\u00edly mezi nimi. D\u00e1le pak z\u00e1klady designu a v\u00fdvoje slu\u017eeb a z\u00e1kladn\u00edch metod, zapojen\u00ed a ukotven\u00ed pozice design\u00e9ra. P\u0159edm\u011bt se tak\u00e9 dotkl kritick\u00e9ho p\u0159\u00edstupu a etiky designu slu\u017eeb, co\u017e ve m\u011b zarezonovalo trochu v\u00edc, ne\u017e bych \u010dekal, nebo\u0165 jsem zrovna p\u0159e\u010detl Smrt je m\u00fdm \u0159emeslem od Roberta Merla a do ur\u010dit\u00e9 m\u00edry se bavil t\u00edm, \u017ee Rudolf H\u00f6ss byl vlastn\u011b taky sv\u00fdm zp\u016fsobem design\u00e9rem slu\u017eeb, by\u0165 jeho slu\u017eba nebyla zrovna, jak se \u0159\u00edk\u00e1, to ono. Kdybych m\u011bl vybrat jednu v\u011bc, kter\u00e1 mi stoprocentn\u011b utkv\u011bla v hlav\u011b, tak to bude asi metoda dvojit\u00e9ho diamantu, o kter\u00e9 jsem do t\u00e9 doby nem\u011bl tu\u0161en\u00ed a je to takov\u00fd ten p\u0159\u00edpad, kdy se uk\u00e1\u017ee, \u017ee je to v\u011bc, kterou v ur\u010dit\u00e9 verzi vyu\u017e\u00edv\u00e1m denn\u011b. V r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu jsem vypracoval a publikoval rozhovor","title":"24.01.2022"},{"location":"2021-2022/iskm02-rozhovor/","text":"ISKM02 - Rozhovor s Kate\u0159inou Ma\u0161lovou 16.01.2022 Pro p\u0159edm\u011bt Design informa\u010dn\u00edch slu\u017eeb, rozhran\u00ed a interakc\u00ed, jsem ud\u011blal rozhovor s \u0159editelkou Knihovny Gelasta Vod\u0148ansk\u00e9ho (do roku 2020 Vod\u0148ansk\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 knihovny). Rozhovor jsem publikoval na server medium.com v r\u00e1mci skupiny design KISK a je k p\u0159e\u010dten\u00ed zde .","title":"Iskm02 rozhovor"},{"location":"2021-2022/iskm02-rozhovor/#iskm02-rozhovor-s-katerinou-maslovou","text":"","title":"ISKM02 - Rozhovor s Kate\u0159inou Ma\u0161lovou"},{"location":"2021-2022/iskm02-rozhovor/#16012022","text":"Pro p\u0159edm\u011bt Design informa\u010dn\u00edch slu\u017eeb, rozhran\u00ed a interakc\u00ed, jsem ud\u011blal rozhovor s \u0159editelkou Knihovny Gelasta Vod\u0148ansk\u00e9ho (do roku 2020 Vod\u0148ansk\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 knihovny). Rozhovor jsem publikoval na server medium.com v r\u00e1mci skupiny design KISK a je k p\u0159e\u010dten\u00ed zde .","title":"16.01.2022"},{"location":"2021-2022/iskm03-reflexe/","text":"ISKM03 - Reflexe 24.01.2022 Vzhledem k tomu, \u017ee v r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu bylo za \u00fakol vypracovat esej na zvolen\u00e9 t\u00e9ma, kter\u00e1 zahrnovala i jeho reflexi, uv\u00e1d\u00edm onu reflexivn\u00ed \u010d\u00e1st n\u00ed\u017ee, cel\u00e1 esej, kter\u00e1 se ve sv\u00e9 druh\u00e9 \u010d\u00e1sti zab\u00fdv\u00e1 fenom\u00e9nem tzv. Fablab\u016f, je pak dostupn\u00e1 zde. Tento p\u0159edm\u011bt ch\u00e1pu jako jak\u00fdsi \u00favod do studia knihovnictv\u00ed a jeho v\u00fdznam a roli v kurikulu studijn\u00edho oboru vid\u00edm zejm\u00e9na v \u00favodu do studia, pro studenty, kte\u0159\u00ed se p\u016fvodn\u011b studiu ISK nev\u011bnovali. Nev\u00edm, do jak\u00e9 m\u00edry je p\u0159edm\u011bt p\u0159\u00ednosn\u00fd pro studenty, kte\u0159\u00ed absolvovali na KISKU bakal\u00e1\u0159sk\u00fd studijn\u00ed program, ale pro m\u011b, jako\u017eto studenta p\u016fvodem z technick\u00e9 \u0161koly, p\u0159edstavoval zna\u010dn\u00e9 mno\u017estv\u00ed nov\u00fdch informac\u00ed, a to zejm\u00e9na \u010d\u00e1st p\u0159edn\u00e1\u0161en\u00e1 panem profesorem Kylou\u0161kem, kter\u00e1 se v\u011bnovala historick\u00e9mu v\u00fdvoji literatury, co\u017e pro m\u011b byl vhled do naprosto nov\u00e9 problematiky, nebo\u0165 jsem liter\u00e1rn\u00ed teori\u00ed nebyl do te\u010f nijak poznamen\u00e1n. Krom\u011b samotn\u00e9ho v\u00fdvoje kr\u00e1sn\u00e9 literatury, se pan profesor v\u011bnoval i t\u00e9mat\u016fm jako je nap\u0159\u00edklad autorstv\u00ed a jeho v\u00fdvoj nebo kulturn\u00ed kapit\u00e1l. Oproti tomu druh\u00e1 \u010d\u00e1st, kter\u00e1 byla vyu\u010dov\u00e1na pan\u00ed doktorkou Maz\u00e1\u010dovou, ve kter\u00e9 byly prob\u00edr\u00e1ny z\u00e1kladn\u00ed knihovn\u00ed procesy a postupy, jejich historick\u00fd v\u00fdvoj a nast\u00edn\u011bn\u00ed budoucnosti, byla ji\u017e mnohem srozumiteln\u011bj\u0161\u00ed, nebo\u0165 pro m\u011b nep\u0159edstavovala tak abstraktn\u00ed t\u00e9ma, jako samotn\u00e1 liter\u00e1rn\u00ed teorie. Za velmi p\u0159\u00ednosn\u00e9 a zaj\u00edmav\u00e9 bych v t\u00e9to \u010d\u00e1sti ozna\u010dil zejm\u00e9na p\u0159edn\u00e1\u0161ku pana Daniela Bechn\u00e9ho, kter\u00fd p\u016fsob\u00ed jako \u0159editel Studijn\u00ed a v\u011bdeck\u00e9 knihovny Plze\u0148sk\u00e9ho kraje. Tato p\u0159edn\u00e1\u0161ka se v\u011bnovala v\u00fdvoji knihovn\u00edho z\u00e1kona a jeho aplikace v praxi, d\u00e1le pak nap\u0159\u00edklad postaven\u00ed knihoven ve spole\u010dnosti a vizi jejich fungov\u00e1n\u00ed v budoucnu. Posledn\u00edm blokem pak byly p\u0159edn\u00e1\u0161ky veden\u00e9 pane doktorem \u0160ky\u0159\u00edkem, kter\u00e9 se v\u011bnovali aktu\u00e1ln\u00edm trend\u016fm v knihovnictv\u00ed a v kreativn\u00edch pr\u016fmyslech a zaj\u00edmav\u00fdm nov\u00fdm technologi\u00edm, kter\u00e9 s t\u00edmto t\u00e9matem souvis\u00ed. Velmi zaj\u00edmav\u00e1 byla jeho druh\u00e1 p\u0159edn\u00e1\u0161ka, ve kter\u00e9 se v\u011bnoval otev\u0159en\u00fdm d\u00edln\u00e1m a jejich propojen\u00ed s knihovnami. Toto byla \u010d\u00e1st, kter\u00e1 m\u011b opravdu velmi p\u0159ekvapila, nebo\u0165 spojen\u00ed otev\u0159en\u00fdch d\u00edlen a knihoven pro m\u011b byla novinka i p\u0159es to, \u017ee komunita okolo otev\u0159en\u00fdch d\u00edlen v \u010cR mi nen\u00ed ciz\u00ed a \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b jsem se i pod\u00edlel na organizaci prvn\u00edho Makers Fairu v \u010cesk\u00e9 republice. Krom\u011b v\u00fd\u0161e zm\u00edn\u011bn\u00e9 eseje na t\u00e9ma f\u00e9nom\u00e9nu tzv. Fablab\u016f byla je\u0161t\u011b povinnost splnit jednu z kulturn\u00edch v\u00fdzem pana doktora \u0160ky\u0159\u00edka. J\u00e1 pro tento \u00fa\u010del zvolil t\u00e9ma n\u00e1v\u0161tevy koncertu a seps\u00e1n\u00ed \"reportu\", jeho\u017e text je dostupn\u00fd zde.","title":"Iskm03 reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm03-reflexe/#iskm03-reflexe","text":"","title":"ISKM03 - Reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm03-reflexe/#24012022","text":"Vzhledem k tomu, \u017ee v r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu bylo za \u00fakol vypracovat esej na zvolen\u00e9 t\u00e9ma, kter\u00e1 zahrnovala i jeho reflexi, uv\u00e1d\u00edm onu reflexivn\u00ed \u010d\u00e1st n\u00ed\u017ee, cel\u00e1 esej, kter\u00e1 se ve sv\u00e9 druh\u00e9 \u010d\u00e1sti zab\u00fdv\u00e1 fenom\u00e9nem tzv. Fablab\u016f, je pak dostupn\u00e1 zde. Tento p\u0159edm\u011bt ch\u00e1pu jako jak\u00fdsi \u00favod do studia knihovnictv\u00ed a jeho v\u00fdznam a roli v kurikulu studijn\u00edho oboru vid\u00edm zejm\u00e9na v \u00favodu do studia, pro studenty, kte\u0159\u00ed se p\u016fvodn\u011b studiu ISK nev\u011bnovali. Nev\u00edm, do jak\u00e9 m\u00edry je p\u0159edm\u011bt p\u0159\u00ednosn\u00fd pro studenty, kte\u0159\u00ed absolvovali na KISKU bakal\u00e1\u0159sk\u00fd studijn\u00ed program, ale pro m\u011b, jako\u017eto studenta p\u016fvodem z technick\u00e9 \u0161koly, p\u0159edstavoval zna\u010dn\u00e9 mno\u017estv\u00ed nov\u00fdch informac\u00ed, a to zejm\u00e9na \u010d\u00e1st p\u0159edn\u00e1\u0161en\u00e1 panem profesorem Kylou\u0161kem, kter\u00e1 se v\u011bnovala historick\u00e9mu v\u00fdvoji literatury, co\u017e pro m\u011b byl vhled do naprosto nov\u00e9 problematiky, nebo\u0165 jsem liter\u00e1rn\u00ed teori\u00ed nebyl do te\u010f nijak poznamen\u00e1n. Krom\u011b samotn\u00e9ho v\u00fdvoje kr\u00e1sn\u00e9 literatury, se pan profesor v\u011bnoval i t\u00e9mat\u016fm jako je nap\u0159\u00edklad autorstv\u00ed a jeho v\u00fdvoj nebo kulturn\u00ed kapit\u00e1l. Oproti tomu druh\u00e1 \u010d\u00e1st, kter\u00e1 byla vyu\u010dov\u00e1na pan\u00ed doktorkou Maz\u00e1\u010dovou, ve kter\u00e9 byly prob\u00edr\u00e1ny z\u00e1kladn\u00ed knihovn\u00ed procesy a postupy, jejich historick\u00fd v\u00fdvoj a nast\u00edn\u011bn\u00ed budoucnosti, byla ji\u017e mnohem srozumiteln\u011bj\u0161\u00ed, nebo\u0165 pro m\u011b nep\u0159edstavovala tak abstraktn\u00ed t\u00e9ma, jako samotn\u00e1 liter\u00e1rn\u00ed teorie. Za velmi p\u0159\u00ednosn\u00e9 a zaj\u00edmav\u00e9 bych v t\u00e9to \u010d\u00e1sti ozna\u010dil zejm\u00e9na p\u0159edn\u00e1\u0161ku pana Daniela Bechn\u00e9ho, kter\u00fd p\u016fsob\u00ed jako \u0159editel Studijn\u00ed a v\u011bdeck\u00e9 knihovny Plze\u0148sk\u00e9ho kraje. Tato p\u0159edn\u00e1\u0161ka se v\u011bnovala v\u00fdvoji knihovn\u00edho z\u00e1kona a jeho aplikace v praxi, d\u00e1le pak nap\u0159\u00edklad postaven\u00ed knihoven ve spole\u010dnosti a vizi jejich fungov\u00e1n\u00ed v budoucnu. Posledn\u00edm blokem pak byly p\u0159edn\u00e1\u0161ky veden\u00e9 pane doktorem \u0160ky\u0159\u00edkem, kter\u00e9 se v\u011bnovali aktu\u00e1ln\u00edm trend\u016fm v knihovnictv\u00ed a v kreativn\u00edch pr\u016fmyslech a zaj\u00edmav\u00fdm nov\u00fdm technologi\u00edm, kter\u00e9 s t\u00edmto t\u00e9matem souvis\u00ed. Velmi zaj\u00edmav\u00e1 byla jeho druh\u00e1 p\u0159edn\u00e1\u0161ka, ve kter\u00e9 se v\u011bnoval otev\u0159en\u00fdm d\u00edln\u00e1m a jejich propojen\u00ed s knihovnami. Toto byla \u010d\u00e1st, kter\u00e1 m\u011b opravdu velmi p\u0159ekvapila, nebo\u0165 spojen\u00ed otev\u0159en\u00fdch d\u00edlen a knihoven pro m\u011b byla novinka i p\u0159es to, \u017ee komunita okolo otev\u0159en\u00fdch d\u00edlen v \u010cR mi nen\u00ed ciz\u00ed a \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b jsem se i pod\u00edlel na organizaci prvn\u00edho Makers Fairu v \u010cesk\u00e9 republice. Krom\u011b v\u00fd\u0161e zm\u00edn\u011bn\u00e9 eseje na t\u00e9ma f\u00e9nom\u00e9nu tzv. Fablab\u016f byla je\u0161t\u011b povinnost splnit jednu z kulturn\u00edch v\u00fdzem pana doktora \u0160ky\u0159\u00edka. J\u00e1 pro tento \u00fa\u010del zvolil t\u00e9ma n\u00e1v\u0161tevy koncertu a seps\u00e1n\u00ed \"reportu\", jeho\u017e text je dostupn\u00fd zde.","title":"24.01.2022"},{"location":"2021-2022/iskm03-vyzva/","text":"ISKM03 - Kulturn\u011b kreativn\u00ed pr\u016fmysly \u2013 v\u00fdzva 14.01.2022 Z kreativn\u00edch v\u00fdzev jsem si zvolil koncert Kabinet\u011b m\u00faz, na kter\u00e9m hr\u00e1ly kapely Vln\u011bna a Fetch!, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed pod kultovn\u00ed label Silver Rocket, co\u017e je prakticky v\u017edy z\u00e1ruka kvality. V sobotu 8. 1. jsem tedy kolem p\u016fl dev\u00e1t\u00e9 vstoupil do klubu, pozdravil My\u0161\u00e1ka za barem a objednal si nealkoholick\u00e9 pivo, proto\u017ee je leden a to tradi\u010dn\u011b nepiji. P\u0159\u00e1tel\u00e9 Lold\u00e1n s Mate\u0159inou je\u0161t\u011b nedorazili, a tak jsem volnou chv\u00edli tr\u00e1vil t\u00edm, \u017ee se se p\u0159ehraboval nab\u00eddkou vinylov\u00fdch desek, Pr\u00e1v\u011b ve chv\u00edli, kdy jsem se s deskami Charlese Bradleyho a Becka pomalu, ale jist\u011b vyd\u00e1val k pokladn\u011b, se za m\u00fdmi z\u00e1dy ozvalo \u201eNazdar Pavl\u00e1te, u\u017e m\u00e1\u0161 vstupenku?\u201c. Co\u017e bylo neklamn\u00e9 znamen\u00ed, \u017ee oba p\u0159\u00e1tel\u00e9 ji\u017e dorazili pr\u00e1v\u011b v\u010das, abych si zm\u00edn\u011bn\u00e9 desky nekoupil, \u010d\u00edm\u017e mi u\u0161et\u0159ili p\u011bkn\u00fdch p\u00e1r set. Zahudroval jsem tedy, \u017ee vstupenku je\u0161t\u011b nem\u00e1m a vyrazil s ostatn\u00edmi do s\u00e1lu, nebo\u0165 prvn\u00ed kapela ji\u017e za\u010d\u00ednala hr\u00e1t. V s\u00e1le n\u00e1s z po\u010d\u00e1tku bylo poskrovnu a onou prvn\u00ed vystupuj\u00edc\u00ed kapelou byla Vln\u011bna, kter\u00e1 se uk\u00e1zala neb\u00fdt headlinerem, jak jsme v\u0161ichni p\u016fvodn\u011b p\u0159edpokl\u00e1dali. Zvuk nebyl \u00fapln\u011b nejlep\u0161\u00ed, co\u017e spolu se spor\u00fdm osv\u011btlen\u00edm a v\u016fni star\u00fdch knih, kter\u00fdmi byl s\u00e1l z n\u011bjak\u00e9ho d\u016fvodu c\u00edtit, zp\u016fsobilo, \u017ee jsem si p\u0159ipadal jak na koncert\u011b v n\u011bjak\u00e9m antikvari\u00e1tu, co\u017e je\u0161t\u011b v\u00edce umoc\u0148ovalo atmosf\u00e9ru undergroundov\u00e9ho koncertu. Vln\u011bna ale nepat\u0159\u00ed mezi m\u00e9 hudebn\u00ed favority, a tak mi v hlav\u011b krom\u011b celkov\u00e9 atmosf\u00e9ry nejv\u00edce ulp\u011bla na je\u017eka st\u0159i\u017een\u00e1 sle\u010dna v mont\u00e9rk\u00e1ch, kter\u00e1 extaticky tan\u010dila v prvn\u00ed \u0159ad\u011b, \u010d\u00edm\u017e vytv\u00e1\u0159ela drobn\u00fd nen\u00e1siln\u00fd konflikt s pivem buben\u00edka n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed kapely Fetch!, kter\u00fd st\u00e1l celou dobu vedle n\u00ed. Po povinn\u00e9 cigaretov\u00e9 pauze mezi koncerty p\u0159i\u0161el \u010das na pro n\u00e1s hlavn\u00ed kapelu ve\u010dera, a to Fetch!. V s\u00e1le p\u0159ibylo lid\u00ed a mlhy, \u010dlenov\u00e9 kapely na p\u00f3diu vypadali jako dva klony Daniela Landy a Dylan Moran, co\u017e ale na\u0161t\u011bst\u00ed neznamenalo, \u017ee tak zn\u00ed. Vlastn\u011b hr\u00e1li tak dob\u0159e, \u017ee si dok\u00e1\u017eu vybavit pouze polonah\u00e9 kreace buben\u00edka l\u00e1kaj\u00edc\u00edho publikum bl\u00ed\u017e k p\u00f3diu a n\u011bkolik \u00fatr\u017ek\u016f p\u00edsn\u00ed z posledn\u00edho alba Semifin\u00e1le, kter\u00e9 jsem poctiv\u011b naposlouchal, t\u0159i \u010dtvrt\u011b hodina koncertu utekla zkr\u00e1tka a\u017e moc rychle. Z po koncertn\u00edho vyhodnocen\u00ed stoj\u00ed za zm\u00ednku snad pouze Mate\u0159in post\u0159eh, \u017ee na koncert\u011b byla v\u011bt\u0161ina lid\u00ed star\u0161\u00edho data narozen\u00ed, na co\u017e nen\u00ed zvykl\u00e1 a jej\u00ed n\u00e1sledn\u00e9 uv\u011bdom\u011bn\u00ed, \u017ee i n\u00e1m je u\u017e vlastn\u011b t\u0159icet, \u010deho\u017e Lold\u00e1n rafinovan\u011b vyu\u017eil jako z\u00e1minky k n\u00e1kupu zm\u00edn\u011bn\u00e9ho alba, \u010d\u00edm\u017e m\u011b nen\u00e1padn\u011b donutil k tomu, to ud\u011blat s n\u00edm.","title":"Iskm03 vyzva"},{"location":"2021-2022/iskm03-vyzva/#iskm03-kulturne-kreativni-prumysly-vyzva","text":"","title":"ISKM03 - Kulturn\u011b kreativn\u00ed pr\u016fmysly \u2013 v\u00fdzva"},{"location":"2021-2022/iskm03-vyzva/#14012022","text":"Z kreativn\u00edch v\u00fdzev jsem si zvolil koncert Kabinet\u011b m\u00faz, na kter\u00e9m hr\u00e1ly kapely Vln\u011bna a Fetch!, kter\u00e9 pat\u0159\u00ed pod kultovn\u00ed label Silver Rocket, co\u017e je prakticky v\u017edy z\u00e1ruka kvality. V sobotu 8. 1. jsem tedy kolem p\u016fl dev\u00e1t\u00e9 vstoupil do klubu, pozdravil My\u0161\u00e1ka za barem a objednal si nealkoholick\u00e9 pivo, proto\u017ee je leden a to tradi\u010dn\u011b nepiji. P\u0159\u00e1tel\u00e9 Lold\u00e1n s Mate\u0159inou je\u0161t\u011b nedorazili, a tak jsem volnou chv\u00edli tr\u00e1vil t\u00edm, \u017ee se se p\u0159ehraboval nab\u00eddkou vinylov\u00fdch desek, Pr\u00e1v\u011b ve chv\u00edli, kdy jsem se s deskami Charlese Bradleyho a Becka pomalu, ale jist\u011b vyd\u00e1val k pokladn\u011b, se za m\u00fdmi z\u00e1dy ozvalo \u201eNazdar Pavl\u00e1te, u\u017e m\u00e1\u0161 vstupenku?\u201c. Co\u017e bylo neklamn\u00e9 znamen\u00ed, \u017ee oba p\u0159\u00e1tel\u00e9 ji\u017e dorazili pr\u00e1v\u011b v\u010das, abych si zm\u00edn\u011bn\u00e9 desky nekoupil, \u010d\u00edm\u017e mi u\u0161et\u0159ili p\u011bkn\u00fdch p\u00e1r set. Zahudroval jsem tedy, \u017ee vstupenku je\u0161t\u011b nem\u00e1m a vyrazil s ostatn\u00edmi do s\u00e1lu, nebo\u0165 prvn\u00ed kapela ji\u017e za\u010d\u00ednala hr\u00e1t. V s\u00e1le n\u00e1s z po\u010d\u00e1tku bylo poskrovnu a onou prvn\u00ed vystupuj\u00edc\u00ed kapelou byla Vln\u011bna, kter\u00e1 se uk\u00e1zala neb\u00fdt headlinerem, jak jsme v\u0161ichni p\u016fvodn\u011b p\u0159edpokl\u00e1dali. Zvuk nebyl \u00fapln\u011b nejlep\u0161\u00ed, co\u017e spolu se spor\u00fdm osv\u011btlen\u00edm a v\u016fni star\u00fdch knih, kter\u00fdmi byl s\u00e1l z n\u011bjak\u00e9ho d\u016fvodu c\u00edtit, zp\u016fsobilo, \u017ee jsem si p\u0159ipadal jak na koncert\u011b v n\u011bjak\u00e9m antikvari\u00e1tu, co\u017e je\u0161t\u011b v\u00edce umoc\u0148ovalo atmosf\u00e9ru undergroundov\u00e9ho koncertu. Vln\u011bna ale nepat\u0159\u00ed mezi m\u00e9 hudebn\u00ed favority, a tak mi v hlav\u011b krom\u011b celkov\u00e9 atmosf\u00e9ry nejv\u00edce ulp\u011bla na je\u017eka st\u0159i\u017een\u00e1 sle\u010dna v mont\u00e9rk\u00e1ch, kter\u00e1 extaticky tan\u010dila v prvn\u00ed \u0159ad\u011b, \u010d\u00edm\u017e vytv\u00e1\u0159ela drobn\u00fd nen\u00e1siln\u00fd konflikt s pivem buben\u00edka n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed kapely Fetch!, kter\u00fd st\u00e1l celou dobu vedle n\u00ed. Po povinn\u00e9 cigaretov\u00e9 pauze mezi koncerty p\u0159i\u0161el \u010das na pro n\u00e1s hlavn\u00ed kapelu ve\u010dera, a to Fetch!. V s\u00e1le p\u0159ibylo lid\u00ed a mlhy, \u010dlenov\u00e9 kapely na p\u00f3diu vypadali jako dva klony Daniela Landy a Dylan Moran, co\u017e ale na\u0161t\u011bst\u00ed neznamenalo, \u017ee tak zn\u00ed. Vlastn\u011b hr\u00e1li tak dob\u0159e, \u017ee si dok\u00e1\u017eu vybavit pouze polonah\u00e9 kreace buben\u00edka l\u00e1kaj\u00edc\u00edho publikum bl\u00ed\u017e k p\u00f3diu a n\u011bkolik \u00fatr\u017ek\u016f p\u00edsn\u00ed z posledn\u00edho alba Semifin\u00e1le, kter\u00e9 jsem poctiv\u011b naposlouchal, t\u0159i \u010dtvrt\u011b hodina koncertu utekla zkr\u00e1tka a\u017e moc rychle. Z po koncertn\u00edho vyhodnocen\u00ed stoj\u00ed za zm\u00ednku snad pouze Mate\u0159in post\u0159eh, \u017ee na koncert\u011b byla v\u011bt\u0161ina lid\u00ed star\u0161\u00edho data narozen\u00ed, na co\u017e nen\u00ed zvykl\u00e1 a jej\u00ed n\u00e1sledn\u00e9 uv\u011bdom\u011bn\u00ed, \u017ee i n\u00e1m je u\u017e vlastn\u011b t\u0159icet, \u010deho\u017e Lold\u00e1n rafinovan\u011b vyu\u017eil jako z\u00e1minky k n\u00e1kupu zm\u00edn\u011bn\u00e9ho alba, \u010d\u00edm\u017e m\u011b nen\u00e1padn\u011b donutil k tomu, to ud\u011blat s n\u00edm.","title":"14.01.2022"},{"location":"2021-2022/iskm05-reflexe/","text":"ISKM05 - Reflexe 24.01.2022 Tento p\u0159edm\u011bt jsem si zapisoval se zcela jin\u00fdm o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00edm a o\u010dek\u00e1van\u00fdm v\u00fdstupem, ne\u017e jsem ve fin\u00e1le dostal. T\u011b\u0159ko \u0159\u00edct, jak\u00fdm zp\u016fsobem jsem si n\u00e1pl\u0148 vylo\u017eil \u010dist\u011b technokraticky a o\u010dek\u00e1val n\u011bco na zp\u016fsob datov\u00fdch model\u016f, zp\u016fsob\u016f ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed dat, bezpe\u010dnostn\u00edch politik atp. a nam\u00edsto toho dostal po\u0159\u00e1dnou n\u00e1lo\u017e t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se service managamentu, otev\u0159en\u00fdch dat a pr\u00e1ci s daty v pod\u00e1n\u00ed st\u00e1tu celkov\u011b. Ob\u010das asi nen\u00ed od v\u011bci p\u0159e\u010d\u00edst si p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 syllaby... Po prvnotn\u00edm p\u0159ekvapen\u00ed, se v\u0161ak uk\u00e1zalo, \u017ee to vlastn\u011b nebyla \u0161patn\u00e1 volba. P\u0159edm\u011bt m\u011bl za m\u011b velmi dobrou skladbu zalo\u017eenou zejm\u00e9na na p\u0159edn\u00e1\u0161ej\u00edc\u00edch hostech, kte\u0159\u00ed v\u011bt\u0161inou poch\u00e1zeli z praxe a tak byl jejich v\u00fdklad pro m\u011b o n\u011bco l\u00e9pe srozumiteln\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e kdy\u017e na toto t\u00e9ma vedeny klasick\u00e9 p\u0159edn\u00e1sky. Z t\u011bchto host\u016f bych asi nejv\u00edce vyzdvihl Jana Matulu a jeho s\u00e9rii p\u0159edn\u00e1\u0161ek na t\u00edma informa\u010dn\u00edho managementu a framework\u016f, kter\u00e9 jsou v r\u00e1mci informa\u010dn\u00edho managementu vyu\u017e\u00edv\u00e1ny a d\u00e1le pak p\u0159edn\u00e1\u0161ku Jana Cibulky o boji s \u00fa\u0159edn\u00edm \u0161imlem ve smyslu vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed z\u00e1kona 106 o svobodn\u00e9m p\u0159\u00edstupu k informac\u00edm. By\u0165 mi toto t\u00e9ma nen\u00ed nikterak bl\u00edzk\u00e9, mus\u00edm p\u0159ipustit, \u017ee v r\u00e1mci tohoto p\u0159edm\u011btu m\u011b spousta v\u011bc\u00ed zaujala do t\u00e9 m\u00edry, \u017ee mi bylo ob\u010das a\u017e l\u00edto, \u017ee jsem v\u011bt\u0161inu p\u0159edn\u00e1\u0161ek sledoval ze z\u00e1znamu a nebylo tak mo\u017en\u00e9 se doptat na p\u0159\u00edpadn\u00e9 detaily. ...a \u017ee jsem si v r\u00e1mci jedn\u00e9 z m\u00e1la p\u0159edn\u00e1\u0161ek, kter\u00e9 jsem sledoval v re\u00e1ln\u00e9m \u010dase nechal zapnut\u00fd mikrofon a cel\u00e1 skupina v \u010dela s panem Matulou musela poslouchat m\u00e9 handrkov\u00e1n\u00ed s kur\u00fdrem.","title":"Iskm05 reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm05-reflexe/#iskm05-reflexe","text":"","title":"ISKM05 - Reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm05-reflexe/#24012022","text":"Tento p\u0159edm\u011bt jsem si zapisoval se zcela jin\u00fdm o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00edm a o\u010dek\u00e1van\u00fdm v\u00fdstupem, ne\u017e jsem ve fin\u00e1le dostal. T\u011b\u0159ko \u0159\u00edct, jak\u00fdm zp\u016fsobem jsem si n\u00e1pl\u0148 vylo\u017eil \u010dist\u011b technokraticky a o\u010dek\u00e1val n\u011bco na zp\u016fsob datov\u00fdch model\u016f, zp\u016fsob\u016f ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed dat, bezpe\u010dnostn\u00edch politik atp. a nam\u00edsto toho dostal po\u0159\u00e1dnou n\u00e1lo\u017e t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se service managamentu, otev\u0159en\u00fdch dat a pr\u00e1ci s daty v pod\u00e1n\u00ed st\u00e1tu celkov\u011b. Ob\u010das asi nen\u00ed od v\u011bci p\u0159e\u010d\u00edst si p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 syllaby... Po prvnotn\u00edm p\u0159ekvapen\u00ed, se v\u0161ak uk\u00e1zalo, \u017ee to vlastn\u011b nebyla \u0161patn\u00e1 volba. P\u0159edm\u011bt m\u011bl za m\u011b velmi dobrou skladbu zalo\u017eenou zejm\u00e9na na p\u0159edn\u00e1\u0161ej\u00edc\u00edch hostech, kte\u0159\u00ed v\u011bt\u0161inou poch\u00e1zeli z praxe a tak byl jejich v\u00fdklad pro m\u011b o n\u011bco l\u00e9pe srozumiteln\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e kdy\u017e na toto t\u00e9ma vedeny klasick\u00e9 p\u0159edn\u00e1sky. Z t\u011bchto host\u016f bych asi nejv\u00edce vyzdvihl Jana Matulu a jeho s\u00e9rii p\u0159edn\u00e1\u0161ek na t\u00edma informa\u010dn\u00edho managementu a framework\u016f, kter\u00e9 jsou v r\u00e1mci informa\u010dn\u00edho managementu vyu\u017e\u00edv\u00e1ny a d\u00e1le pak p\u0159edn\u00e1\u0161ku Jana Cibulky o boji s \u00fa\u0159edn\u00edm \u0161imlem ve smyslu vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed z\u00e1kona 106 o svobodn\u00e9m p\u0159\u00edstupu k informac\u00edm. By\u0165 mi toto t\u00e9ma nen\u00ed nikterak bl\u00edzk\u00e9, mus\u00edm p\u0159ipustit, \u017ee v r\u00e1mci tohoto p\u0159edm\u011btu m\u011b spousta v\u011bc\u00ed zaujala do t\u00e9 m\u00edry, \u017ee mi bylo ob\u010das a\u017e l\u00edto, \u017ee jsem v\u011bt\u0161inu p\u0159edn\u00e1\u0161ek sledoval ze z\u00e1znamu a nebylo tak mo\u017en\u00e9 se doptat na p\u0159\u00edpadn\u00e9 detaily. ...a \u017ee jsem si v r\u00e1mci jedn\u00e9 z m\u00e1la p\u0159edn\u00e1\u0161ek, kter\u00e9 jsem sledoval v re\u00e1ln\u00e9m \u010dase nechal zapnut\u00fd mikrofon a cel\u00e1 skupina v \u010dela s panem Matulou musela poslouchat m\u00e9 handrkov\u00e1n\u00ed s kur\u00fdrem.","title":"24.01.2022"},{"location":"2021-2022/iskm06-reflexe/","text":"ISKM06 - Reflexe 29.06.2022 P\u0159edm\u011bt u\u010d\u00edc\u00ed se spole\u010dnost bych charakterizoval jako \"sakra to je zaj\u00edmav\u00fd, ale pro\u010d to tak bol\u00ed\". Obsahem p\u0159edm\u011btu toho bylo opravdu hodn\u011b a mus\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee posm\u011b\u0161n\u00fd \u00fa\u0161klebek, kter\u00fd jsem m\u011bl pot\u00e9, co doktor \u010cern\u00fd pronel, \u017ee r\u00e1d mluv\u00ed, m\u011b velmi rychle p\u0159e\u0161el. V p\u0159edm\u011btu se postupn\u011b proch\u00e1zelo snad v\u0161e od smyslu vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed spole\u010dnosti, v\u00fdvoj u\u010den\u00ed, fungov\u00e1n\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed ve st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1v\u011b a digitalizaci v\u00fduky, digit\u00e1ln\u00ed metody vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, masov\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed atp. I kdy\u017e to bylo informa\u010dn\u011b opravdu nabit\u00e9 a op\u011bt dosti mimo m\u016fj z\u00e1jmov\u00fd r\u00e1mec, tak m\u011b v\u0161echny p\u0159edn\u00e1\u0161ky opravdu velmi zaujali a to a\u017e do t\u00e9 m\u00edry, \u017ee jsem je poctiv\u011b poslouchal i b\u011bhem m\u00e9ho pobytu v portugalsku b\u011bhem toho, co jsem se zrovna plaho\u010dil kdesi mezi Lagosem a Sagres na Rota Vincetina. Prim\u00e1rn\u011b mi v hlav\u011b utkv\u011bly dv\u011b v\u011bci a to, \u017ee je vlastn\u011b jedno jestli skolu dostudujeme a nebo ne, nebo\u0165 p\u0159eci jen jsme tam kv\u016fli vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a ne kv\u016fli titulu (no dob\u0159e, takto to pan doktor \u010cern\u00fd asi ne\u0159ekl, ale m\u00edt vlastn\u00ed v\u00fdklad je taky d\u016fle\u017eit\u00e9) a pak to, \u017ee celo\u017eivotn\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed je ve sv\u00e9 podstat\u011b blbost (takto to asi ne\u0159ekl ur\u010dit\u011b), nebo\u0165 u\u010dit se cel\u00fd \u017eivot je pro v\u011bt\u0161inu lid\u00ed zna\u010dn\u011b frustruj\u00edc\u00ed, co\u017e nyn\u00ed na hran\u011b t\u0159ic\u00edtky za\u010d\u00edn\u00e1m zlehka poci\u0165ovat. Oba zm\u00edn\u011bn\u00e9 poznatky pova\u017euji za d\u016fle\u017eit\u00e9, nicm\u00e9n\u011b mus\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee asi nejv\u011bt\u0161\u00ed proz\u0159en\u00ed p\u0159i\u0161lo ve chv\u00edli, kdy jsem nebyl b\u011bhem zkou\u0161ky t\u00e1z\u00e1n na t\u00e9mata z hodin, n\u00fdbr\u017e na to, co jsem si z toho odnesl a jak\u00fd je m\u016fj n\u00e1zor na v\u011bc. M\u016f\u017ee to zn\u00edt ban\u00e1ln\u011b, ale pro m\u011b, jako\u017eto \u010dlov\u011bka, se v\u011bt\u0161inu studijn\u00edho \u017eivota pohyboval po technick\u00fdch univerzit\u00e1ch, to bylo velk\u00e9 proz\u0159en\u00ed, proto\u017ee v r\u00e1mci VUT i \u010cVUT debata v podstat\u011b neexistuje. Rigidn\u00ed v\u011bdomostn\u00ed z\u00e1klad je v\u0161e. Hlavn\u011b o ni\u010dem nepolemizuj. Nikdy nevym\u00fd\u0161lej nic vlastn\u00edho. V r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu byla povinnost publikovat n\u011bkolik \u010dl\u00e1nk\u016f, nebo sp\u00ed\u0161 p\u0159\u00edprav do hodin, ve \u0161koln\u00edm magaz\u00ednu na Medium.com, kter\u00e9 se t\u00fdkali t\u00e9matu dan\u00e9 hodiny a n\u00e1sledn\u011b vypracovat semin\u00e1rn\u00ed pr\u00e1ci na zvolen\u00e9 t\u00e9ma, kter\u00e9 v m\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b bylo masivn\u00ed online vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed (MOOC), co\u017e vzhledem k moj\u00ed averzi k psan\u00ed byl pr\u00e1v\u011b ten d\u016fvod, pro\u010d to tak bolelo (Ano, p\u0159ihl\u00e1sit se na fildu s touto \"predizpozic\u00ed\" pova\u017euji za sv\u016fj nejlep\u0161\u00ed \u017eivotn\u00ed n\u00e1pad). Vzhledem ke kvalit\u011b t\u011bchto v\u00fdstup\u016f je rad\u0161i nezv\u011b\u0159ej\u0148uji a ti\u0161e douf\u00e1m, \u017ee nav\u017edy zmiz\u00ed ze sv\u011btla sv\u011bta, by\u0165 minim\u00e1ln\u011b na zm\u00edn\u011bn\u00e9m mediu pod m\u00fdm jm\u00e9nem k dohled\u00e1n\u00ed jsou .","title":"Iskm06 reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm06-reflexe/#iskm06-reflexe","text":"","title":"ISKM06 - Reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm06-reflexe/#29062022","text":"P\u0159edm\u011bt u\u010d\u00edc\u00ed se spole\u010dnost bych charakterizoval jako \"sakra to je zaj\u00edmav\u00fd, ale pro\u010d to tak bol\u00ed\". Obsahem p\u0159edm\u011btu toho bylo opravdu hodn\u011b a mus\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee posm\u011b\u0161n\u00fd \u00fa\u0161klebek, kter\u00fd jsem m\u011bl pot\u00e9, co doktor \u010cern\u00fd pronel, \u017ee r\u00e1d mluv\u00ed, m\u011b velmi rychle p\u0159e\u0161el. V p\u0159edm\u011btu se postupn\u011b proch\u00e1zelo snad v\u0161e od smyslu vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed spole\u010dnosti, v\u00fdvoj u\u010den\u00ed, fungov\u00e1n\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed ve st\u00e1tn\u00ed spr\u00e1v\u011b a digitalizaci v\u00fduky, digit\u00e1ln\u00ed metody vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, masov\u00e9 vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed atp. I kdy\u017e to bylo informa\u010dn\u011b opravdu nabit\u00e9 a op\u011bt dosti mimo m\u016fj z\u00e1jmov\u00fd r\u00e1mec, tak m\u011b v\u0161echny p\u0159edn\u00e1\u0161ky opravdu velmi zaujali a to a\u017e do t\u00e9 m\u00edry, \u017ee jsem je poctiv\u011b poslouchal i b\u011bhem m\u00e9ho pobytu v portugalsku b\u011bhem toho, co jsem se zrovna plaho\u010dil kdesi mezi Lagosem a Sagres na Rota Vincetina. Prim\u00e1rn\u011b mi v hlav\u011b utkv\u011bly dv\u011b v\u011bci a to, \u017ee je vlastn\u011b jedno jestli skolu dostudujeme a nebo ne, nebo\u0165 p\u0159eci jen jsme tam kv\u016fli vzd\u011bl\u00e1n\u00ed a ne kv\u016fli titulu (no dob\u0159e, takto to pan doktor \u010cern\u00fd asi ne\u0159ekl, ale m\u00edt vlastn\u00ed v\u00fdklad je taky d\u016fle\u017eit\u00e9) a pak to, \u017ee celo\u017eivotn\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed je ve sv\u00e9 podstat\u011b blbost (takto to asi ne\u0159ekl ur\u010dit\u011b), nebo\u0165 u\u010dit se cel\u00fd \u017eivot je pro v\u011bt\u0161inu lid\u00ed zna\u010dn\u011b frustruj\u00edc\u00ed, co\u017e nyn\u00ed na hran\u011b t\u0159ic\u00edtky za\u010d\u00edn\u00e1m zlehka poci\u0165ovat. Oba zm\u00edn\u011bn\u00e9 poznatky pova\u017euji za d\u016fle\u017eit\u00e9, nicm\u00e9n\u011b mus\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee asi nejv\u011bt\u0161\u00ed proz\u0159en\u00ed p\u0159i\u0161lo ve chv\u00edli, kdy jsem nebyl b\u011bhem zkou\u0161ky t\u00e1z\u00e1n na t\u00e9mata z hodin, n\u00fdbr\u017e na to, co jsem si z toho odnesl a jak\u00fd je m\u016fj n\u00e1zor na v\u011bc. M\u016f\u017ee to zn\u00edt ban\u00e1ln\u011b, ale pro m\u011b, jako\u017eto \u010dlov\u011bka, se v\u011bt\u0161inu studijn\u00edho \u017eivota pohyboval po technick\u00fdch univerzit\u00e1ch, to bylo velk\u00e9 proz\u0159en\u00ed, proto\u017ee v r\u00e1mci VUT i \u010cVUT debata v podstat\u011b neexistuje. Rigidn\u00ed v\u011bdomostn\u00ed z\u00e1klad je v\u0161e. Hlavn\u011b o ni\u010dem nepolemizuj. Nikdy nevym\u00fd\u0161lej nic vlastn\u00edho. V r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu byla povinnost publikovat n\u011bkolik \u010dl\u00e1nk\u016f, nebo sp\u00ed\u0161 p\u0159\u00edprav do hodin, ve \u0161koln\u00edm magaz\u00ednu na Medium.com, kter\u00e9 se t\u00fdkali t\u00e9matu dan\u00e9 hodiny a n\u00e1sledn\u011b vypracovat semin\u00e1rn\u00ed pr\u00e1ci na zvolen\u00e9 t\u00e9ma, kter\u00e9 v m\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b bylo masivn\u00ed online vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed (MOOC), co\u017e vzhledem k moj\u00ed averzi k psan\u00ed byl pr\u00e1v\u011b ten d\u016fvod, pro\u010d to tak bolelo (Ano, p\u0159ihl\u00e1sit se na fildu s touto \"predizpozic\u00ed\" pova\u017euji za sv\u016fj nejlep\u0161\u00ed \u017eivotn\u00ed n\u00e1pad). Vzhledem ke kvalit\u011b t\u011bchto v\u00fdstup\u016f je rad\u0161i nezv\u011b\u0159ej\u0148uji a ti\u0161e douf\u00e1m, \u017ee nav\u017edy zmiz\u00ed ze sv\u011btla sv\u011bta, by\u0165 minim\u00e1ln\u011b na zm\u00edn\u011bn\u00e9m mediu pod m\u00fdm jm\u00e9nem k dohled\u00e1n\u00ed jsou .","title":"29.06.2022"},{"location":"2021-2022/iskm07-reflexe/","text":"ISKM07 - Reflexe 21.10.2022 \u0158\u00edk\u00e1 se, \u017ee p\u0159edsudky \u0161et\u0159\u00ed \u010das, v tomto p\u0159\u00edpad\u011b se ale uk\u00e1zalo, \u017ee jsou tak\u00e9 p\u0159ekn\u011b na prd a nen\u00ed od v\u011bci se na n\u011b ob\u010das vybodnout. Literatura, kultura a humanitn\u00ed v\u011bdy,od tohoto p\u0159em\u011btu jsem u\u0159\u00edm\u011b nev\u011bl co \u010dekat, aneb st\u00e1le ne\u010dtu syllaby. Teoretickymi znalostmi literatury jsem byl do t\u00e9 doby naprosto nepol\u00edben\u00fd, s kulturou to bylo o n\u011bco lep\u0161\u00ed a k humanitn\u00ed v\u011bd\u00e1m jsem m\u011bl odjak\u017eiva, \u0159ekn\u011bme, komplikan\u00fd vztah (ano, dal\u0161\u00ed wtf m\u00e9ho p\u016fsoben\u00ed na FF), tak\u017ee moje p\u0159edp\u0159edm\u011btov\u00e9 ch\u00e1p\u00e1n\u00ed obsahu bylo rovno nule. P\u0159edm\u011bt se v\u011bnoval vztahu literatury a humatnitn\u00edch v\u011bd a mus\u00edm uznat, \u017ee v\u011bt\u0161ina p\u0159edn\u00e1\u0161ek byla, k m\u00e9mu p\u0159ekvapen\u00ed, extr\u00e9mn\u011b zaj\u00edmav\u00e1. P\u0159edm\u011bt vedlo v\u00edce vyu\u010duj\u00edc\u00edch a b\u011bhem v\u00fdkladu a ob\u010dasn\u00fdch diskus\u00ed nejednou padly teze, kter\u00e9, kter\u00e9 se mi zapsali do pam\u011bti, jako je nap\u0159\u00edklad \"vemte lidem boha a uvid\u00edte, \u010deho jsou schopni\", co\u017e s ohledem na moj\u00ed z\u00e1libu posledn\u00ed doby, a to toti\u017e \u010detba\u010detbou report\u00e1\u017en\u00edch knih ze zem\u00ed, kde to tak \u0159\u00edkajc nen\u00ed \u00faplne v olrajtu, siln\u011b zarezonovalo. V r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu jsme museli vypracovat digit\u00e1ln\u00ed kolekci na zvolen\u00e9 t\u00e9ma, kter\u00e9 v na\u0161em p\u0159\u00edpad\u011b bylo Erich Maria Remarque, co\u017e m\u011b nasm\u011brovalo k jeho vcelku nezn\u00e1m\u00e9 kn\u00ed\u017ece Cesta zp\u00e1tky a hlavn\u011b mi velmi otev\u0159elo o\u010di, co se t\u00fd\u010de meziv\u00e1le\u010dn\u00e9 literatury a prost\u0159ed\u00ed, ve kter\u00e9m vznikala. P\u0159i\u0161lo mi a\u017e lehce bizardn\u00ed, \u017ee Remarque v dobov\u00fdch rozhovorech neust\u00e1le popisuje, \u017ee ho p\u0159ekvapil velk\u00fd z\u00e1jem o v\u00e1lku, kter\u00e1 skon\u010dila vlastn\u011b teprve ned\u00e1vno a z\u00e1rove\u0148 ji\u017e nikoho moc nezaj\u00edm\u00e1 to, co se d\u011blo s akt\u00e9ry po n\u00ed, viz. ji\u017e zm\u00edn\u011bn\u00e1 kniha Cesta zp\u00e1tky , kter\u00e1 je oproti Na z\u00e1padn\u00ed front\u011b klid z toku 1928 prakticky nezn\u00e1m\u00e1. Velmi ostr\u00fdm kontextem tako budi\u017e to, \u017ee o \u010dty\u0159i roky zp\u00e1tky vydan\u00e1 kniha Aldouse Huxleyho P\u0159ekr\u00e1sn\u00fd nov\u00fd sv\u011bt byla naopak postaven\u00e1 na p\u0159edobrazu \"zlat\u00e9\" ml\u00e1de\u017ee v USA v t\u0159ic\u00e1t\u00fdch letech. Vyhledem k tomu, \u017ee tuto reflxi p\u00ed\u0161i s docela velk\u00fdm odstupem, mus\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee asi nejsiln\u011bj\u0161\u00ed momenty byly p\u0159i zkou\u0161ce, kde jsem vcelku s \u00fasp\u011bchem dok\u00e1zal odprezentovat, \u017ee jednak nev\u00edm, co je esej a zejm\u00e9na, \u017ee jsem \u010dl\u00e1nek, na kter\u00e9m se zakl\u00e1dala, vlastn\u011b nepochopil a tak\u00e9, \u017ee o\u010dividn\u011b nejsem schopen ani p\u0159edat svoje hlavn\u00ed my\u0161lenky t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se komparace r\u016fzn\u00fdch antiutopi\u00ed, kter\u00e9 jsem prezentoval na ji\u017e zm\u00edn\u011bn\u00e9m P\u0159ekr\u00e1sn\u00e9m nov\u00e9m sv\u011bt\u011b a rom\u00e1nu 1984 od George Orwela.","title":"Iskm07 reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm07-reflexe/#iskm07-reflexe","text":"","title":"ISKM07 - Reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm07-reflexe/#21102022","text":"\u0158\u00edk\u00e1 se, \u017ee p\u0159edsudky \u0161et\u0159\u00ed \u010das, v tomto p\u0159\u00edpad\u011b se ale uk\u00e1zalo, \u017ee jsou tak\u00e9 p\u0159ekn\u011b na prd a nen\u00ed od v\u011bci se na n\u011b ob\u010das vybodnout. Literatura, kultura a humanitn\u00ed v\u011bdy,od tohoto p\u0159em\u011btu jsem u\u0159\u00edm\u011b nev\u011bl co \u010dekat, aneb st\u00e1le ne\u010dtu syllaby. Teoretickymi znalostmi literatury jsem byl do t\u00e9 doby naprosto nepol\u00edben\u00fd, s kulturou to bylo o n\u011bco lep\u0161\u00ed a k humanitn\u00ed v\u011bd\u00e1m jsem m\u011bl odjak\u017eiva, \u0159ekn\u011bme, komplikan\u00fd vztah (ano, dal\u0161\u00ed wtf m\u00e9ho p\u016fsoben\u00ed na FF), tak\u017ee moje p\u0159edp\u0159edm\u011btov\u00e9 ch\u00e1p\u00e1n\u00ed obsahu bylo rovno nule. P\u0159edm\u011bt se v\u011bnoval vztahu literatury a humatnitn\u00edch v\u011bd a mus\u00edm uznat, \u017ee v\u011bt\u0161ina p\u0159edn\u00e1\u0161ek byla, k m\u00e9mu p\u0159ekvapen\u00ed, extr\u00e9mn\u011b zaj\u00edmav\u00e1. P\u0159edm\u011bt vedlo v\u00edce vyu\u010duj\u00edc\u00edch a b\u011bhem v\u00fdkladu a ob\u010dasn\u00fdch diskus\u00ed nejednou padly teze, kter\u00e9, kter\u00e9 se mi zapsali do pam\u011bti, jako je nap\u0159\u00edklad \"vemte lidem boha a uvid\u00edte, \u010deho jsou schopni\", co\u017e s ohledem na moj\u00ed z\u00e1libu posledn\u00ed doby, a to toti\u017e \u010detba\u010detbou report\u00e1\u017en\u00edch knih ze zem\u00ed, kde to tak \u0159\u00edkajc nen\u00ed \u00faplne v olrajtu, siln\u011b zarezonovalo. V r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu jsme museli vypracovat digit\u00e1ln\u00ed kolekci na zvolen\u00e9 t\u00e9ma, kter\u00e9 v na\u0161em p\u0159\u00edpad\u011b bylo Erich Maria Remarque, co\u017e m\u011b nasm\u011brovalo k jeho vcelku nezn\u00e1m\u00e9 kn\u00ed\u017ece Cesta zp\u00e1tky a hlavn\u011b mi velmi otev\u0159elo o\u010di, co se t\u00fd\u010de meziv\u00e1le\u010dn\u00e9 literatury a prost\u0159ed\u00ed, ve kter\u00e9m vznikala. P\u0159i\u0161lo mi a\u017e lehce bizardn\u00ed, \u017ee Remarque v dobov\u00fdch rozhovorech neust\u00e1le popisuje, \u017ee ho p\u0159ekvapil velk\u00fd z\u00e1jem o v\u00e1lku, kter\u00e1 skon\u010dila vlastn\u011b teprve ned\u00e1vno a z\u00e1rove\u0148 ji\u017e nikoho moc nezaj\u00edm\u00e1 to, co se d\u011blo s akt\u00e9ry po n\u00ed, viz. ji\u017e zm\u00edn\u011bn\u00e1 kniha Cesta zp\u00e1tky , kter\u00e1 je oproti Na z\u00e1padn\u00ed front\u011b klid z toku 1928 prakticky nezn\u00e1m\u00e1. Velmi ostr\u00fdm kontextem tako budi\u017e to, \u017ee o \u010dty\u0159i roky zp\u00e1tky vydan\u00e1 kniha Aldouse Huxleyho P\u0159ekr\u00e1sn\u00fd nov\u00fd sv\u011bt byla naopak postaven\u00e1 na p\u0159edobrazu \"zlat\u00e9\" ml\u00e1de\u017ee v USA v t\u0159ic\u00e1t\u00fdch letech. Vyhledem k tomu, \u017ee tuto reflxi p\u00ed\u0161i s docela velk\u00fdm odstupem, mus\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee asi nejsiln\u011bj\u0161\u00ed momenty byly p\u0159i zkou\u0161ce, kde jsem vcelku s \u00fasp\u011bchem dok\u00e1zal odprezentovat, \u017ee jednak nev\u00edm, co je esej a zejm\u00e9na, \u017ee jsem \u010dl\u00e1nek, na kter\u00e9m se zakl\u00e1dala, vlastn\u011b nepochopil a tak\u00e9, \u017ee o\u010dividn\u011b nejsem schopen ani p\u0159edat svoje hlavn\u00ed my\u0161lenky t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se komparace r\u016fzn\u00fdch antiutopi\u00ed, kter\u00e9 jsem prezentoval na ji\u017e zm\u00edn\u011bn\u00e9m P\u0159ekr\u00e1sn\u00e9m nov\u00e9m sv\u011bt\u011b a rom\u00e1nu 1984 od George Orwela.","title":"21.10.2022"},{"location":"2021-2022/iskm09-reflexe/","text":"ISKM09 - Reflexe 19.06.2022 Hrom do police a to bylo co toto? J\u00e1 vlastn\u011b moc nev\u00edm, co o v\u00fduce angli\u010dtiny napsat. Snad jen to, \u017ee nic m\u011b v posledn\u00ed dob\u011b ne\u0161tvalo v\u00edc, ne\u017e tento p\u0159edm\u011bt. Mo\u017en\u00e1 je to t\u00edm, \u017ee u\u017e jsem z jazykov\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f po t\u011bch letech studia docela unaven\u00fd, mo\u017en\u00e1 t\u00edm, \u017ee podm\u00ednky spln\u011bn\u00ed p\u0159edm\u011btu byli docela brut\u00e1ln\u00ed, mo\u017en\u00e1 jsem jen l\u00edn\u00fd. Nev\u00edm. Nev\u00edm, jestli jsem n\u011bco odnesl. Nev\u00edm, co jsem vlastn\u011b cel\u00fd semestr d\u011blal. Nev\u00edm, je asi ten nejlep\u0161\u00ed popis. Vlastn\u011b mi byl v r\u00e1mci p\u0159\u00edprav cvi\u010den\u00ed pro spolu\u017e\u00e1ky uk\u00e1z\u00e1n n\u00e1stroj Kahoot!, kter\u00fd od t\u00e9 doby \u00fasp\u011b\u0161n\u011b nesn\u00e1\u0161\u00edm.","title":"Iskm09 reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm09-reflexe/#iskm09-reflexe","text":"","title":"ISKM09 - Reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm09-reflexe/#19062022","text":"Hrom do police a to bylo co toto? J\u00e1 vlastn\u011b moc nev\u00edm, co o v\u00fduce angli\u010dtiny napsat. Snad jen to, \u017ee nic m\u011b v posledn\u00ed dob\u011b ne\u0161tvalo v\u00edc, ne\u017e tento p\u0159edm\u011bt. Mo\u017en\u00e1 je to t\u00edm, \u017ee u\u017e jsem z jazykov\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f po t\u011bch letech studia docela unaven\u00fd, mo\u017en\u00e1 t\u00edm, \u017ee podm\u00ednky spln\u011bn\u00ed p\u0159edm\u011btu byli docela brut\u00e1ln\u00ed, mo\u017en\u00e1 jsem jen l\u00edn\u00fd. Nev\u00edm. Nev\u00edm, jestli jsem n\u011bco odnesl. Nev\u00edm, co jsem vlastn\u011b cel\u00fd semestr d\u011blal. Nev\u00edm, je asi ten nejlep\u0161\u00ed popis. Vlastn\u011b mi byl v r\u00e1mci p\u0159\u00edprav cvi\u010den\u00ed pro spolu\u017e\u00e1ky uk\u00e1z\u00e1n n\u00e1stroj Kahoot!, kter\u00fd od t\u00e9 doby \u00fasp\u011b\u0161n\u011b nesn\u00e1\u0161\u00edm.","title":"19.06.2022"},{"location":"2021-2022/iskm55-projekt/","text":"ISKM55 - Z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00fd projekt 15.01.2022 V t\u00e9to pr\u00e1ci jsem se zab\u00fdval zm\u011bnou po\u010dtu cizinc\u016f a jejich demografickou strukturou v \u010cesk\u00e9 republice mezi l\u00e9ty 2011-2020. \u00da\u010delem t\u00e9to pr\u00e1ce je z\u00edsk\u00e1n\u00ed a zpracov\u00e1n\u00ed datov\u00e9ho setu t\u00fdkaj\u00edc\u00edho se p\u0159ist\u011bhovalc\u016f do \u010cesk\u00e9 republiky a n\u00e1sledn\u00e9 zodpov\u011bzen\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch ot\u00e1zek. - Jak se m\u011bn\u00ed v\u011bkov\u00e1 struktura p\u0159ist\u011bhovalc\u016f? = U kter\u00e9 n\u00e1rodnosti byl zaznamen\u00e1n nejv\u011bt\u0161\u00ed n\u00e1r\u016fst p\u0159ist\u011bhovalc\u016f, u kter\u00e9 naopak nejmen\u0161\u00ed? (pro n\u00e1rodnosti s v\u00edce jak 3000 p\u0159ist\u011bhovalci) - Kter\u00fd kraj m\u00e1 nejv\u011bt\u0161\u00ed po\u010det p\u0159ist\u011bhovalc\u016f na po\u010det obyvatel a jak se m\u011bn\u00ed procentu\u00e1ln\u00ed po\u010det cizinc\u016f v\u016f\u010di cel\u00e9 populaci \u010cR? - Objevuj\u00ed se u n\u011bkter\u00fdch n\u00e1rodnost\u00ed v\u011bt\u0161\u00ed p\u0159ist\u011bhovaleck\u00e9 skoky? \u010c\u00edm mohli b\u00fdt zp\u016fsobeny? (pro n\u00e1rodnosti s v\u00edce jak 3000 p\u0159ist\u011bhovalci) - Existuje z\u00e1vislost mezi v\u011bkem a pohlav\u00edm p\u0159ist\u011bhovalc\u016f? M\u011bn\u00ed se n\u011bjak v pr\u016fb\u011bhu let? V\u00fdsledky z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00e9 pr\u00e1ce jsou nalezen\u00ed zde.","title":"Iskm55 projekt"},{"location":"2021-2022/iskm55-projekt/#iskm55-zaverecny-projekt","text":"","title":"ISKM55 - Z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00fd projekt"},{"location":"2021-2022/iskm55-projekt/#15012022","text":"V t\u00e9to pr\u00e1ci jsem se zab\u00fdval zm\u011bnou po\u010dtu cizinc\u016f a jejich demografickou strukturou v \u010cesk\u00e9 republice mezi l\u00e9ty 2011-2020. \u00da\u010delem t\u00e9to pr\u00e1ce je z\u00edsk\u00e1n\u00ed a zpracov\u00e1n\u00ed datov\u00e9ho setu t\u00fdkaj\u00edc\u00edho se p\u0159ist\u011bhovalc\u016f do \u010cesk\u00e9 republiky a n\u00e1sledn\u00e9 zodpov\u011bzen\u00ed n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch ot\u00e1zek. - Jak se m\u011bn\u00ed v\u011bkov\u00e1 struktura p\u0159ist\u011bhovalc\u016f? = U kter\u00e9 n\u00e1rodnosti byl zaznamen\u00e1n nejv\u011bt\u0161\u00ed n\u00e1r\u016fst p\u0159ist\u011bhovalc\u016f, u kter\u00e9 naopak nejmen\u0161\u00ed? (pro n\u00e1rodnosti s v\u00edce jak 3000 p\u0159ist\u011bhovalci) - Kter\u00fd kraj m\u00e1 nejv\u011bt\u0161\u00ed po\u010det p\u0159ist\u011bhovalc\u016f na po\u010det obyvatel a jak se m\u011bn\u00ed procentu\u00e1ln\u00ed po\u010det cizinc\u016f v\u016f\u010di cel\u00e9 populaci \u010cR? - Objevuj\u00ed se u n\u011bkter\u00fdch n\u00e1rodnost\u00ed v\u011bt\u0161\u00ed p\u0159ist\u011bhovaleck\u00e9 skoky? \u010c\u00edm mohli b\u00fdt zp\u016fsobeny? (pro n\u00e1rodnosti s v\u00edce jak 3000 p\u0159ist\u011bhovalci) - Existuje z\u00e1vislost mezi v\u011bkem a pohlav\u00edm p\u0159ist\u011bhovalc\u016f? M\u011bn\u00ed se n\u011bjak v pr\u016fb\u011bhu let? V\u00fdsledky z\u00e1v\u011bre\u010dn\u00e9 pr\u00e1ce jsou nalezen\u00ed zde.","title":"15.01.2022"},{"location":"2021-2022/iskm55-reflexe/","text":"ISKM55 - Reflexe 24.01.2022 N\u00e1stroje a metody datov\u00e9 analytiky je velmi prakticky zam\u011b\u0159en\u00fd p\u0159edm\u011bt, kter\u00fd obsahuje p\u0159esn\u011b to, co je uvedeno v jeho n\u00e1zvu. Cel\u00fd p\u0159edm\u011bt by se dal ani shrnout citac\u00ed kolegy Kub\u00e1\u010dka, kter\u00fd na fin\u00e1ln\u00edm lekci konan\u00e9 v pivnici nevaln\u00e9 pov\u011bsti pronesl vcelku kruci\u00e1ln\u00ed v\u011btu \u201eU\u017e v prvn\u00edch patn\u00e1cti minut\u00e1ch a odhalen\u00ed kl\u00e1vesov\u00e9 zkratky Ctrl+Shift+\u2193 v Excelu mi tento p\u0159edm\u011bt p\u0159edal v\u00edc, ne\u017e leckter\u00fd jin\u00fd za cel\u00fd semetr\". Obsah p\u0159edm\u011btu by se dal rozd\u011blit na dv\u011b \u010d\u00e1sti, kter\u00e9 nebyly striktn\u011b odd\u011blen\u00e9, n\u00fdbr\u017e se dle pot\u0159eby r\u016fzn\u011b propl\u00e9tali. Za m\u011b, a vzhledem k rozsahu asi i obecn\u011b, d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed se t\u00fdkala zejm\u00e9na akvizice dat z r\u016fzn\u00fdch zdroj\u016f a jejich n\u00e1sledn\u00e9 zpracov\u00e1n\u00ed. Ke slovu tedy p\u0159i\u0161ly pom\u016fcky typu xpath, excel a google tabulky. Obecn\u011b bych p\u0159ed absolvov\u00e1n\u00ed asi \u0159ekl, \u017ee m\u011b nic nem\u016f\u017ee p\u0159ekvapit a v\u011bt\u0161inu v\u011bc\u00ed jsem skute\u010dn\u011b znal, alespo\u0148 teoreticky, trochu. V praxi se v\u0161ak uk\u00e1zalo, \u017ee p\u0159eci jen lid\u00e9, kte\u0159\u00ed se tomuto t\u00e9matu v\u011bnuj\u00ed profesion\u00e1ln\u011b maj\u00ed hodn\u011b co p\u0159edat a tak spousta hodin kon\u010dila t\u00edm, \u017ee jsem s\u00e1m nad sebou nev\u011b\u0159\u00edcn\u011b kroutil hlavou a nech\u00e1pal, \u017ee jsem spoustu v\u011bci d\u011blal zbyte\u010dn\u011b slo\u017eit\u011b. Druh\u00e1 \u010d\u00e1st se pak v\u011bnovala vizualizaci dat, vzhledem k tomu, \u017ee se tomuto t\u00e9matu se v\u011bnuje samostatn\u00fd p\u0159edm\u011bt, byla tato \u010d\u00e1st pon\u011bkud okle\u0161t\u011bna na nutn\u00e9 minimum. Zde se ale mus\u00edm p\u0159iznat, \u017ee s ohledem na mou vrozenou barvoslepost, tupozrakost a celkov\u011b nedostatek citu pro detail jsem omezen\u00ed p\u0159edn\u00e1\u0161ek na t\u00e9ma osy a barvy na grafech s klidem o\u017eelel. I kdy\u017e se ve m\u011b dnes probouz\u00ed drobn\u00fd neklid, kdy\u017e vid\u00edm nap\u0159\u00edklad sloupcov\u00fd graf s u\u0159\u00edznutou y osou.","title":"Iskm55 reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm55-reflexe/#iskm55-reflexe","text":"","title":"ISKM55 - Reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm55-reflexe/#24012022","text":"N\u00e1stroje a metody datov\u00e9 analytiky je velmi prakticky zam\u011b\u0159en\u00fd p\u0159edm\u011bt, kter\u00fd obsahuje p\u0159esn\u011b to, co je uvedeno v jeho n\u00e1zvu. Cel\u00fd p\u0159edm\u011bt by se dal ani shrnout citac\u00ed kolegy Kub\u00e1\u010dka, kter\u00fd na fin\u00e1ln\u00edm lekci konan\u00e9 v pivnici nevaln\u00e9 pov\u011bsti pronesl vcelku kruci\u00e1ln\u00ed v\u011btu \u201eU\u017e v prvn\u00edch patn\u00e1cti minut\u00e1ch a odhalen\u00ed kl\u00e1vesov\u00e9 zkratky Ctrl+Shift+\u2193 v Excelu mi tento p\u0159edm\u011bt p\u0159edal v\u00edc, ne\u017e leckter\u00fd jin\u00fd za cel\u00fd semetr\". Obsah p\u0159edm\u011btu by se dal rozd\u011blit na dv\u011b \u010d\u00e1sti, kter\u00e9 nebyly striktn\u011b odd\u011blen\u00e9, n\u00fdbr\u017e se dle pot\u0159eby r\u016fzn\u011b propl\u00e9tali. Za m\u011b, a vzhledem k rozsahu asi i obecn\u011b, d\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed se t\u00fdkala zejm\u00e9na akvizice dat z r\u016fzn\u00fdch zdroj\u016f a jejich n\u00e1sledn\u00e9 zpracov\u00e1n\u00ed. Ke slovu tedy p\u0159i\u0161ly pom\u016fcky typu xpath, excel a google tabulky. Obecn\u011b bych p\u0159ed absolvov\u00e1n\u00ed asi \u0159ekl, \u017ee m\u011b nic nem\u016f\u017ee p\u0159ekvapit a v\u011bt\u0161inu v\u011bc\u00ed jsem skute\u010dn\u011b znal, alespo\u0148 teoreticky, trochu. V praxi se v\u0161ak uk\u00e1zalo, \u017ee p\u0159eci jen lid\u00e9, kte\u0159\u00ed se tomuto t\u00e9matu v\u011bnuj\u00ed profesion\u00e1ln\u011b maj\u00ed hodn\u011b co p\u0159edat a tak spousta hodin kon\u010dila t\u00edm, \u017ee jsem s\u00e1m nad sebou nev\u011b\u0159\u00edcn\u011b kroutil hlavou a nech\u00e1pal, \u017ee jsem spoustu v\u011bci d\u011blal zbyte\u010dn\u011b slo\u017eit\u011b. Druh\u00e1 \u010d\u00e1st se pak v\u011bnovala vizualizaci dat, vzhledem k tomu, \u017ee se tomuto t\u00e9matu se v\u011bnuje samostatn\u00fd p\u0159edm\u011bt, byla tato \u010d\u00e1st pon\u011bkud okle\u0161t\u011bna na nutn\u00e9 minimum. Zde se ale mus\u00edm p\u0159iznat, \u017ee s ohledem na mou vrozenou barvoslepost, tupozrakost a celkov\u011b nedostatek citu pro detail jsem omezen\u00ed p\u0159edn\u00e1\u0161ek na t\u00e9ma osy a barvy na grafech s klidem o\u017eelel. I kdy\u017e se ve m\u011b dnes probouz\u00ed drobn\u00fd neklid, kdy\u017e vid\u00edm nap\u0159\u00edklad sloupcov\u00fd graf s u\u0159\u00edznutou y osou.","title":"24.01.2022"},{"location":"2021-2022/iskm62-reflexe/","text":"ISKM62 - Reflexe 26.06.2022 Webov\u00e1 analytika byl p\u0159edm\u011bt, na kter\u00fd jsem se up\u0159\u00edm\u011b t\u011b\u0161\u00edl. ne \u017ee bych pl\u00e1noval kari\u00e9ru v online marketingu, ale ob\u010das jsem byl nucem s r\u016fzn\u00fdmi n\u00e1stroji tothoto typu pracovat, abych pokryl technicky neznal\u00e9 marke\u0165\u00e1ky a tak mi tento p\u0159edm\u011bt p\u0159i\u0161el k duhu. P\u0159edm\u011bt se t\u00e1hl v pohodov\u00e9m duchu a postupn\u011b se proch\u00e1zeli v\u0161echny pot\u0159ebn\u00e9 pojmy a p\u0159\u00edstupy spolu s p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdmi n\u00e1stroji jako je Google Analytics nebo Google Tag. Jedn\u00edm z krit\u00e9ri\u00ed pro \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 absolvov\u00e1n\u00ed bylo pot\u0159eba vypracovat m\u011b\u0159\u00edc\u00ed pl\u00e1n n\u011bjak\u00e9ho webu, za t\u00edmto \u00fa\u010delem jsem zvolil web m\u00e9 kulturn\u00ed alama mater Bud\u011bjovick\u00e9ho maj\u00e1lesu s t\u00edm, \u017ee to tam t\u0159eba mo\u017en\u00e1 n\u011bkdo vyu\u017eije. No, nevyu\u017eil, ono p\u0159iznejme si, \u017ee weboky kultrun\u00edch festival\u016f u\u017e dnes moc net\u00e1hnou a Facebook je v tom st\u00e1le hegemonem, nav\u00edc od t\u00e9 doby, co se hlavn\u00ed webov\u00fd spr\u00e1vce Heyduk rozhodl st\u00e1t rockovou hv\u011bzdou v kapele Nast\u0159i\u017een\u00e1 hr\u00e1z, u\u017e web ani nen\u00ed niktera aktivn\u011b vyv\u00e1jen, sp\u00ed\u0161 jen udr\u017eov\u00e1n. M\u011b\u0159\u00edc\u00ed pl\u00e1n je pak dostupn\u00fd zde. Druh\u00e1m krit\u00e9riem pak bylo z\u00edsk\u00e1n\u00ed certifikace GAIQ (Google Analytics Individual Qualification), co\u017e se z\u00e1kldalo na absolvov\u00e1n\u00ed vcelku obs\u00e1hleho online testu p\u0159\u00edmo od Google. Celkov\u011b bych ne\u0159ekl, \u017ee tento p\u0159edm\u011bt m\u011bl nejak\u00fd masakr\u00e1ln\u00ed dopad na m\u016fj \u017eivot, \u010di sm\u00fd\u0161len\u00ed, sp\u00ed\u0161 se jednalo o kus kvalitn\u011b dveden\u00e9 v\u00fduky, kter\u00e1 mi v lec\u010dem pomohla pochopit, pro\u010d ob\u010das n\u011bkdo otravuje s takovou kravinou, jako po\u010det otev\u0159en\u00ed detailu slo\u017een\u00ed paprikov\u00fdch bramb\u016frk\u016f (opravdov\u00fd p\u0159\u00edpad z praxe).","title":"Iskm62 reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm62-reflexe/#iskm62-reflexe","text":"","title":"ISKM62 - Reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm62-reflexe/#26062022","text":"Webov\u00e1 analytika byl p\u0159edm\u011bt, na kter\u00fd jsem se up\u0159\u00edm\u011b t\u011b\u0161\u00edl. ne \u017ee bych pl\u00e1noval kari\u00e9ru v online marketingu, ale ob\u010das jsem byl nucem s r\u016fzn\u00fdmi n\u00e1stroji tothoto typu pracovat, abych pokryl technicky neznal\u00e9 marke\u0165\u00e1ky a tak mi tento p\u0159edm\u011bt p\u0159i\u0161el k duhu. P\u0159edm\u011bt se t\u00e1hl v pohodov\u00e9m duchu a postupn\u011b se proch\u00e1zeli v\u0161echny pot\u0159ebn\u00e9 pojmy a p\u0159\u00edstupy spolu s p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdmi n\u00e1stroji jako je Google Analytics nebo Google Tag. Jedn\u00edm z krit\u00e9ri\u00ed pro \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 absolvov\u00e1n\u00ed bylo pot\u0159eba vypracovat m\u011b\u0159\u00edc\u00ed pl\u00e1n n\u011bjak\u00e9ho webu, za t\u00edmto \u00fa\u010delem jsem zvolil web m\u00e9 kulturn\u00ed alama mater Bud\u011bjovick\u00e9ho maj\u00e1lesu s t\u00edm, \u017ee to tam t\u0159eba mo\u017en\u00e1 n\u011bkdo vyu\u017eije. No, nevyu\u017eil, ono p\u0159iznejme si, \u017ee weboky kultrun\u00edch festival\u016f u\u017e dnes moc net\u00e1hnou a Facebook je v tom st\u00e1le hegemonem, nav\u00edc od t\u00e9 doby, co se hlavn\u00ed webov\u00fd spr\u00e1vce Heyduk rozhodl st\u00e1t rockovou hv\u011bzdou v kapele Nast\u0159i\u017een\u00e1 hr\u00e1z, u\u017e web ani nen\u00ed niktera aktivn\u011b vyv\u00e1jen, sp\u00ed\u0161 jen udr\u017eov\u00e1n. M\u011b\u0159\u00edc\u00ed pl\u00e1n je pak dostupn\u00fd zde. Druh\u00e1m krit\u00e9riem pak bylo z\u00edsk\u00e1n\u00ed certifikace GAIQ (Google Analytics Individual Qualification), co\u017e se z\u00e1kldalo na absolvov\u00e1n\u00ed vcelku obs\u00e1hleho online testu p\u0159\u00edmo od Google. Celkov\u011b bych ne\u0159ekl, \u017ee tento p\u0159edm\u011bt m\u011bl nejak\u00fd masakr\u00e1ln\u00ed dopad na m\u016fj \u017eivot, \u010di sm\u00fd\u0161len\u00ed, sp\u00ed\u0161 se jednalo o kus kvalitn\u011b dveden\u00e9 v\u00fduky, kter\u00e1 mi v lec\u010dem pomohla pochopit, pro\u010d ob\u010das n\u011bkdo otravuje s takovou kravinou, jako po\u010det otev\u0159en\u00ed detailu slo\u017een\u00ed paprikov\u00fdch bramb\u016frk\u016f (opravdov\u00fd p\u0159\u00edpad z praxe).","title":"26.06.2022"},{"location":"2021-2022/iskm72-reflexe/","text":"ISKM72 - Reflexe 26.06.2022 Ze je asi nutno si p\u0159iznat, \u017ee p\u0159edm\u011bt Z\u00e1klady algorytmick\u00e9ho my\u0161len\u00ed jsem si zapisoval sp\u00ed\u0161e z kreditov\u00e9 nouze, nebo\u0165 jako\u017eto program\u00e1tor z profese jsem tedy ne\u010dekal nic moc a to jsem defacto dostal. P\u0159edm\u011bt se skl\u00e1dal zejm\u00e9na ze z\u00e1klad\u016f programov\u00e1n\u00ed v programovac\u00edch jazyc\u00edch Scratch a Python, ve kter\u00fdch se \u0159e\u0161ili drobn\u00e9 jednoduch\u00e9 \u00falohy. Vzhledem k v\u00fd\u0161e zm\u00edn\u011bn\u00e9mu pro m\u011b asi nejzaj\u00edmav\u011bj\u0161\u00ed byla pr\u00e1ce se Scratchem, kter\u00fd jsem do doby vn\u00edmal sp\u00ed\u0161e jako otravnou hru a nedok\u00e1zal si p\u0159edstavit, \u017ee se v tomto jazy ce d\u00e1 napsat n\u011bco kloudn\u00e9ho, co\u017e mi bylo v r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu vyvr\u00e1cenou a mus\u00edm uznat, \u017ee k v\u00fdukov\u00fdm \u00fa\u010del\u016fm je v\u00edce ne\u017e vhodn\u00fd, by\u0165 jsem v r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu rad\u0161i vyu\u017e\u00edval druh\u00fd jazyk a to zm\u00ednen\u00fd Python. Z p\u0159\u00ednos\u016f tedy asi nem\u00e1m co bych vyp\u00edchl, snad jen \u017ee jsem byl schopen alespo\u0148 \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b pomoct ostatn\u00ed, kdy\u017e m\u011bli s n\u011b\u010d\u00edm probl\u00e9m.","title":"Iskm72 reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm72-reflexe/#iskm72-reflexe","text":"","title":"ISKM72 - Reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm72-reflexe/#26062022","text":"Ze je asi nutno si p\u0159iznat, \u017ee p\u0159edm\u011bt Z\u00e1klady algorytmick\u00e9ho my\u0161len\u00ed jsem si zapisoval sp\u00ed\u0161e z kreditov\u00e9 nouze, nebo\u0165 jako\u017eto program\u00e1tor z profese jsem tedy ne\u010dekal nic moc a to jsem defacto dostal. P\u0159edm\u011bt se skl\u00e1dal zejm\u00e9na ze z\u00e1klad\u016f programov\u00e1n\u00ed v programovac\u00edch jazyc\u00edch Scratch a Python, ve kter\u00fdch se \u0159e\u0161ili drobn\u00e9 jednoduch\u00e9 \u00falohy. Vzhledem k v\u00fd\u0161e zm\u00edn\u011bn\u00e9mu pro m\u011b asi nejzaj\u00edmav\u011bj\u0161\u00ed byla pr\u00e1ce se Scratchem, kter\u00fd jsem do doby vn\u00edmal sp\u00ed\u0161e jako otravnou hru a nedok\u00e1zal si p\u0159edstavit, \u017ee se v tomto jazy ce d\u00e1 napsat n\u011bco kloudn\u00e9ho, co\u017e mi bylo v r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu vyvr\u00e1cenou a mus\u00edm uznat, \u017ee k v\u00fdukov\u00fdm \u00fa\u010del\u016fm je v\u00edce ne\u017e vhodn\u00fd, by\u0165 jsem v r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu rad\u0161i vyu\u017e\u00edval druh\u00fd jazyk a to zm\u00ednen\u00fd Python. Z p\u0159\u00ednos\u016f tedy asi nem\u00e1m co bych vyp\u00edchl, snad jen \u017ee jsem byl schopen alespo\u0148 \u010d\u00e1ste\u010dn\u011b pomoct ostatn\u00ed, kdy\u017e m\u011bli s n\u011b\u010d\u00edm probl\u00e9m.","title":"26.06.2022"},{"location":"2021-2022/iskm73-reflexe/","text":"ISKM73 - REFLEXE 30.01.2022 Commons, P2P a digit\u00e1ln\u00ed identita, toto bude rychl\u00e9, Probl\u00e9m obecn\u00edho pole for the win! . Vcelku zaj\u00edmav\u00fd p\u0159edm\u011bt, by\u0165 pon\u011bkud chaotick\u00fd. Pro\u0161lo se toho hodn\u011b od blockchainu, NFT, p\u0159es holochain, decentralizovan\u00e9 identity a\u017e po ur\u010dit\u00e9 metody designu. T\u011b\u017eko \u0159\u00edct co z toho v\u0161eho vyp\u00edchnout, asi ten v \u00favodu zm\u00edn\u011bn\u00fd probl\u00e9m obecn\u00edho pole, proto\u017ee debaty nad t\u00edmto n\u00e1m v r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu zabrali vcelku dost \u010dasu a mus\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee vymotat se z nich bylo ob\u010das velmi problematick\u00e9. Jinak v z\u00e1sad\u011b asi nem\u00e1m, co bych \u0159ekl.","title":"Iskm73 reflexe"},{"location":"2021-2022/iskm73-reflexe/#iskm73-reflexe","text":"","title":"ISKM73 - REFLEXE"},{"location":"2021-2022/iskm73-reflexe/#30012022","text":"Commons, P2P a digit\u00e1ln\u00ed identita, toto bude rychl\u00e9, Probl\u00e9m obecn\u00edho pole for the win! . Vcelku zaj\u00edmav\u00fd p\u0159edm\u011bt, by\u0165 pon\u011bkud chaotick\u00fd. Pro\u0161lo se toho hodn\u011b od blockchainu, NFT, p\u0159es holochain, decentralizovan\u00e9 identity a\u017e po ur\u010dit\u00e9 metody designu. T\u011b\u017eko \u0159\u00edct co z toho v\u0161eho vyp\u00edchnout, asi ten v \u00favodu zm\u00edn\u011bn\u00fd probl\u00e9m obecn\u00edho pole, proto\u017ee debaty nad t\u00edmto n\u00e1m v r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu zabrali vcelku dost \u010dasu a mus\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee vymotat se z nich bylo ob\u010das velmi problematick\u00e9. Jinak v z\u00e1sad\u011b asi nem\u00e1m, co bych \u0159ekl.","title":"30.01.2022"},{"location":"2021-2022/kpi22-denik/","text":"KPI - Kreativn\u00ed den\u00edk - reflexe Kreativn\u00ed den\u00edk jsem psal mezi 8. a 19. kv\u011btnem, kdy jsem prvn\u00edch p\u011bt dn\u00ed vyu\u017e\u00edval povinnou \u0161ablonu, na druhou polovinu jsem pak z \u0161ablony odstranil ty \u010d\u00e1sti, kter\u00e9 se mi ka\u017ed\u00fd den d\u011blali nejv\u011bt\u0161\u00ed obt\u00ed\u017ee, jako je byla sekce s kreslen\u00ed, d\u00e1le pak ty sekce, kde jsem si nebyl tak \u00fapln\u011b jist\u00fd, jestli ch\u00e1pu jejich podstatu, jako bylo kreslen\u00ed my\u0161lenkov\u00e9 mapy dne a nakonec ty, kter\u00e9 jsem u\u017e nem\u011bl jak rozv\u00edjet, co\u017e byla sekce s n\u00e1stroji pro rozvoj kreativity. Celkov\u011b pro m\u011b psan\u00ed den\u00edku p\u0159edstavovali v\u011bt\u0161\u00ed v\u00fdzvu, ne\u017e jsem si myslel, nebo\u0165 se uk\u00e1zalo, \u017ee nap\u0159\u00edklad vymyslet ka\u017ed\u00fd den t\u0159i pozitivn\u00ed v\u011bci , kter\u00e9 m\u011b potkaly a nebo n\u011bco, co bylo v m\u00e9m okol\u00ed neobvykl\u00e9, se uk\u00e1zalo jako obt\u00ed\u017en\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e jsem si myslel. Tento fakt asi mohu p\u0159isoudit tomu, \u017ee v posledn\u00ed dob\u011b jsem byl pracovn\u011b velmi vyt\u00ed\u017een a vzhledem k tomu, \u017ee pracuji z domova, byl m\u016fj den program v z\u00e1sad\u011b omezen na n\u00e1kup, ob\u011bd, pr\u00e1ci a ob\u010dasn\u00e9 popracovn\u00ed pivo. Trochu m\u011b zasko\u010dilo tak\u00e9 to, \u017ee mnou zvolen\u00e1 forma psan\u00ed den\u00edku v ruce byla o to n\u00e1ro\u010dn\u011bj\u0161\u00ed, jeliko\u017e u\u017e prakticky nep\u00ed\u0161i rukou a tak mi pops\u00e1n\u00ed dvou stran na jeden z\u00e1tah \u010dinilo ze za\u010d\u00e1tku docela pot\u00ed\u017ee. B\u011bhem psan\u00ed bylo ale zaj\u00edmav\u00e9 sledovat postupn\u00fd v\u00fdvoj v rychlosti psan\u00ed, nebo\u0165 ze za\u010d\u00e1tku jsem musel u v\u0161ech bod\u016f docela dlouho p\u0159em\u00fd\u0161let, ne\u017e jsem byl schopen alespo\u0148 n\u011bco sepsat, toto se postupn\u011b zlep\u0161ovalo a v posledn\u00edch dvou dnech u\u017e bylo samotn\u00ed psan\u00ed naprostou rutinou na na patn\u00e1ct minut, jeliko\u017e jsem o jednotliv\u00fdch sekc\u00edch p\u0159em\u00fd\u0161lel u\u017e b\u011bhem dne. V\u00fdsledkem tedy je, \u017ee si moment\u00e1ln\u011b hraji s p\u0159edstavou, \u017ee bych si schv\u00e1ln\u011b zkusil modifikovanou verzi den\u00edku ps\u00e1t i nad\u00e1le a postupem \u010dasu zkusil zahrnou v\u00edce sekc\u00ed, kter\u00e9 by se tematicky t\u00fdkaly pr\u00e1ce nebo volno\u010dasov\u00fdch aktivit.","title":"Kpi22 denik"},{"location":"2021-2022/kpi22-denik/#kpi-kreativni-denik-reflexe","text":"Kreativn\u00ed den\u00edk jsem psal mezi 8. a 19. kv\u011btnem, kdy jsem prvn\u00edch p\u011bt dn\u00ed vyu\u017e\u00edval povinnou \u0161ablonu, na druhou polovinu jsem pak z \u0161ablony odstranil ty \u010d\u00e1sti, kter\u00e9 se mi ka\u017ed\u00fd den d\u011blali nejv\u011bt\u0161\u00ed obt\u00ed\u017ee, jako je byla sekce s kreslen\u00ed, d\u00e1le pak ty sekce, kde jsem si nebyl tak \u00fapln\u011b jist\u00fd, jestli ch\u00e1pu jejich podstatu, jako bylo kreslen\u00ed my\u0161lenkov\u00e9 mapy dne a nakonec ty, kter\u00e9 jsem u\u017e nem\u011bl jak rozv\u00edjet, co\u017e byla sekce s n\u00e1stroji pro rozvoj kreativity. Celkov\u011b pro m\u011b psan\u00ed den\u00edku p\u0159edstavovali v\u011bt\u0161\u00ed v\u00fdzvu, ne\u017e jsem si myslel, nebo\u0165 se uk\u00e1zalo, \u017ee nap\u0159\u00edklad vymyslet ka\u017ed\u00fd den t\u0159i pozitivn\u00ed v\u011bci , kter\u00e9 m\u011b potkaly a nebo n\u011bco, co bylo v m\u00e9m okol\u00ed neobvykl\u00e9, se uk\u00e1zalo jako obt\u00ed\u017en\u011bj\u0161\u00ed ne\u017e jsem si myslel. Tento fakt asi mohu p\u0159isoudit tomu, \u017ee v posledn\u00ed dob\u011b jsem byl pracovn\u011b velmi vyt\u00ed\u017een a vzhledem k tomu, \u017ee pracuji z domova, byl m\u016fj den program v z\u00e1sad\u011b omezen na n\u00e1kup, ob\u011bd, pr\u00e1ci a ob\u010dasn\u00e9 popracovn\u00ed pivo. Trochu m\u011b zasko\u010dilo tak\u00e9 to, \u017ee mnou zvolen\u00e1 forma psan\u00ed den\u00edku v ruce byla o to n\u00e1ro\u010dn\u011bj\u0161\u00ed, jeliko\u017e u\u017e prakticky nep\u00ed\u0161i rukou a tak mi pops\u00e1n\u00ed dvou stran na jeden z\u00e1tah \u010dinilo ze za\u010d\u00e1tku docela pot\u00ed\u017ee. B\u011bhem psan\u00ed bylo ale zaj\u00edmav\u00e9 sledovat postupn\u00fd v\u00fdvoj v rychlosti psan\u00ed, nebo\u0165 ze za\u010d\u00e1tku jsem musel u v\u0161ech bod\u016f docela dlouho p\u0159em\u00fd\u0161let, ne\u017e jsem byl schopen alespo\u0148 n\u011bco sepsat, toto se postupn\u011b zlep\u0161ovalo a v posledn\u00edch dvou dnech u\u017e bylo samotn\u00ed psan\u00ed naprostou rutinou na na patn\u00e1ct minut, jeliko\u017e jsem o jednotliv\u00fdch sekc\u00edch p\u0159em\u00fd\u0161lel u\u017e b\u011bhem dne. V\u00fdsledkem tedy je, \u017ee si moment\u00e1ln\u011b hraji s p\u0159edstavou, \u017ee bych si schv\u00e1ln\u011b zkusil modifikovanou verzi den\u00edku ps\u00e1t i nad\u00e1le a postupem \u010dasu zkusil zahrnou v\u00edce sekc\u00ed, kter\u00e9 by se tematicky t\u00fdkaly pr\u00e1ce nebo volno\u010dasov\u00fdch aktivit.","title":"KPI - Kreativn\u00ed den\u00edk - reflexe"},{"location":"2021-2022/kpi22-reflexe/","text":"KPI22 - Reflexe 24.06.2022 Kurz kreativn\u00ed pr\u00e1ce s informacemi byl dal\u0161\u00ed p\u0159edm\u011bt, kter\u00fd jsem si zapsal z tak\u0159\u00edkaj\u00edc kreditov\u00e9 nouze a byl jsem p\u0159il\u00e1k\u00e1n zejm\u00e9na absenc\u00ed p\u0159edn\u00e1\u0161ek a stoprocentn\u00ed online v\u00fdukou v o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed pohody. No pohoda to \u00fapln\u011b nebyla, v r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu se vypracov\u00e1valo velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed \u00fakol\u016f, kter\u00e9 si spolu\u017e\u00e1ci n\u00e1sledn\u011b hodnotili mezi sebou. Postupn\u011b se v p\u0159edm\u011btu pro\u0161lo velk\u00fdm mno\u017estv\u00edm t\u00e9mat, kter\u00e9 se v\u011bnovali metod\u00e1m \u010dten\u00ed a psan\u00ed, pam\u011b\u0165ov\u00fdm schopnostem a celkov\u011b tomu, jak s informacemi pracovat, zpracov\u00e1vat a m\u011bnit je v kreativn\u00ed v\u00fdstupy. Mus\u00edm se p\u0159iznat, \u017ee pro m\u011b toto bylo jako na horsk\u00e9 dr\u00e1ze, tzn. vypracov\u00e1n\u00ed jednotliv\u00fdch \u00fakol\u016f pro m\u011b byla muka a udr\u017eet soust\u0159ed\u011bn\u00ed mi opravdu ne\u0161lo, na druhou stranu, kdy\u017e bylo hotovo a \u010dlov\u011bk to dan\u00e9 t\u00e9ma prokoukl, tak se dostavil masivn\u00ed pocit zadosti u\u010dinen\u00ed. N\u011bco jako kdy\u017e se v matematice lu\u0161t\u00ed slo\u017eit\u00fd p\u0159\u00edklad a najednou dojde k pochopen\u00ed a je m\u017eiku hotovo. Fin\u00e1ln\u00edm \u00fakolem pak bylo veden\u00ed kerativn\u00edho den\u00edku po alespo\u0148 deset dn\u00ed, to bylo mo\u017en\u00e9 prov\u00e9st jak rozlo\u017een\u011b do cel\u00e9ho m\u011bs\u00edce, tak deset po sob\u011b n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch dn\u00ed, asi nemus\u00edm \u0159\u00edkat, \u017ee moje p\u0159irozen\u00e1 lenost zvolila variantu B. Reflexi na veden\u00ed tohoto den\u00edku, kter\u00e1 shrnuje moje pocity z jeho psan\u00e1 a vlastn\u011b i trochu to, co jsem si z celh\u00e9 p\u0159edm\u011btu odnesl, naleznete zde.","title":"Kpi22 reflexe"},{"location":"2021-2022/kpi22-reflexe/#kpi22-reflexe","text":"","title":"KPI22 - Reflexe"},{"location":"2021-2022/kpi22-reflexe/#24062022","text":"Kurz kreativn\u00ed pr\u00e1ce s informacemi byl dal\u0161\u00ed p\u0159edm\u011bt, kter\u00fd jsem si zapsal z tak\u0159\u00edkaj\u00edc kreditov\u00e9 nouze a byl jsem p\u0159il\u00e1k\u00e1n zejm\u00e9na absenc\u00ed p\u0159edn\u00e1\u0161ek a stoprocentn\u00ed online v\u00fdukou v o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed pohody. No pohoda to \u00fapln\u011b nebyla, v r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu se vypracov\u00e1valo velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed \u00fakol\u016f, kter\u00e9 si spolu\u017e\u00e1ci n\u00e1sledn\u011b hodnotili mezi sebou. Postupn\u011b se v p\u0159edm\u011btu pro\u0161lo velk\u00fdm mno\u017estv\u00edm t\u00e9mat, kter\u00e9 se v\u011bnovali metod\u00e1m \u010dten\u00ed a psan\u00ed, pam\u011b\u0165ov\u00fdm schopnostem a celkov\u011b tomu, jak s informacemi pracovat, zpracov\u00e1vat a m\u011bnit je v kreativn\u00ed v\u00fdstupy. Mus\u00edm se p\u0159iznat, \u017ee pro m\u011b toto bylo jako na horsk\u00e9 dr\u00e1ze, tzn. vypracov\u00e1n\u00ed jednotliv\u00fdch \u00fakol\u016f pro m\u011b byla muka a udr\u017eet soust\u0159ed\u011bn\u00ed mi opravdu ne\u0161lo, na druhou stranu, kdy\u017e bylo hotovo a \u010dlov\u011bk to dan\u00e9 t\u00e9ma prokoukl, tak se dostavil masivn\u00ed pocit zadosti u\u010dinen\u00ed. N\u011bco jako kdy\u017e se v matematice lu\u0161t\u00ed slo\u017eit\u00fd p\u0159\u00edklad a najednou dojde k pochopen\u00ed a je m\u017eiku hotovo. Fin\u00e1ln\u00edm \u00fakolem pak bylo veden\u00ed kerativn\u00edho den\u00edku po alespo\u0148 deset dn\u00ed, to bylo mo\u017en\u00e9 prov\u00e9st jak rozlo\u017een\u011b do cel\u00e9ho m\u011bs\u00edce, tak deset po sob\u011b n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch dn\u00ed, asi nemus\u00edm \u0159\u00edkat, \u017ee moje p\u0159irozen\u00e1 lenost zvolila variantu B. Reflexi na veden\u00ed tohoto den\u00edku, kter\u00e1 shrnuje moje pocity z jeho psan\u00e1 a vlastn\u011b i trochu to, co jsem si z celh\u00e9 p\u0159edm\u011btu odnesl, naleznete zde.","title":"24.06.2022"},{"location":"2022-2023/arts020-reflexe/","text":"ARTS020 - Reflexe 02.02.2023 Na za\u010d\u00e1tek mus\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee p\u0159edm\u011bt Digit\u00e1ln\u00ed humanitn\u00ed v\u011bdy spl\u0148oval p\u0159esn\u011b to, pro\u010d jsem na KISK hl\u00e1sil. P\u0159edm\u011bt byl extr\u00e9mn\u011b r\u016fznorod\u00fd, ka\u017edou p\u0159edn\u00e1\u0161ku vedl jin\u00fd p\u0159edn\u00e1\u0161ej\u00edc\u00ed a v\u017edy se v\u011bnovala n\u011bjak\u00e9mu specifick\u00e9mu zam\u011b\u0159en\u00ed pr\u00e1ce s digit\u00e1ln\u00edm prost\u0159ed\u00edm. Tak\u017ee jednou se jednalo o pr\u00e1ci s mapov\u00fdmi podklady a jejich roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed o dal\u0161\u00ed data, jindy zpracov\u00e1n\u00ed obrazu a nebo t\u0159eba zvuku. Sou\u010d\u00e1st\u00ed v\u00fduky bylo zpracov\u00e1n\u00ed mal\u00e9ho \u00fakolu, kter\u00fd souvisel se zrovna prob\u00edran\u00fdm t\u00e9matem, jako bylo nap\u0159\u00edklad vytvo\u0159en\u00ed interaktivn\u00ed mapy (v m\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b s vyt\u00ed\u017eenost\u00ed posiloven, ne \u017ee bych tam chodil), jindy t\u0159eba zpracov\u00e1n\u00ed n\u00e1vrhu projektu pracuj\u00edc\u00edm se zvukem (automatick\u00e9 p\u0159i\u0159azen\u00ed p\u00edsni\u010dek s bpm odpov\u00eddaj\u00edc\u00edm dan\u00e9 \u010dinnosti) a nebo nap\u0159\u00edklad pr\u00e1ce s obrazem, kde jsem zpracov\u00e1val n\u00e1vrh na projekt hledaj\u00edc\u00ed autory nezn\u00e1m\u00fdch um\u011bleck\u00fdch d\u011bl, kter\u00e9 jsou v r\u016fzn\u00fdch poz\u016fstalostech a kter\u00fdch je autor, nezn\u00e1m\u00fd, tento projekt je mo\u017en\u00e9 prohl\u00e9dnout zde . Celkov\u011b p\u0159edm\u011bt mus\u00edm vyhodnotit velmi pozitivn\u011b, nebo\u0165 pro m\u011b do t\u00e9 doby nezn\u00e1m\u00fd pojem digit\u00e1ln\u00ed humanitn\u00ed v\u011bdy p\u0159edstavil velmi zaj\u00edmav\u011b a \u0159ekl bych, \u017ee v r\u00e1mci mo\u017enost\u00ed detailn\u011b a d\u00edky praktick\u00fdm \u00fakol\u016f se nejednalo o pouhou teorii.","title":"Arts020 reflexe"},{"location":"2022-2023/arts020-reflexe/#arts020-reflexe","text":"","title":"ARTS020 - Reflexe"},{"location":"2022-2023/arts020-reflexe/#02022023","text":"Na za\u010d\u00e1tek mus\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee p\u0159edm\u011bt Digit\u00e1ln\u00ed humanitn\u00ed v\u011bdy spl\u0148oval p\u0159esn\u011b to, pro\u010d jsem na KISK hl\u00e1sil. P\u0159edm\u011bt byl extr\u00e9mn\u011b r\u016fznorod\u00fd, ka\u017edou p\u0159edn\u00e1\u0161ku vedl jin\u00fd p\u0159edn\u00e1\u0161ej\u00edc\u00ed a v\u017edy se v\u011bnovala n\u011bjak\u00e9mu specifick\u00e9mu zam\u011b\u0159en\u00ed pr\u00e1ce s digit\u00e1ln\u00edm prost\u0159ed\u00edm. Tak\u017ee jednou se jednalo o pr\u00e1ci s mapov\u00fdmi podklady a jejich roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed o dal\u0161\u00ed data, jindy zpracov\u00e1n\u00ed obrazu a nebo t\u0159eba zvuku. Sou\u010d\u00e1st\u00ed v\u00fduky bylo zpracov\u00e1n\u00ed mal\u00e9ho \u00fakolu, kter\u00fd souvisel se zrovna prob\u00edran\u00fdm t\u00e9matem, jako bylo nap\u0159\u00edklad vytvo\u0159en\u00ed interaktivn\u00ed mapy (v m\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b s vyt\u00ed\u017eenost\u00ed posiloven, ne \u017ee bych tam chodil), jindy t\u0159eba zpracov\u00e1n\u00ed n\u00e1vrhu projektu pracuj\u00edc\u00edm se zvukem (automatick\u00e9 p\u0159i\u0159azen\u00ed p\u00edsni\u010dek s bpm odpov\u00eddaj\u00edc\u00edm dan\u00e9 \u010dinnosti) a nebo nap\u0159\u00edklad pr\u00e1ce s obrazem, kde jsem zpracov\u00e1val n\u00e1vrh na projekt hledaj\u00edc\u00ed autory nezn\u00e1m\u00fdch um\u011bleck\u00fdch d\u011bl, kter\u00e9 jsou v r\u016fzn\u00fdch poz\u016fstalostech a kter\u00fdch je autor, nezn\u00e1m\u00fd, tento projekt je mo\u017en\u00e9 prohl\u00e9dnout zde . Celkov\u011b p\u0159edm\u011bt mus\u00edm vyhodnotit velmi pozitivn\u011b, nebo\u0165 pro m\u011b do t\u00e9 doby nezn\u00e1m\u00fd pojem digit\u00e1ln\u00ed humanitn\u00ed v\u011bdy p\u0159edstavil velmi zaj\u00edmav\u011b a \u0159ekl bych, \u017ee v r\u00e1mci mo\u017enost\u00ed detailn\u011b a d\u00edky praktick\u00fdm \u00fakol\u016f se nejednalo o pouhou teorii.","title":"02.02.2023"},{"location":"2022-2023/iskb30-reflexe/","text":"ISKB30 - Reflexe 02.02.2023 Co je to informace, jak ji uchov\u00e1vat, jak se chov\u00e1 v r\u016fzn\u00fdch medi\u00edch, ztr\u00e1c\u00edme n\u011bjak\u00e9 informace p\u0159i digitalizaci z jejich fyzick\u00fdch nosi\u010d\u016f atp. To jsou v\u0161echno ot\u00e1zky, kter\u00e9 byli v r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu Informace, komunikace a identita prob\u00edr\u00e1ny ze v\u0161ech mo\u017en\u00fdch \u00fahl\u016f a za m\u011b jeden z nejv\u00edce zaj\u00edmav\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f, kter\u00e9 jsem mohl v r\u00e1mci studia absolvovat. Nap\u0159\u00edklad ztr\u00e1ta informac\u00ed p\u0159i jejich digitalizaci pro m\u011b byla velmi zaj\u00edmav\u00e1 \u010d\u00e1st, nebo\u0165 m\u011b nikdy ani nenapadlo p\u0159em\u00fd\u0161let nad t\u00edm, jestli o n\u011bco nep\u0159ich\u00e1z\u00edme, zm\u00edn\u011bn\u00fd p\u0159\u00edklad s den\u00edkem Charlese Darwina a anal\u00fdzy zbytk\u016f jeho t\u011bln\u00edch tekutin, kter\u00e9 na n\u011bm ulp\u011bli, mi p\u0159i\u0161la jako n\u011bco opravdu zaj\u00edmav\u00e9ho. V r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu bylo povinn\u00e9 vypracovat semin\u00e1rn\u00ed pr\u00e1ci, ve kter\u00e9 jsem se v\u011bnoval p\u0159enosu informac\u00ed a komparaci analogov\u00e9ho a digit\u00e1ln\u00edho p\u0159enosu. Pr\u00e1ce je dostupn\u00e1 zde a v\u011bnuji se v n\u00ed zejm\u00e9na zp\u016fsobu, jak\u00fdm jsou data digitalizov\u00e1na, jejich p\u0159enosu pomoc\u00ed digit\u00e1ln\u00edho a analogov\u00e9ho sign\u00e1lu, vzorkov\u00e1n\u00ed analogov\u00e9ho a vyu\u017eit\u00ed jednotliv\u00fdch druh\u016f p\u0159enosu. V r\u00e1mci pr\u00e1ce je tak\u00e9 zahrnut kr\u00e1tk\u00fd historick\u00fd p\u0159ehled t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se p\u0159enosu digit\u00e1ln\u00edch a analogov\u00fdch dat.","title":"Iskb30 reflexe"},{"location":"2022-2023/iskb30-reflexe/#iskb30-reflexe","text":"","title":"ISKB30 - Reflexe"},{"location":"2022-2023/iskb30-reflexe/#02022023","text":"Co je to informace, jak ji uchov\u00e1vat, jak se chov\u00e1 v r\u016fzn\u00fdch medi\u00edch, ztr\u00e1c\u00edme n\u011bjak\u00e9 informace p\u0159i digitalizaci z jejich fyzick\u00fdch nosi\u010d\u016f atp. To jsou v\u0161echno ot\u00e1zky, kter\u00e9 byli v r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu Informace, komunikace a identita prob\u00edr\u00e1ny ze v\u0161ech mo\u017en\u00fdch \u00fahl\u016f a za m\u011b jeden z nejv\u00edce zaj\u00edmav\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f, kter\u00e9 jsem mohl v r\u00e1mci studia absolvovat. Nap\u0159\u00edklad ztr\u00e1ta informac\u00ed p\u0159i jejich digitalizaci pro m\u011b byla velmi zaj\u00edmav\u00e1 \u010d\u00e1st, nebo\u0165 m\u011b nikdy ani nenapadlo p\u0159em\u00fd\u0161let nad t\u00edm, jestli o n\u011bco nep\u0159ich\u00e1z\u00edme, zm\u00edn\u011bn\u00fd p\u0159\u00edklad s den\u00edkem Charlese Darwina a anal\u00fdzy zbytk\u016f jeho t\u011bln\u00edch tekutin, kter\u00e9 na n\u011bm ulp\u011bli, mi p\u0159i\u0161la jako n\u011bco opravdu zaj\u00edmav\u00e9ho. V r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu bylo povinn\u00e9 vypracovat semin\u00e1rn\u00ed pr\u00e1ci, ve kter\u00e9 jsem se v\u011bnoval p\u0159enosu informac\u00ed a komparaci analogov\u00e9ho a digit\u00e1ln\u00edho p\u0159enosu. Pr\u00e1ce je dostupn\u00e1 zde a v\u011bnuji se v n\u00ed zejm\u00e9na zp\u016fsobu, jak\u00fdm jsou data digitalizov\u00e1na, jejich p\u0159enosu pomoc\u00ed digit\u00e1ln\u00edho a analogov\u00e9ho sign\u00e1lu, vzorkov\u00e1n\u00ed analogov\u00e9ho a vyu\u017eit\u00ed jednotliv\u00fdch druh\u016f p\u0159enosu. V r\u00e1mci pr\u00e1ce je tak\u00e9 zahrnut kr\u00e1tk\u00fd historick\u00fd p\u0159ehled t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se p\u0159enosu digit\u00e1ln\u00edch a analogov\u00fdch dat.","title":"02.02.2023"},{"location":"2022-2023/iskb44-reflexe/","text":"ISKB44 - Reflexe 18.5.2023 Exkurze do knihoven je p\u0159edm\u011bt, se kter\u00fdm se na technice nepotk\u00e1te, nejbl\u00ed\u017e tomu m\u011bl asi p\u0159edm\u011bt pln\u00fd exkurzi kdysi na \u010cVUT, kter\u00fd se jmenoval Informa\u010dn\u00ed syst\u00e9my nebo tak n\u011bjak a ve kter\u00e9m jsme chodili na v\u011bt\u0161\u00ed mno\u017estv\u00ed exkurz\u00ed do za\u0159\u00edzen\u00ed typu kamerov\u00e9 centrum m\u011bsta Prahy a nebo do kabelov\u00fdch kolektor\u016f, co\u017e bylo ale sp\u00ed\u0161 p\u0159edm\u011btov\u00e9 aditivum, ne\u017e \u017ee by to bylo n\u011bco st\u011b\u017eejn\u00edho. V r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu jsme vyrazili do N\u011bmecka okouknout, jak to tam maj\u00ed s t\u011bmi knihovnami. V praxi to znamenalo vyrazit autobusem do na\u0161\u00ed do\u010dasn\u00e9 z\u00e1kladny v Dr\u00e1\u017e\u010fanech a str\u00e1vit n\u011bkolik dn\u00ed chozen\u00edm po exkurz\u00edch v tamn\u00edch knihovn\u00e1ch v Chot\u011bbuzi, Lipsku a ji\u017e zm\u00edn\u011bn\u00fdch Dr\u00e1\u017e\u010fanech. Co p\u0159edm\u011bt sliboval, to tak\u00e9 naplnil. Za m\u011b asi nejzaj\u00edmav\u011bj\u0161\u00ed byla n\u00e1v\u0161t\u011bva Dr\u00e1\u017e\u010fansk\u00e9 univerzitn\u00ed kniho SLUB spolu s p\u0159idru\u017een\u00fdm FABlabem, kter\u00fd mi jako velk\u00e9mu kamar\u00e1dovi od kluk\u016f a holek z \u010desk\u00e9ho Makersfairu ud\u011blal radost, zde asi mus\u00edm zejm\u00e9na vyp\u00edchnout svou drobnou fascinaci t\u00edm, \u017ee do SLUBu se ned\u00e1 vstoupit prakticky s ni\u010d\u00edm a v\u0161echny v\u011bci je nutn\u00e9 ponechat p\u0159ed vstupem ve sk\u0159\u00ed\u0148k\u00e1ch, co\u017e ve mn\u011b vyvolalo historick\u00e9 konotace s n\u00e1v\u0161t\u011bvami brn\u011bnsk\u00e9 MZK, ze kter\u00e9 jsem byl neust\u00e1le vyhazov\u00e1n z d\u016fvodu jezen\u00ed mandarinek a pit\u00ed p\u0159\u00edmo v knihovn\u011b, nebo\u0165 jako\u017eto odkojenec pra\u017esk\u00e9 NTK jsem si odm\u00edtal p\u0159ipustit, \u017ee se to norm\u00e1ln\u011b nesm\u00ed. Zaj\u00edmav\u00e1 byla tak\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bva DEUTSCHE NATIONALBIBLIOTHEK v Lipsku, kterou jsme p\u0159epadli v dob\u011b, kdy nebyla \u00fapln\u011b p\u0159ipravena k prohl\u00eddk\u00e1m, a tak jsme pov\u011bt\u0161inou vid\u011bli pr\u00e1zdn\u00e9 reg\u00e1ly, nebo\u0165 zrovna st\u011bhovali. Z p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 p\u0159edn\u00e1\u0161ky mi v hlav\u011b utkv\u011bla zejm\u00e9na informace o mili\u00f3nech nov\u00fdch pam\u011b\u0165ov\u00fdch artefakt\u016f, kter\u00e9 mus\u00ed zpracovat ka\u017ed\u00fd m\u011bs\u00edc a vysv\u011btlen\u00ed, pro\u010d se vlastn\u011b v angli\u010dtin\u011b \u0159eknou velk\u00e1 a mal\u00e1 p\u00edsmena uppercase a lowercase. V programu byla tak\u00e9 komunitn\u00ed prohl\u00eddka Dr\u00e1\u017e\u010fan, kter\u00e1 bohu\u017eel z \u010dasov\u00fdch d\u016fvod\u016f neprob\u011bhla dle o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed, a tak bylo jej\u00ed proveden\u00ed \u010dist\u011b dobrovoln\u00e9. Z m\u00e9ho hlediska to byla vlastn\u011b trochu v\u00fdhra, nebo\u0165 mnou pr\u016fvodcovan\u00fd Zwinger je zrovna v rekonstrukci a tak n\u00e1padn\u011b p\u0159ipom\u00edn\u00e1 stav po druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lce, kdy to tam kluci z US Airforce v \u010dele Dj Commanderem Harrisem par\u00e1dn\u011b rozbalili. M\u00e9 pozn\u00e1mky k v\u00fdkladu tak z\u016fstaly v\u00edcem\u00e9n\u011b nevyu\u017eity, ale daj\u00ed se p\u0159e\u010d\u00edst zde. Tato reflexe mo\u017en\u00e1 p\u016fsob\u00ed pon\u011bkud negativn\u011b, ale ve skute\u010dnosti samotn\u00e1 exkurze byla velmi zaj\u00edmav\u00e1 a ur\u010dit\u011b byla velmi dobr\u00fdm nahl\u00e9dnut\u00edm do fungov\u00e1n\u00ed velk\u00fdch knihoven, akor\u00e1t je tedy ovlivn\u011bn\u00e1 m\u00edstem a hodinou, kdy ji p\u00ed\u0161u, a tak mi na mysli tanou sp\u00ed\u0161e ty m\u00e9n\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9 v\u011bci, jako je nap\u0159\u00edklad n\u00e1zev okru\u017en\u00ed ulice v Lipsku, kter\u00e1 se jmenuje Martin-Luther Ring ne\u017e syst\u00e9my t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed v Galerie f\u00fcr Zeitgen\u00f6ssische Kunst, Leipzig. V\u00fdstupem z exkurze m\u011blo b\u00fdt n\u011bjak\u00e9 kreativn\u00ed zpracov\u00e1n\u00ed na\u0161eho z\u00e1jezdu. M\u00fdm v\u00fdstupem byl plak\u00e1t, kter\u00fd je dostupn\u00fd zde a p\u0159idru\u017een\u00e9 video, kter\u00e9 naleznete zde.","title":"Iskb44 reflexe"},{"location":"2022-2023/iskb44-reflexe/#iskb44-reflexe","text":"","title":"ISKB44 - Reflexe"},{"location":"2022-2023/iskb44-reflexe/#1852023","text":"Exkurze do knihoven je p\u0159edm\u011bt, se kter\u00fdm se na technice nepotk\u00e1te, nejbl\u00ed\u017e tomu m\u011bl asi p\u0159edm\u011bt pln\u00fd exkurzi kdysi na \u010cVUT, kter\u00fd se jmenoval Informa\u010dn\u00ed syst\u00e9my nebo tak n\u011bjak a ve kter\u00e9m jsme chodili na v\u011bt\u0161\u00ed mno\u017estv\u00ed exkurz\u00ed do za\u0159\u00edzen\u00ed typu kamerov\u00e9 centrum m\u011bsta Prahy a nebo do kabelov\u00fdch kolektor\u016f, co\u017e bylo ale sp\u00ed\u0161 p\u0159edm\u011btov\u00e9 aditivum, ne\u017e \u017ee by to bylo n\u011bco st\u011b\u017eejn\u00edho. V r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu jsme vyrazili do N\u011bmecka okouknout, jak to tam maj\u00ed s t\u011bmi knihovnami. V praxi to znamenalo vyrazit autobusem do na\u0161\u00ed do\u010dasn\u00e9 z\u00e1kladny v Dr\u00e1\u017e\u010fanech a str\u00e1vit n\u011bkolik dn\u00ed chozen\u00edm po exkurz\u00edch v tamn\u00edch knihovn\u00e1ch v Chot\u011bbuzi, Lipsku a ji\u017e zm\u00edn\u011bn\u00fdch Dr\u00e1\u017e\u010fanech. Co p\u0159edm\u011bt sliboval, to tak\u00e9 naplnil. Za m\u011b asi nejzaj\u00edmav\u011bj\u0161\u00ed byla n\u00e1v\u0161t\u011bva Dr\u00e1\u017e\u010fansk\u00e9 univerzitn\u00ed kniho SLUB spolu s p\u0159idru\u017een\u00fdm FABlabem, kter\u00fd mi jako velk\u00e9mu kamar\u00e1dovi od kluk\u016f a holek z \u010desk\u00e9ho Makersfairu ud\u011blal radost, zde asi mus\u00edm zejm\u00e9na vyp\u00edchnout svou drobnou fascinaci t\u00edm, \u017ee do SLUBu se ned\u00e1 vstoupit prakticky s ni\u010d\u00edm a v\u0161echny v\u011bci je nutn\u00e9 ponechat p\u0159ed vstupem ve sk\u0159\u00ed\u0148k\u00e1ch, co\u017e ve mn\u011b vyvolalo historick\u00e9 konotace s n\u00e1v\u0161t\u011bvami brn\u011bnsk\u00e9 MZK, ze kter\u00e9 jsem byl neust\u00e1le vyhazov\u00e1n z d\u016fvodu jezen\u00ed mandarinek a pit\u00ed p\u0159\u00edmo v knihovn\u011b, nebo\u0165 jako\u017eto odkojenec pra\u017esk\u00e9 NTK jsem si odm\u00edtal p\u0159ipustit, \u017ee se to norm\u00e1ln\u011b nesm\u00ed. Zaj\u00edmav\u00e1 byla tak\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bva DEUTSCHE NATIONALBIBLIOTHEK v Lipsku, kterou jsme p\u0159epadli v dob\u011b, kdy nebyla \u00fapln\u011b p\u0159ipravena k prohl\u00eddk\u00e1m, a tak jsme pov\u011bt\u0161inou vid\u011bli pr\u00e1zdn\u00e9 reg\u00e1ly, nebo\u0165 zrovna st\u011bhovali. Z p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 p\u0159edn\u00e1\u0161ky mi v hlav\u011b utkv\u011bla zejm\u00e9na informace o mili\u00f3nech nov\u00fdch pam\u011b\u0165ov\u00fdch artefakt\u016f, kter\u00e9 mus\u00ed zpracovat ka\u017ed\u00fd m\u011bs\u00edc a vysv\u011btlen\u00ed, pro\u010d se vlastn\u011b v angli\u010dtin\u011b \u0159eknou velk\u00e1 a mal\u00e1 p\u00edsmena uppercase a lowercase. V programu byla tak\u00e9 komunitn\u00ed prohl\u00eddka Dr\u00e1\u017e\u010fan, kter\u00e1 bohu\u017eel z \u010dasov\u00fdch d\u016fvod\u016f neprob\u011bhla dle o\u010dek\u00e1v\u00e1n\u00ed, a tak bylo jej\u00ed proveden\u00ed \u010dist\u011b dobrovoln\u00e9. Z m\u00e9ho hlediska to byla vlastn\u011b trochu v\u00fdhra, nebo\u0165 mnou pr\u016fvodcovan\u00fd Zwinger je zrovna v rekonstrukci a tak n\u00e1padn\u011b p\u0159ipom\u00edn\u00e1 stav po druh\u00e9 sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lce, kdy to tam kluci z US Airforce v \u010dele Dj Commanderem Harrisem par\u00e1dn\u011b rozbalili. M\u00e9 pozn\u00e1mky k v\u00fdkladu tak z\u016fstaly v\u00edcem\u00e9n\u011b nevyu\u017eity, ale daj\u00ed se p\u0159e\u010d\u00edst zde. Tato reflexe mo\u017en\u00e1 p\u016fsob\u00ed pon\u011bkud negativn\u011b, ale ve skute\u010dnosti samotn\u00e1 exkurze byla velmi zaj\u00edmav\u00e1 a ur\u010dit\u011b byla velmi dobr\u00fdm nahl\u00e9dnut\u00edm do fungov\u00e1n\u00ed velk\u00fdch knihoven, akor\u00e1t je tedy ovlivn\u011bn\u00e1 m\u00edstem a hodinou, kdy ji p\u00ed\u0161u, a tak mi na mysli tanou sp\u00ed\u0161e ty m\u00e9n\u011b d\u016fle\u017eit\u00e9 v\u011bci, jako je nap\u0159\u00edklad n\u00e1zev okru\u017en\u00ed ulice v Lipsku, kter\u00e1 se jmenuje Martin-Luther Ring ne\u017e syst\u00e9my t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed v Galerie f\u00fcr Zeitgen\u00f6ssische Kunst, Leipzig. V\u00fdstupem z exkurze m\u011blo b\u00fdt n\u011bjak\u00e9 kreativn\u00ed zpracov\u00e1n\u00ed na\u0161eho z\u00e1jezdu. M\u00fdm v\u00fdstupem byl plak\u00e1t, kter\u00fd je dostupn\u00fd zde a p\u0159idru\u017een\u00e9 video, kter\u00e9 naleznete zde.","title":"18.5.2023"},{"location":"2022-2023/iskm10-reflexe/","text":"ISKM10 - Reflexe 15.04.2023 Dal\u0161\u00ed ze s\u00e9rie p\u0159edm\u011btu typu \"je\u017ei\u0161, to je zaj\u00edmav\u00fd, trp\u00edm jako zv\u00ed\u0159e\". Pomalu u sebe za\u010d\u00edn\u00e1m objevovat pattern, \u017ee p\u0159edm\u011bty kter\u00e9 jsou v\u00edc v\u011bda m\u011b v\u00edce zaj\u00edmaj\u00ed, ale nejsem schopen d\u011blat tu v\u011bdu, tak m\u011b taky trochu ni\u010d\u00ed. Bylo toho hodn\u011b, od z\u00e1kladn\u00edch paradigmat\u016f a model\u016f informa\u010dn\u00edho chov\u00e1n\u00ed, p\u0159es n\u00e1vrhy v\u00fdzkum\u016f a\u017e po r\u016fzn\u00e9 psychologick\u00e9 teorie. No a jak toho bylo hodn\u011b, tak jsem se v tom docela ztr\u00e1cel, d\u00edl\u010d\u00ed t\u00e9mata byla zaj\u00edmav\u00e1, ale n\u011bjak se mi nepoda\u0159ilo z\u00edskat celk\u00fd obraz toh, co se v p\u0159edm\u011btu bralo. Mo\u017en\u00e1 je to t\u00edm, \u017ee jsem po\u0159\u00e1dn\u011b nepochopil rozd\u00edl mezi information seekingem a information searchingem a tak m\u00e1m probl\u00e9m se ve v\u0161em zorientovat. B\u011bhem semestru bylo pot\u0159eba vypracovat dva \u00fakoly, kter\u00e9 tady rad\u0161i prezentovat nebudu, nebo\u0165 se uk\u00e1zalo, je st\u00e1le kam klesat a i la\u0165ka polo\u017een\u00e1 na zemi, se d\u00e1 s trochou neschopnosti podhrabat. Jednou tyto dva \"\u010dl\u00e1nky\" ritu\u00e1ln\u011b spal\u00edm. Grande fin\u00e1le pak skupinov\u00fd v\u00fdzkumn\u00fd projekt, kter\u00fd jsme zpracov\u00e1vali na t\u00e9ma Informa\u010dn\u00e1 di\u00e9ta voli\u010dov na Slovensku po\u010das pr\u00edpravy na nadch\u00e1dzaj\u00face pred\u010dasn\u00e9 parlamentn\u00e9 vo\u013eby , co\u017e byla naopak docela z\u00e1bava. I p\u0159es p\u0159\u00edtomnost slov\u00e1k\u016f jsme o slovensk\u00fdch volb\u00e1ch nic nev\u011bd\u011bli a tak to vedlo k docela zaj\u00edmav\u00fdm debat\u00e1m nad t\u00edm, co \u017ee to vlastn\u011b chceme zkoumat a jak, kde za vrcholn\u00fd highlight pova\u017euji snahu zjistit, jak velk\u00fd bychom m\u011bli m\u00edt popula\u010dn\u00ed vzorek. To jsme se sna\u017eili u\u010dinit na z\u00e1klad\u011b jist\u00e9ho nejmenoven\u00e9ho odborn\u00e9ho \u010dl\u00e1nku odn\u011bkud z Demokratick\u00e9 rapubliky Kongo, ze kter\u00e9ho se dalo prim\u00e1rn\u011b vy\u010d\u00edst jen to, \u017ee si m\u00e1me v\u00fdsledky prost\u011b vymyslet a u\u0161et\u0159it prachy za pr\u016fzkum. Praktick\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed. Debatu nad rozd\u011blov\u00e1n\u00edm bod\u016f mezi jednotliv\u00e9 \u010dleny t\u00fdmu dle z\u00e1sluh, ve kter\u00e9 padali hl\u00e1\u0161ky jako korpor\u00e1n\u00ed overlordi si p\u0159ej\u00ed, abychom my, inteligence, \u0161li proti sob\u011b rad\u0161i nech\u00e1m bez koment\u00e1\u0159e. Se\u010dteno podtr\u017eeno, bylo to zaj\u00edmav\u00e9, jsem r\u00e1d, \u017ee jsem se \u00fa\u010dastnil a jsem r\u00e1d, \u017ee u\u017e je konec.","title":"Iskm10 reflexe"},{"location":"2022-2023/iskm10-reflexe/#iskm10-reflexe","text":"","title":"ISKM10 - Reflexe"},{"location":"2022-2023/iskm10-reflexe/#15042023","text":"Dal\u0161\u00ed ze s\u00e9rie p\u0159edm\u011btu typu \"je\u017ei\u0161, to je zaj\u00edmav\u00fd, trp\u00edm jako zv\u00ed\u0159e\". Pomalu u sebe za\u010d\u00edn\u00e1m objevovat pattern, \u017ee p\u0159edm\u011bty kter\u00e9 jsou v\u00edc v\u011bda m\u011b v\u00edce zaj\u00edmaj\u00ed, ale nejsem schopen d\u011blat tu v\u011bdu, tak m\u011b taky trochu ni\u010d\u00ed. Bylo toho hodn\u011b, od z\u00e1kladn\u00edch paradigmat\u016f a model\u016f informa\u010dn\u00edho chov\u00e1n\u00ed, p\u0159es n\u00e1vrhy v\u00fdzkum\u016f a\u017e po r\u016fzn\u00e9 psychologick\u00e9 teorie. No a jak toho bylo hodn\u011b, tak jsem se v tom docela ztr\u00e1cel, d\u00edl\u010d\u00ed t\u00e9mata byla zaj\u00edmav\u00e1, ale n\u011bjak se mi nepoda\u0159ilo z\u00edskat celk\u00fd obraz toh, co se v p\u0159edm\u011btu bralo. Mo\u017en\u00e1 je to t\u00edm, \u017ee jsem po\u0159\u00e1dn\u011b nepochopil rozd\u00edl mezi information seekingem a information searchingem a tak m\u00e1m probl\u00e9m se ve v\u0161em zorientovat. B\u011bhem semestru bylo pot\u0159eba vypracovat dva \u00fakoly, kter\u00e9 tady rad\u0161i prezentovat nebudu, nebo\u0165 se uk\u00e1zalo, je st\u00e1le kam klesat a i la\u0165ka polo\u017een\u00e1 na zemi, se d\u00e1 s trochou neschopnosti podhrabat. Jednou tyto dva \"\u010dl\u00e1nky\" ritu\u00e1ln\u011b spal\u00edm. Grande fin\u00e1le pak skupinov\u00fd v\u00fdzkumn\u00fd projekt, kter\u00fd jsme zpracov\u00e1vali na t\u00e9ma Informa\u010dn\u00e1 di\u00e9ta voli\u010dov na Slovensku po\u010das pr\u00edpravy na nadch\u00e1dzaj\u00face pred\u010dasn\u00e9 parlamentn\u00e9 vo\u013eby , co\u017e byla naopak docela z\u00e1bava. I p\u0159es p\u0159\u00edtomnost slov\u00e1k\u016f jsme o slovensk\u00fdch volb\u00e1ch nic nev\u011bd\u011bli a tak to vedlo k docela zaj\u00edmav\u00fdm debat\u00e1m nad t\u00edm, co \u017ee to vlastn\u011b chceme zkoumat a jak, kde za vrcholn\u00fd highlight pova\u017euji snahu zjistit, jak velk\u00fd bychom m\u011bli m\u00edt popula\u010dn\u00ed vzorek. To jsme se sna\u017eili u\u010dinit na z\u00e1klad\u011b jist\u00e9ho nejmenoven\u00e9ho odborn\u00e9ho \u010dl\u00e1nku odn\u011bkud z Demokratick\u00e9 rapubliky Kongo, ze kter\u00e9ho se dalo prim\u00e1rn\u011b vy\u010d\u00edst jen to, \u017ee si m\u00e1me v\u00fdsledky prost\u011b vymyslet a u\u0161et\u0159it prachy za pr\u016fzkum. Praktick\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed. Debatu nad rozd\u011blov\u00e1n\u00edm bod\u016f mezi jednotliv\u00e9 \u010dleny t\u00fdmu dle z\u00e1sluh, ve kter\u00e9 padali hl\u00e1\u0161ky jako korpor\u00e1n\u00ed overlordi si p\u0159ej\u00ed, abychom my, inteligence, \u0161li proti sob\u011b rad\u0161i nech\u00e1m bez koment\u00e1\u0159e. Se\u010dteno podtr\u017eeno, bylo to zaj\u00edmav\u00e9, jsem r\u00e1d, \u017ee jsem se \u00fa\u010dastnil a jsem r\u00e1d, \u017ee u\u017e je konec.","title":"15.04.2023"},{"location":"2022-2023/iskm11-reflexe/","text":"ISKM12 - Reflexe 30.01.2023 Literatura a kulturn\u00ed are\u00e1l, tento p\u0159edm\u011bt by se dal shrnout, jako p\u0159ich\u00e1z\u00edm na chu\u0165 liter\u00e1rn\u00ed teorii. Opravdu, po letech doslova c\u00edlen\u00e9 ignorace humanitn\u00edch v\u011bd jsem, a neboj\u00edm se to \u0159\u00edct takto, nad\u0161en. P\u0159edm\u011bt se zab\u00fdv\u00e1 literaturou a prost\u0159ed\u00edm, ve kter\u00e9m vznikla, jej\u00edm vz\u00e1jemn\u00fd ovliv\u0148ov\u00e1n\u00edm a celkov\u011b dobov\u00e9mu kontextu. V r\u00e1ci zkou\u0161ky bylo \u00fakolem p\u0159ipravit si n\u011bkolik prezentac\u00ed na r\u016fzn\u00e9 historick\u00e9 epochy literatury a jejich dobov\u00fd kontext. M\u00fdmi t\u00e9maty tak byli proklet\u00ed b\u00e1snici, beat generation, d\u00e1le pak z kolekce vypl\u00edvaj\u00edc\u00ed \u010desk\u00e1 absurdita a polsk\u00fd mesianismus a fin\u00e1ln\u011b italsk\u00fd romantismus. Mus\u00edm se p\u0159iznat, \u017ee tento p\u0159edm\u011bt mi v mnoh\u00e9m otev\u0159el o\u010di, nebo\u0165 mi vlastn\u011b nikdy nedo\u0161li drobn\u00e9 detaily a \u010dasov\u00e9 za\u0159azen\u00ed jednotliv\u00fdch are\u00e1l\u016f, ve smyslu, \u017ee hypoteticky jsem se mohl je\u0161t\u011b za \u017eivota potkat s n\u011bk\u00fdm, kdo potkal Paula Verlaina. Prost\u011b do to do t\u00e9 doby pro m\u011b byli mal\u00e9 historick\u00e9 epochy, kter\u00fd n\u011bkdy byli a m\u011b nikdy nezaj\u00edmalo kdy. Dal\u0161\u00ed z pro m\u011b velk\u00fdch wow bylo nap\u0159\u00edklad zji\u0161t\u011bn\u00ed, \u017ee p\u0159ed rokem 89 vy\u0161lo n\u011bkolik d\u011bl americk\u00fd beatnik\u016f, co\u017e jsem vlastn\u011b do t\u00e9 doby pova\u017eoval za nemo\u017en\u00e9. Objeven\u00ed p\u00edsn\u011b Allena Ginsberga Do the meditation rock u\u017e byla jen t\u0159e\u0161ni\u010dka na pomysln\u00e9m dortu. Jinak je\u0161t\u011b dopln\u00edm, \u017ee zm\u00edn\u011bn\u00e1 digit\u00e1ln\u00ed kolekce je zde.","title":"Iskm11 reflexe"},{"location":"2022-2023/iskm11-reflexe/#iskm12-reflexe","text":"","title":"ISKM12 - Reflexe"},{"location":"2022-2023/iskm11-reflexe/#30012023","text":"Literatura a kulturn\u00ed are\u00e1l, tento p\u0159edm\u011bt by se dal shrnout, jako p\u0159ich\u00e1z\u00edm na chu\u0165 liter\u00e1rn\u00ed teorii. Opravdu, po letech doslova c\u00edlen\u00e9 ignorace humanitn\u00edch v\u011bd jsem, a neboj\u00edm se to \u0159\u00edct takto, nad\u0161en. P\u0159edm\u011bt se zab\u00fdv\u00e1 literaturou a prost\u0159ed\u00edm, ve kter\u00e9m vznikla, jej\u00edm vz\u00e1jemn\u00fd ovliv\u0148ov\u00e1n\u00edm a celkov\u011b dobov\u00e9mu kontextu. V r\u00e1ci zkou\u0161ky bylo \u00fakolem p\u0159ipravit si n\u011bkolik prezentac\u00ed na r\u016fzn\u00e9 historick\u00e9 epochy literatury a jejich dobov\u00fd kontext. M\u00fdmi t\u00e9maty tak byli proklet\u00ed b\u00e1snici, beat generation, d\u00e1le pak z kolekce vypl\u00edvaj\u00edc\u00ed \u010desk\u00e1 absurdita a polsk\u00fd mesianismus a fin\u00e1ln\u011b italsk\u00fd romantismus. Mus\u00edm se p\u0159iznat, \u017ee tento p\u0159edm\u011bt mi v mnoh\u00e9m otev\u0159el o\u010di, nebo\u0165 mi vlastn\u011b nikdy nedo\u0161li drobn\u00e9 detaily a \u010dasov\u00e9 za\u0159azen\u00ed jednotliv\u00fdch are\u00e1l\u016f, ve smyslu, \u017ee hypoteticky jsem se mohl je\u0161t\u011b za \u017eivota potkat s n\u011bk\u00fdm, kdo potkal Paula Verlaina. Prost\u011b do to do t\u00e9 doby pro m\u011b byli mal\u00e9 historick\u00e9 epochy, kter\u00fd n\u011bkdy byli a m\u011b nikdy nezaj\u00edmalo kdy. Dal\u0161\u00ed z pro m\u011b velk\u00fdch wow bylo nap\u0159\u00edklad zji\u0161t\u011bn\u00ed, \u017ee p\u0159ed rokem 89 vy\u0161lo n\u011bkolik d\u011bl americk\u00fd beatnik\u016f, co\u017e jsem vlastn\u011b do t\u00e9 doby pova\u017eoval za nemo\u017en\u00e9. Objeven\u00ed p\u00edsn\u011b Allena Ginsberga Do the meditation rock u\u017e byla jen t\u0159e\u0161ni\u010dka na pomysln\u00e9m dortu. Jinak je\u0161t\u011b dopln\u00edm, \u017ee zm\u00edn\u011bn\u00e1 digit\u00e1ln\u00ed kolekce je zde.","title":"30.01.2023"},{"location":"2022-2023/iskm12-reflexe/","text":"ISKB12 - Reflexe 30.5.2023 Organizace znalost\u00ed byl jeden z t\u011bch v\u00edce odborn\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f, kter\u00fd mi p\u0159i\u0161el z v\u011bt\u0161\u00ed \u010d\u00e1sti sp\u00ed\u0161e jako nuda, ne v tom ohledu, \u017ee by m\u011b dan\u00e9 t\u00e9ma nezaj\u00edmalo, to sp\u00ed\u0161 naopak, ale jedn\u00e1 se o hodn\u011b teorie a m\u00e1lo akce. V r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu se proch\u00e1zeli r\u016fzn\u00e9 metody t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed a ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed nejenom samotn\u00fdch dat, ale tak\u00e9 p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch metadat. V\u011bt\u0161inu p\u0159edn\u00e1\u0161ek jsem shl\u00e9dl ze z\u00e1znamu, a tak pro m\u011b bylo ob\u010das velmi komplikovan\u00e9 udr\u017eet pozornost a neb\u00fdt v\u011bt\u0161\u00edho mno\u017estv\u00ed \u00fakolu, kter\u00e9 bylo pot\u0159eba vypracovat, tak bych asi ze semestru nic moc nem\u011bl a v\u0161e doh\u00e1n\u011bl a\u017e p\u0159ed zkou\u0161kou. Na druhou stranu to dob\u0159e ukazuje, \u017ee i mnou nen\u00e1vid\u011bn\u00e9 dom\u00e1c\u00ed \u00fakoly mohou m\u00edt smysl. Asi nejv\u011bt\u0161\u00edm v\u00fdstupem z tohoto p\u0159edm\u011btu je, \u017ee jsem na z\u00e1klad\u011b znalosti z n\u011bj dostal pr\u00e1ci na velmi \u010d\u00e1ste\u010dn\u00fd \u00favazek v pra\u017esk\u00e9 NTK, kde tedy nyn\u00ed p\u016fsob\u00edm na pozici technick\u00e9ho poradce, kde se jako\u017eto program\u00e1tor sna\u017e\u00edm propojovat knihovnick\u00fd a IT sv\u011bt. Fin\u00e1ln\u00ed v\u00fdstupem z p\u0159edm\u011btu pak m\u011bla b\u00fdt pr\u00e1ce pracuj\u00edc\u00ed s n\u011bjak\u00fdm t\u00e9matem organizace dat. M\u00fdm t\u00e9matem bylo zpracov\u00e1n\u00ed a ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed dat v datov\u00fdch skladech, kter\u00e1 se snad stane z\u00e1kladem m\u00e9 diplomov\u00e9 pr\u00e1ce a je dostupn\u00e1 zde.","title":"Iskm12 reflexe"},{"location":"2022-2023/iskm12-reflexe/#iskb12-reflexe","text":"","title":"ISKB12 - Reflexe"},{"location":"2022-2023/iskm12-reflexe/#3052023","text":"Organizace znalost\u00ed byl jeden z t\u011bch v\u00edce odborn\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f, kter\u00fd mi p\u0159i\u0161el z v\u011bt\u0161\u00ed \u010d\u00e1sti sp\u00ed\u0161e jako nuda, ne v tom ohledu, \u017ee by m\u011b dan\u00e9 t\u00e9ma nezaj\u00edmalo, to sp\u00ed\u0161 naopak, ale jedn\u00e1 se o hodn\u011b teorie a m\u00e1lo akce. V r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu se proch\u00e1zeli r\u016fzn\u00e9 metody t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed a ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed nejenom samotn\u00fdch dat, ale tak\u00e9 p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch metadat. V\u011bt\u0161inu p\u0159edn\u00e1\u0161ek jsem shl\u00e9dl ze z\u00e1znamu, a tak pro m\u011b bylo ob\u010das velmi komplikovan\u00e9 udr\u017eet pozornost a neb\u00fdt v\u011bt\u0161\u00edho mno\u017estv\u00ed \u00fakolu, kter\u00e9 bylo pot\u0159eba vypracovat, tak bych asi ze semestru nic moc nem\u011bl a v\u0161e doh\u00e1n\u011bl a\u017e p\u0159ed zkou\u0161kou. Na druhou stranu to dob\u0159e ukazuje, \u017ee i mnou nen\u00e1vid\u011bn\u00e9 dom\u00e1c\u00ed \u00fakoly mohou m\u00edt smysl. Asi nejv\u011bt\u0161\u00edm v\u00fdstupem z tohoto p\u0159edm\u011btu je, \u017ee jsem na z\u00e1klad\u011b znalosti z n\u011bj dostal pr\u00e1ci na velmi \u010d\u00e1ste\u010dn\u00fd \u00favazek v pra\u017esk\u00e9 NTK, kde tedy nyn\u00ed p\u016fsob\u00edm na pozici technick\u00e9ho poradce, kde se jako\u017eto program\u00e1tor sna\u017e\u00edm propojovat knihovnick\u00fd a IT sv\u011bt. Fin\u00e1ln\u00ed v\u00fdstupem z p\u0159edm\u011btu pak m\u011bla b\u00fdt pr\u00e1ce pracuj\u00edc\u00ed s n\u011bjak\u00fdm t\u00e9matem organizace dat. M\u00fdm t\u00e9matem bylo zpracov\u00e1n\u00ed a ukl\u00e1d\u00e1n\u00ed dat v datov\u00fdch skladech, kter\u00e1 se snad stane z\u00e1kladem m\u00e9 diplomov\u00e9 pr\u00e1ce a je dostupn\u00e1 zde.","title":"30.5.2023"},{"location":"2022-2023/iskm47-reflexe/","text":"ISKM47 - Reflexe 15.04.2023 Bez p\u0159eh\u00e1n\u011bn\u00ed nap\u00ed\u0161u, \u017ee projektov\u00fd management byl asi to nejlep\u0161\u00ed, co jsem v r\u00e1mci v\u0161ech sv\u00fdch studi\u00ed za\u017eil. Nejde ani ta o to, \u017ee bych neza\u017eil obsahov\u011b zaj\u00edmav\u011bj\u0161\u00ed nebo poutav\u011bji p\u0159ednesen\u00e9 p\u0159edn\u00e1\u0161ky, sp\u00ed\u0161 jde o to, jak to v\u0161echno fungovalo dohromady. P\u0159edm\u011bt se v\u011bnoval projektov\u00e9mu managementu (vzhledem k n\u00e1zvu zcela ne\u010dekan\u011b, ale n\u011bjak to \u010dlov\u011bk uv\u00e9st mus\u00ed) a postupn\u011b proch\u00e1zel v\u0161e od osoby projektov\u00e9ho mana\u017eer, pr\u00e1ce s \u010dleny t\u00fdmu, pr\u00e1ce s financemi p\u0159es praktick\u00e9 v\u011bci, jako je Gantt\u016fv diagram, n\u00e1stroje na spr\u00e1vu projektu, wbs diagramy atp. Na za\u010d\u00e1tku p\u0159edm\u011btu jsem si vymyslel projekt, kter\u00fd jsme postupn\u011b b\u011bhem semestru zpracov\u00e1vali a d\u00e1vali mu formu pomoc\u00ed ji\u017e zm\u00edn\u011bn\u00fdch n\u00e1stroj\u016f a technik. V praxi to znamenalo vypracovat na t\u00e9m\u011b\u0159 ka\u017edou hodinu \u00fakol z prob\u00edran\u00e9ho t\u00e9matu, jeho\u017e v\u00fdstupem nap\u0159. zm\u00edn\u011bn\u00e9 Ganttovi diagramy nebo t\u0159eba teoretick\u00e9 zamy\u0161len\u00ed nad r\u016fzn\u00fdmi prob\u00edran\u00fdmi t\u00e9maty. Nic slo\u017eit\u00e9ho, ale n\u011bjakou snahu to p\u0159eci jen cht\u011blo, ta se v\u0161ak vracela v pohod\u011b hodnocen\u00ed vyu\u010duj\u00edc\u00edho v pod\u00e1n\u00ed Michaela Illy, kter\u00fd se hodnocen\u00ed v\u011bnoval opravdu pe\u010dliv\u011b a nez\u0159\u00eddka m\u011bla jeho reakce podobn\u00fd, ne-li del\u0161\u00ed, rozsah, ne\u017e p\u016fvodn\u00ed pr\u00e1ce, co\u017e vzhledem k tomu, \u017ee pr\u016fm\u011brn\u00e1 d\u00e9lka byla v m\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b cca dv\u011b normostrany pova\u017euji za obdivuhodn\u00e9. Za nejv\u011bt\u0161\u00ed v\u00fdstupy pova\u017euji dva, jednak se uk\u00e1zalo, \u017ee nechci b\u00fdt projek\u0165\u00e1k a jednak to, \u017ee u n\u00e1s ve firm\u011b d\u011bl\u00e1me v\u0161echno \u0161patn\u011b, nebo\u0165 jsem v\u011bt\u0161inu \u00fakol\u016f zpracov\u00e1val inverzn\u011b k na\u0161\u00ed zaveden\u00e9 praxi a dle intern\u00edho bodov\u00e9ho syst\u00e9mu to sta\u010dilo na z\u00edsk\u00e1n\u00ed 80 bod\u016f z 90. Jop, o\u010dividn\u011b i slep\u00e9 cesty n\u011bkam vedou :).","title":"Iskm47 reflexe"},{"location":"2022-2023/iskm47-reflexe/#iskm47-reflexe","text":"","title":"ISKM47 - Reflexe"},{"location":"2022-2023/iskm47-reflexe/#15042023","text":"Bez p\u0159eh\u00e1n\u011bn\u00ed nap\u00ed\u0161u, \u017ee projektov\u00fd management byl asi to nejlep\u0161\u00ed, co jsem v r\u00e1mci v\u0161ech sv\u00fdch studi\u00ed za\u017eil. Nejde ani ta o to, \u017ee bych neza\u017eil obsahov\u011b zaj\u00edmav\u011bj\u0161\u00ed nebo poutav\u011bji p\u0159ednesen\u00e9 p\u0159edn\u00e1\u0161ky, sp\u00ed\u0161 jde o to, jak to v\u0161echno fungovalo dohromady. P\u0159edm\u011bt se v\u011bnoval projektov\u00e9mu managementu (vzhledem k n\u00e1zvu zcela ne\u010dekan\u011b, ale n\u011bjak to \u010dlov\u011bk uv\u00e9st mus\u00ed) a postupn\u011b proch\u00e1zel v\u0161e od osoby projektov\u00e9ho mana\u017eer, pr\u00e1ce s \u010dleny t\u00fdmu, pr\u00e1ce s financemi p\u0159es praktick\u00e9 v\u011bci, jako je Gantt\u016fv diagram, n\u00e1stroje na spr\u00e1vu projektu, wbs diagramy atp. Na za\u010d\u00e1tku p\u0159edm\u011btu jsem si vymyslel projekt, kter\u00fd jsme postupn\u011b b\u011bhem semestru zpracov\u00e1vali a d\u00e1vali mu formu pomoc\u00ed ji\u017e zm\u00edn\u011bn\u00fdch n\u00e1stroj\u016f a technik. V praxi to znamenalo vypracovat na t\u00e9m\u011b\u0159 ka\u017edou hodinu \u00fakol z prob\u00edran\u00e9ho t\u00e9matu, jeho\u017e v\u00fdstupem nap\u0159. zm\u00edn\u011bn\u00e9 Ganttovi diagramy nebo t\u0159eba teoretick\u00e9 zamy\u0161len\u00ed nad r\u016fzn\u00fdmi prob\u00edran\u00fdmi t\u00e9maty. Nic slo\u017eit\u00e9ho, ale n\u011bjakou snahu to p\u0159eci jen cht\u011blo, ta se v\u0161ak vracela v pohod\u011b hodnocen\u00ed vyu\u010duj\u00edc\u00edho v pod\u00e1n\u00ed Michaela Illy, kter\u00fd se hodnocen\u00ed v\u011bnoval opravdu pe\u010dliv\u011b a nez\u0159\u00eddka m\u011bla jeho reakce podobn\u00fd, ne-li del\u0161\u00ed, rozsah, ne\u017e p\u016fvodn\u00ed pr\u00e1ce, co\u017e vzhledem k tomu, \u017ee pr\u016fm\u011brn\u00e1 d\u00e9lka byla v m\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b cca dv\u011b normostrany pova\u017euji za obdivuhodn\u00e9. Za nejv\u011bt\u0161\u00ed v\u00fdstupy pova\u017euji dva, jednak se uk\u00e1zalo, \u017ee nechci b\u00fdt projek\u0165\u00e1k a jednak to, \u017ee u n\u00e1s ve firm\u011b d\u011bl\u00e1me v\u0161echno \u0161patn\u011b, nebo\u0165 jsem v\u011bt\u0161inu \u00fakol\u016f zpracov\u00e1val inverzn\u011b k na\u0161\u00ed zaveden\u00e9 praxi a dle intern\u00edho bodov\u00e9ho syst\u00e9mu to sta\u010dilo na z\u00edsk\u00e1n\u00ed 80 bod\u016f z 90. Jop, o\u010dividn\u011b i slep\u00e9 cesty n\u011bkam vedou :).","title":"15.04.2023"},{"location":"2022-2023/iskm84-reflexe/","text":"ISKM84 - Reflexe 20.06.2023 Dal\u0161\u00ed p\u0159edm\u011bt ze s\u00e9rie, kter\u00e1 se t\u00fdk\u00e1 commons a \u0159ekn\u011bme modern\u00edho p\u0159\u00edstupu ke spole\u010dnosti. Tentokr\u00e1t se p\u0159edm\u011bt zab\u00fdval zejm\u00e9na decentralizovan\u00fdmi autonomn\u00edmi organizacemi, neboli DAOs. P\u0159edm\u011bt se z velk\u00e9 \u010d\u00e1sti skl\u00e1dal z p\u0159edn\u00e1\u0161ek host\u016f, kte\u0159\u00ed jsou n\u011bjak\u00fdm zp\u016fsobem zainteresov\u00e1n\u00ed v tomto t\u00edmatu. P\u0159edn\u00e1\u0161ej\u00edc\u00ed tak byli nap\u0159\u00edklad lid\u00e9 ze studia P\u00e1ben\u00ed, projektu Urbanika a nebo t\u0159eba nyn\u00ed siln\u011b rezonuj\u00edc\u00ed hnut\u00ed Ner\u016fst. Popravd\u011b asi nejsem schopen ur\u010dit n\u011bjak\u00fd output, popravd\u011b si ani po\u0159\u00e1dn\u011b nepamatuji n\u00e1pl\u0148 jednotliv\u00fdch hodin a p\u0159edn\u00e1\u0161ek. \u010c\u00edm v\u00edce nad t\u00edm p\u0159em\u00fd\u0161l\u00edm, t\u00edm v\u00edce mi tanou na mysli jen dv\u011b v\u011bci z \u00favodn\u00ed hodiny a to, jak jsme se \u00fasp\u011b\u0161n\u011b zasm\u00e1li tomu, jak to dopadlo s velkou nad\u011bj\u00ed v podob\u011b NFT, kter\u00fdm byla v\u011bnov\u00e1na podstatn\u00e1 \u010d\u00e1st p\u0159edch\u00e1zej\u00edc\u00edho p\u0159edm\u011btu ISKM73 a d\u00e1le pak informace od jednoho z koleg\u016f, kter\u00fd na dotaz, pro\u010d si zapsal tento p\u0159edm\u011bt odpov\u011bd\u011bl \u201elebo nen\u00e1vid\u00edm kapitalizmus\u201c , co\u017e byla informace, o kter\u00e9 jsem ani nev\u011bd\u011bl, \u017ee po n\u00ed tou\u017e\u00edm, na to\u017e abych v\u011bd\u011bl, jak s n\u00ed nalo\u017eit. J\u00e1 vlastn\u011b tento p\u0159edm\u011bt nedok\u00e1\u017eu nijak vyhodnotit, proto\u017ee jsem ho asi nepochopil. Ve\u0161ker\u00e9 m\u00e9 pocity tak p\u0159edstavuje n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed variace na vele slavn\u00fd mem:","title":"Iskm84 reflexe"},{"location":"2022-2023/iskm84-reflexe/#iskm84-reflexe","text":"","title":"ISKM84 - Reflexe"},{"location":"2022-2023/iskm84-reflexe/#20062023","text":"Dal\u0161\u00ed p\u0159edm\u011bt ze s\u00e9rie, kter\u00e1 se t\u00fdk\u00e1 commons a \u0159ekn\u011bme modern\u00edho p\u0159\u00edstupu ke spole\u010dnosti. Tentokr\u00e1t se p\u0159edm\u011bt zab\u00fdval zejm\u00e9na decentralizovan\u00fdmi autonomn\u00edmi organizacemi, neboli DAOs. P\u0159edm\u011bt se z velk\u00e9 \u010d\u00e1sti skl\u00e1dal z p\u0159edn\u00e1\u0161ek host\u016f, kte\u0159\u00ed jsou n\u011bjak\u00fdm zp\u016fsobem zainteresov\u00e1n\u00ed v tomto t\u00edmatu. P\u0159edn\u00e1\u0161ej\u00edc\u00ed tak byli nap\u0159\u00edklad lid\u00e9 ze studia P\u00e1ben\u00ed, projektu Urbanika a nebo t\u0159eba nyn\u00ed siln\u011b rezonuj\u00edc\u00ed hnut\u00ed Ner\u016fst. Popravd\u011b asi nejsem schopen ur\u010dit n\u011bjak\u00fd output, popravd\u011b si ani po\u0159\u00e1dn\u011b nepamatuji n\u00e1pl\u0148 jednotliv\u00fdch hodin a p\u0159edn\u00e1\u0161ek. \u010c\u00edm v\u00edce nad t\u00edm p\u0159em\u00fd\u0161l\u00edm, t\u00edm v\u00edce mi tanou na mysli jen dv\u011b v\u011bci z \u00favodn\u00ed hodiny a to, jak jsme se \u00fasp\u011b\u0161n\u011b zasm\u00e1li tomu, jak to dopadlo s velkou nad\u011bj\u00ed v podob\u011b NFT, kter\u00fdm byla v\u011bnov\u00e1na podstatn\u00e1 \u010d\u00e1st p\u0159edch\u00e1zej\u00edc\u00edho p\u0159edm\u011btu ISKM73 a d\u00e1le pak informace od jednoho z koleg\u016f, kter\u00fd na dotaz, pro\u010d si zapsal tento p\u0159edm\u011bt odpov\u011bd\u011bl \u201elebo nen\u00e1vid\u00edm kapitalizmus\u201c , co\u017e byla informace, o kter\u00e9 jsem ani nev\u011bd\u011bl, \u017ee po n\u00ed tou\u017e\u00edm, na to\u017e abych v\u011bd\u011bl, jak s n\u00ed nalo\u017eit. J\u00e1 vlastn\u011b tento p\u0159edm\u011bt nedok\u00e1\u017eu nijak vyhodnotit, proto\u017ee jsem ho asi nepochopil. Ve\u0161ker\u00e9 m\u00e9 pocity tak p\u0159edstavuje n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed variace na vele slavn\u00fd mem:","title":"20.06.2023"},{"location":"2022-2023/second-year/","text":"Druh\u00e1k pry\u010d 20.06.2023 M\u016fj volno\u010dasov\u00fd projekt studia na KISKu se p\u0159ibl\u00ed\u017eil ke sv\u00e9mu konci, jestli zd\u00e1rn\u00e9mu, to se je\u0161t\u011b nev\u00ed, nebo\u0165 pr\u00e1ce na diplomce postupuj\u00ed asi tak podobn\u00fdm tempem, jako stavba Nov\u00e9ho koncertn\u00edho s\u00e1lu pro Brno. Mus\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee druh\u00fd ro\u010dn\u00edk byl mnohem v\u00edc usp\u011bchan\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e ten prvn\u00ed. Mno\u017estv\u00ed zaj\u00edmav\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f ale narostlo, jen si z nich nic moc nepamatuji. Ze v\u0161ech bych asi vyzdvihl Literaturu a kulturn\u00ed are\u00e1ly, proto\u017ee i p\u0159es mou c\u00edlenou t\u00e9m\u011b\u0159 \u017eivotn\u00ed ignoraci humatn\u00edch obor\u016f m\u011b tohle zaujalo opravdu hodn\u011b a bylo to t\u00e9matem mnoha ve\u010dern\u00edch potlach\u016f s provoz\u00e1kem Ramen Brno nad \u0161kopekm u Poutn\u00edka. Jinak vlastn\u011b moc nev\u00edm, co bych v souvislosti se \u0161kolou vyp\u00edchl, p\u0159e\u010detl jsem toho asi nejv\u00edc za posledn\u00ed roky, ale to m\u00e1 souvislost sp\u00ed\u0161 jen osl\u00edm m\u016fstkem p\u0159es slovo knihovnictv\u00ed v n\u00e1zvu oboru. Do spln\u011bn\u00ed studijn\u00edch po\u017eadavk\u016f mi zb\u00fdv\u00e1 posledn\u00ed diplomov\u00fd semin\u00e1\u0159 a odevzdat diplomku (Super n\u00e1pad nezapsat si ten semin\u00e1\u0159 hned v prvn\u00edm semestru btw.). Tak uvid\u00edme, jestli se mi povede tuhle \u017eivotn\u00ed eskap\u00e1du ukon\u010dit s gr\u00e1ci\u00ed a nebo s potupou. s\u00e1zet na sebe zat\u00edm rad\u0161i nebudu.","title":"Second year"},{"location":"2022-2023/second-year/#druhak-pryc","text":"","title":"Druh\u00e1k pry\u010d"},{"location":"2022-2023/second-year/#20062023","text":"M\u016fj volno\u010dasov\u00fd projekt studia na KISKu se p\u0159ibl\u00ed\u017eil ke sv\u00e9mu konci, jestli zd\u00e1rn\u00e9mu, to se je\u0161t\u011b nev\u00ed, nebo\u0165 pr\u00e1ce na diplomce postupuj\u00ed asi tak podobn\u00fdm tempem, jako stavba Nov\u00e9ho koncertn\u00edho s\u00e1lu pro Brno. Mus\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee druh\u00fd ro\u010dn\u00edk byl mnohem v\u00edc usp\u011bchan\u011bj\u0161\u00ed, ne\u017e ten prvn\u00ed. Mno\u017estv\u00ed zaj\u00edmav\u00fdch p\u0159edm\u011bt\u016f ale narostlo, jen si z nich nic moc nepamatuji. Ze v\u0161ech bych asi vyzdvihl Literaturu a kulturn\u00ed are\u00e1ly, proto\u017ee i p\u0159es mou c\u00edlenou t\u00e9m\u011b\u0159 \u017eivotn\u00ed ignoraci humatn\u00edch obor\u016f m\u011b tohle zaujalo opravdu hodn\u011b a bylo to t\u00e9matem mnoha ve\u010dern\u00edch potlach\u016f s provoz\u00e1kem Ramen Brno nad \u0161kopekm u Poutn\u00edka. Jinak vlastn\u011b moc nev\u00edm, co bych v souvislosti se \u0161kolou vyp\u00edchl, p\u0159e\u010detl jsem toho asi nejv\u00edc za posledn\u00ed roky, ale to m\u00e1 souvislost sp\u00ed\u0161 jen osl\u00edm m\u016fstkem p\u0159es slovo knihovnictv\u00ed v n\u00e1zvu oboru. Do spln\u011bn\u00ed studijn\u00edch po\u017eadavk\u016f mi zb\u00fdv\u00e1 posledn\u00ed diplomov\u00fd semin\u00e1\u0159 a odevzdat diplomku (Super n\u00e1pad nezapsat si ten semin\u00e1\u0159 hned v prvn\u00edm semestru btw.). Tak uvid\u00edme, jestli se mi povede tuhle \u017eivotn\u00ed eskap\u00e1du ukon\u010dit s gr\u00e1ci\u00ed a nebo s potupou. s\u00e1zet na sebe zat\u00edm rad\u0161i nebudu.","title":"20.06.2023"},{"location":"2023-2024/diplo-reflexe/","text":"Diplomka - Reflexe 11.03.2024 Proto\u017ee jsem se na reflektov\u00e1n\u00ed semin\u00e1\u0159\u016f k diplomov\u00e9 pr\u00e1ci s prominut\u00edm vybodl, sep\u00ed\u0161i to v\u0161echno sem a v\u011b\u0159te mi, nebude to vesel\u00e9 psan\u00ed. A taky se to tedy moc net\u00fdk\u00e1 t\u011bch p\u0159edm\u011bt\u016f. Jsem chytrej a v\u00edm, co d\u011bl\u00e1m V r\u00e1mci studia je povinn\u00e9 absolvovat celkem \u010dty\u0159i semin\u00e1\u0159e k diplomov\u00e9 pr\u00e1ci, kter\u00e9 se postupn\u011b v\u011bnovali v\u00fdchodisk\u016fm a metodologii, struktu\u0159e projektu, tvorb\u011b samotn\u00e9ho textu a jej\u00ed finalizaci. Proto\u017ee jsem od p\u0159\u00edrody \u010dlov\u011bk extr\u00e9mn\u011b l\u00edn\u00fd, tak jsem si samoz\u0159ejm\u011b naordinoval klidn\u00fd \u0161koln\u00ed start a \u0159ekl si, \u017ee diplomku p\u0159ece nebudu \u0159e\u0161it prvn\u00ed semestr, stejn\u011b vlastn\u011b nev\u00edm, co tu po\u0159\u00e1dn\u011b d\u011bl\u00e1m, a tak se nejd\u0159\u00edv rozhl\u00e9dnu, ne?! A posledn\u011b jsem to p\u0159ece taky \u0159e\u0161il s klidesem a\u017e v prosinci v t\u0159et\u00edm semestru, a jak jsem ji napsal? No, s klidem a par\u00e1dn\u011b p\u0159ece! Pokud se teda d\u00e1 par\u00e1dn\u011b p\u0159ekl\u00e1dat i jako naprosto p\u0159\u00ed\u0161ern\u011b a klidem se mysl\u00ed fakt, \u017ee jsem to lepil dohromady je\u0161t\u011b cca 26 hodin p\u0159ed odevzd\u00e1n\u00edm, b\u011bhem koncertu n\u011bjak\u00e9, dnes u\u017e zapomenut\u00e9, kapely v Bud\u011bjck\u00e9m klubu Velbloub b\u011bhem maj\u00e1lesu. No, to jsem trochu odbo\u010dil, zkr\u00e1tka jsem si prvn\u00ed semin\u00e1\u0159 nenapsal a d\u00edky prerekvizit\u00e1m si rovnou prot\u00e1hl studium o nejm\u00e9n\u011b p\u016fl roku. Velmi takticky Pavle, velmi takticky\u2026 Lad\u00edme t\u00e9ma aneb to ned\u011bl\u00e1\u0161 dob\u0159e Jarom\u00edre Kdy\u017e doba pokro\u010dila, bylo na \u010dase se hnout d\u00e1l a j\u00e1 za\u010dal sondovat, co by se takhle na KISKu vlastn\u011b dalo sepsat. Cesta byla jasn\u011b vyty\u010den\u00e1, m\u00e1m r\u00e1d data, budu d\u011blat data! Z p\u016fvodn\u00ed idei\u00ed vytvo\u0159en\u00ed dashboardu sledov\u00e1n\u00ed turismu v \u010cesk\u00e9 republice se n\u011bjak\u00fdm, mn\u011b do te\u010f nezn\u00e1m\u00fdm zp\u016fsobem uhnulo sm\u011brem k datov\u00fdm sklad\u016fm. Ok, to je taky dobr\u00e9 t\u00e9ma. No jo, jen\u017ee univerzitn\u00ed sklad je\u0161t\u011b neb\u011b\u017e\u00ed a nav\u00edc to nen\u00ed zas tak obs\u00e1hl\u00e9, tak co s t\u00edm? Trochu to oko\u0159en\u00edme service managementem! , zn\u011blo to dob\u0159e, struktura byla jasn\u00e1 a t\u00e9ma i dost zaj\u00edmav\u00e9. Vlivem r\u016fzn\u00fdch veleto\u010d\u016f, komunika\u010dn\u00edch \u0161um\u016f, person\u00e1ln\u00edch zm\u011bn a v neposledn\u00ed \u0159ad\u011b moj\u00ed neschopnost\u00ed tento lad\u00edc\u00ed proces trval rok, ale na\u0161el sv\u016fj c\u00edl a to \u010dlov\u011bka uchl\u00e1chol\u00ed, \u017ee jo. Jen teda p\u016fvodn\u00ed z\u00e1m\u011br byl naprosto fu\u010d a nov\u00e1 idea byla na hony vzd\u00e1len\u00e1 t\u00e9 p\u016fvodn\u00ed asi, jako kdy\u017e jsem posledn\u011b za\u010d\u00ednal s ideou aplikace na monitoring a vizualizaci provozu syst\u00e9m\u016f inteligentn\u00edch budov a skon\u010dil u bezdr\u00e1tov\u00e9ho m\u011b\u0159en\u00ed vibrac\u00ed na kost\u0159e velryby v n\u00e1rodn\u00edm muzeu (true story). \u010clov\u011bk se m\u00e1 pr\u00fd z chyb minulosti pou\u010dit, mn\u011b tedy sp\u00ed\u0161 p\u0159ijde re\u00e1ln\u011bj\u0161\u00ed francouzsk\u00e9 po\u0159ekadlo, kter\u00e9 uvedl V\u00e1clav Smil v knize \u010c\u00edsla nel\u017eou: 71 v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 byste m\u011bli v\u011bd\u011bt o sv\u011bt\u011b p\u0159ibli\u017en\u011b n\u011bkam p\u0159ibli\u017en\u011b do okol\u00ed kapitoly o efektivit\u011b plynov\u00fdch kotl\u016f (za spr\u00e1vnou lokaci neru\u010d\u00edm): \u010c\u00edm v\u00edc se v\u011bci m\u011bn\u00ed, t\u00edm v\u00edc jsou stejn\u00e9 . Projekty se zda\u0159\u00ed, kdy\u017e se na n\u011b p\u0159iprav\u00ed\u0161, to u\u017e jsem n\u011bkde sly\u0161el, ne? Uchl\u00e1cholen \u00fasp\u011b\u0161n\u00fdm lazen\u00edm pustil jsem se tedy do d\u00edla! A \u0161lo to nadm\u00edru dob\u0159e! A\u017e do prvn\u00edho z\u00e1drhelu, co\u017e je dle m\u00e9ho nejlep\u0161\u00edho \u00fasudku prim\u00e1rn\u00ed probl\u00e9m v\u0161ech selh\u00e1n\u00ed, ty z\u00e1drhely, jako t\u0159eba posledn\u011b, kdy\u017e jsem m\u011bl\u2026 no dob\u0159e, u\u017e toho nech\u00e1m. Ka\u017edop\u00e1dn\u011b term\u00edn byl v Listopadu, bylo z\u00e1\u0159\u00ed, j\u00e1 se zrovna v\u011bnoval kari\u00e9\u0159e bezdomovce, proto\u017ee jsem si nebyl schopen zajistit nov\u00fd byt a t\u00e9ma se uk\u00e1zalo jako ne \u00fapln\u011b dostate\u010dn\u011b nosn\u00e9. Vlastn\u011b velk\u00e1 \u010d\u00e1st byla mimo. Naprosto. Ono se toti\u017e uk\u00e1zalo, \u017ee ta slu\u017eba m\u00e1 sice atributy slu\u017eby, ale nebyla dle naprosto \u017e\u00e1dn\u00e9ho procesu, co\u017e byla tak trochu st\u011b\u017eejn\u00ed \u010d\u00e1st. Hmm, to nebylo dobr\u00e9, v lehk\u00fdch depresivn\u00edch p\u0159edstav\u00e1ch o sv\u00e9 osob\u011b na piedestalu pro pitomce jsem se vypravil do \u0161pan\u011blsk\u00e9ho exilu, kde jsem s notnou d\u00e1vkou pomoci od studijn\u00edho odd\u011blen\u00ed, jmenovit\u011b pan\u00ed Ing. Packov\u00e9, kter\u00e1 m\u00e1 za pr\u00e1ci odvedenou na m\u00e9m studiu do\u017eivotn\u00ed pouk\u00e1zku na beztrestn\u00e9 bod\u00e1n\u00ed do m\u00fdch \u017eeber, za\u017eehnal probl\u00e9m nejen s t\u00edm, \u017ee to do listopadov\u00e9ho term\u00ednu neodevzd\u00e1m, ale hlavn\u011b s t\u00edm, \u017ee m\u011b za tyto \"drobn\u00e9\u201c p\u0159e\u0161lapy rovnou vyhod\u00ed ze studia. V\u00edce je dostupn\u00e9 v \u010dl\u00e1nku far from finish. Nu co\u017e, projekt DP se n\u011bjak upravil, situace si tak \u0159\u00edkaj\u00edc sedla a sv\u011bt byl zas o n\u011bco r\u016f\u017eov\u011bj\u0161\u00ed. Ale pak p\u0159i\u0161el Globus, neboli skype s vedouc\u00edm DP v aut\u011b na parkovi\u0161ti p\u0159ed Brn\u011bnsk\u00fdm Globusem, kter\u00fd se konal v jedno sychrav\u00e9 p\u00e1te\u010dn\u00ed odpoledne. Zde je nutn\u00e9 uv\u00e9st fakt, \u017ee DP jsem prim\u00e1rn\u011b psal s panem Zechmeisterem a pan Janovi\u010d se zapojoval sporadicky a jen potvrzoval velk\u00e1, v ten den se ale situace oto\u010dila a nav\u00edc o cca dva m\u011bs\u00edce pozd\u011bji n\u00e1sledoval odchod pana Zechmeistra nejen pry\u010d od m\u00e9 diplomky, ale pro jistotu z cel\u00e9 univerzity (v ten moment jsem asi pochopil, \u017ee fakt, \u017ee kon\u010d\u00edm na v\u0161ech pracovn\u00edch projektech v t\u00fdmu s\u00e1m nen\u00ed probl\u00e9m t\u011bch projekt\u016f ale m\u016fj, jen poznatek autora). Objevil se toti\u017e probl\u00e9m, \u017ee jsme si celou dobu \u00fapln\u011b nerozum\u011bli s ur\u010dit\u00fdch fundament\u00e1ln\u00edch v\u011bcech, on cht\u011bl v\u00edc techniky, my jeli sp\u00ed\u0161 na ITIL, my po\u010d\u00edtali s re\u00e1ln\u00fdmi daty, ty jsme dostat nemohli atp., to znamenalo op\u011bt \u0161krtnout v\u011bt\u0161inu neteoretick\u00e9 \u010d\u00e1sti a za\u010d\u00edt skoro odznova. \u010clov\u011bk by se i na\u0161tval, kdyby pan Janovi\u010d nem\u011bl pravdu. Zde si je\u0161t\u011b dovol\u00edm malou vsuvku se zamy\u0161len\u00edm, \u017ee vlastn\u011b nech\u00e1pu, pro\u010d jsem nemohl dostat p\u0159\u00edmo ostr\u00e1 data z ISEP, nebo\u0165 k cca 90% dat, kter\u00e1 jsem pot\u0159eboval, jak student p\u0159\u00edstup m\u00e1m. Je leden, za okny sn\u00edh, j\u00e1 se dal na tibet a o\u017eral\u00ed N\u011bmci Velkou \u010d\u00e1st ledna a \u00fanora jsem pro\u017eil v malebn\u00e9m prost\u0159ed\u00ed okolo starom\u011bstsk\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed v Praze v ulici \u017delezn\u00e1, kde byl sice oproti sez\u00f3n\u011b celkem klid, ale na rovinu \u0159\u00edk\u00e1m, \u017ee na vylid\u0148ov\u00e1n\u00ed center historick\u00fdch m\u011bst nem\u00e1 vliv prim\u00e1rn\u011b Airbnb, n\u00fdbr\u017e to, \u017ee tam se prost\u011b bydlet ned\u00e1. P\u0159es den lidi, v noci nalit\u00ed lidi, p\u0159es den v\u0161echno drah\u00e9, v noci v\u0161echno drah\u00e9 a je\u0161t\u011b, s prominut\u00edm, pochcan\u00e9. Ka\u017edop\u00e1dn\u011b jsem v t\u00e9, orlojem odb\u00edjen\u00e9, v\u0159av\u011b dos\u00e1hl zenov\u00e9ho klidu, pr\u00e1ci jsem odevzdal, ale zas to teda nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 Nagano. Vedouc\u00ed je pr\u00fd spokojen, sp\u00ed\u0161 bych si vsadil, \u017ee je spokojen s t\u00edm, \u017ee u\u017e m\u011b bude m\u00edt z krku. Kl\u00e1ra Filipov\u00e1, kter\u00e1 to jako jedin\u00e1 \u010detla, tvrd\u00ed, \u017ee to je norm\u00e1ln\u00ed pr\u016fm\u011brn\u00e1 diplomka, j\u00e1 si sp\u00ed\u0161 mysl\u00edm, \u017ee to ve skute\u010dnosti ne\u010detla a t\u00edmto, pro m\u011b vlastn\u011b superlativem, h\u00fd\u0159\u00ed jen proto\u017ee jsem ji uplatil knihou Severo\u010desk\u00fd hn\u011bdouheln\u00fd rev\u00edr ve fotografii od Oty Nov\u00e1ka, jej\u00ed\u017e vlastnictv\u00ed pova\u017euje za spln\u011bn\u00fd sen. Zb\u00fdv\u00e1 jen doufat, nakonec m\u016f\u017eu jen parafr\u00e1zovat Charlese Bukowskiho a prohl\u00e1sit, \u017ee \u010dlov\u011bk mus\u00ed p\u00e1rkr\u00e1t tu diplomku zvorat, ne\u017e se to nau\u010d\u00ed doopravdy ps\u00e1t .\u00a8 Prezentace k DP je dotupn\u00e1 zde. Diplomov\u00e1 pr\u00e1ce je dostupn\u00e1 zde. Zdrojov\u00fd k\u00f3d DP je kdy\u017etak zde.","title":"Diplo reflexe"},{"location":"2023-2024/diplo-reflexe/#diplomka-reflexe","text":"","title":"Diplomka - Reflexe"},{"location":"2023-2024/diplo-reflexe/#11032024","text":"Proto\u017ee jsem se na reflektov\u00e1n\u00ed semin\u00e1\u0159\u016f k diplomov\u00e9 pr\u00e1ci s prominut\u00edm vybodl, sep\u00ed\u0161i to v\u0161echno sem a v\u011b\u0159te mi, nebude to vesel\u00e9 psan\u00ed. A taky se to tedy moc net\u00fdk\u00e1 t\u011bch p\u0159edm\u011bt\u016f.","title":"11.03.2024"},{"location":"2023-2024/diplo-reflexe/#jsem-chytrej-a-vim-co-delam","text":"V r\u00e1mci studia je povinn\u00e9 absolvovat celkem \u010dty\u0159i semin\u00e1\u0159e k diplomov\u00e9 pr\u00e1ci, kter\u00e9 se postupn\u011b v\u011bnovali v\u00fdchodisk\u016fm a metodologii, struktu\u0159e projektu, tvorb\u011b samotn\u00e9ho textu a jej\u00ed finalizaci. Proto\u017ee jsem od p\u0159\u00edrody \u010dlov\u011bk extr\u00e9mn\u011b l\u00edn\u00fd, tak jsem si samoz\u0159ejm\u011b naordinoval klidn\u00fd \u0161koln\u00ed start a \u0159ekl si, \u017ee diplomku p\u0159ece nebudu \u0159e\u0161it prvn\u00ed semestr, stejn\u011b vlastn\u011b nev\u00edm, co tu po\u0159\u00e1dn\u011b d\u011bl\u00e1m, a tak se nejd\u0159\u00edv rozhl\u00e9dnu, ne?! A posledn\u011b jsem to p\u0159ece taky \u0159e\u0161il s klidesem a\u017e v prosinci v t\u0159et\u00edm semestru, a jak jsem ji napsal? No, s klidem a par\u00e1dn\u011b p\u0159ece! Pokud se teda d\u00e1 par\u00e1dn\u011b p\u0159ekl\u00e1dat i jako naprosto p\u0159\u00ed\u0161ern\u011b a klidem se mysl\u00ed fakt, \u017ee jsem to lepil dohromady je\u0161t\u011b cca 26 hodin p\u0159ed odevzd\u00e1n\u00edm, b\u011bhem koncertu n\u011bjak\u00e9, dnes u\u017e zapomenut\u00e9, kapely v Bud\u011bjck\u00e9m klubu Velbloub b\u011bhem maj\u00e1lesu. No, to jsem trochu odbo\u010dil, zkr\u00e1tka jsem si prvn\u00ed semin\u00e1\u0159 nenapsal a d\u00edky prerekvizit\u00e1m si rovnou prot\u00e1hl studium o nejm\u00e9n\u011b p\u016fl roku. Velmi takticky Pavle, velmi takticky\u2026","title":"Jsem chytrej a v\u00edm, co d\u011bl\u00e1m"},{"location":"2023-2024/diplo-reflexe/#ladime-tema-aneb-to-nedelas-dobre-jaromire","text":"Kdy\u017e doba pokro\u010dila, bylo na \u010dase se hnout d\u00e1l a j\u00e1 za\u010dal sondovat, co by se takhle na KISKu vlastn\u011b dalo sepsat. Cesta byla jasn\u011b vyty\u010den\u00e1, m\u00e1m r\u00e1d data, budu d\u011blat data! Z p\u016fvodn\u00ed idei\u00ed vytvo\u0159en\u00ed dashboardu sledov\u00e1n\u00ed turismu v \u010cesk\u00e9 republice se n\u011bjak\u00fdm, mn\u011b do te\u010f nezn\u00e1m\u00fdm zp\u016fsobem uhnulo sm\u011brem k datov\u00fdm sklad\u016fm. Ok, to je taky dobr\u00e9 t\u00e9ma. No jo, jen\u017ee univerzitn\u00ed sklad je\u0161t\u011b neb\u011b\u017e\u00ed a nav\u00edc to nen\u00ed zas tak obs\u00e1hl\u00e9, tak co s t\u00edm? Trochu to oko\u0159en\u00edme service managementem! , zn\u011blo to dob\u0159e, struktura byla jasn\u00e1 a t\u00e9ma i dost zaj\u00edmav\u00e9. Vlivem r\u016fzn\u00fdch veleto\u010d\u016f, komunika\u010dn\u00edch \u0161um\u016f, person\u00e1ln\u00edch zm\u011bn a v neposledn\u00ed \u0159ad\u011b moj\u00ed neschopnost\u00ed tento lad\u00edc\u00ed proces trval rok, ale na\u0161el sv\u016fj c\u00edl a to \u010dlov\u011bka uchl\u00e1chol\u00ed, \u017ee jo. Jen teda p\u016fvodn\u00ed z\u00e1m\u011br byl naprosto fu\u010d a nov\u00e1 idea byla na hony vzd\u00e1len\u00e1 t\u00e9 p\u016fvodn\u00ed asi, jako kdy\u017e jsem posledn\u011b za\u010d\u00ednal s ideou aplikace na monitoring a vizualizaci provozu syst\u00e9m\u016f inteligentn\u00edch budov a skon\u010dil u bezdr\u00e1tov\u00e9ho m\u011b\u0159en\u00ed vibrac\u00ed na kost\u0159e velryby v n\u00e1rodn\u00edm muzeu (true story). \u010clov\u011bk se m\u00e1 pr\u00fd z chyb minulosti pou\u010dit, mn\u011b tedy sp\u00ed\u0161 p\u0159ijde re\u00e1ln\u011bj\u0161\u00ed francouzsk\u00e9 po\u0159ekadlo, kter\u00e9 uvedl V\u00e1clav Smil v knize \u010c\u00edsla nel\u017eou: 71 v\u011bc\u00ed, kter\u00e9 byste m\u011bli v\u011bd\u011bt o sv\u011bt\u011b p\u0159ibli\u017en\u011b n\u011bkam p\u0159ibli\u017en\u011b do okol\u00ed kapitoly o efektivit\u011b plynov\u00fdch kotl\u016f (za spr\u00e1vnou lokaci neru\u010d\u00edm): \u010c\u00edm v\u00edc se v\u011bci m\u011bn\u00ed, t\u00edm v\u00edc jsou stejn\u00e9 .","title":"Lad\u00edme t\u00e9ma aneb to ned\u011bl\u00e1\u0161 dob\u0159e Jarom\u00edre"},{"location":"2023-2024/diplo-reflexe/#projekty-se-zdari-kdyz-se-na-ne-pripravis-to-uz-jsem-nekde-slysel-ne","text":"Uchl\u00e1cholen \u00fasp\u011b\u0161n\u00fdm lazen\u00edm pustil jsem se tedy do d\u00edla! A \u0161lo to nadm\u00edru dob\u0159e! A\u017e do prvn\u00edho z\u00e1drhelu, co\u017e je dle m\u00e9ho nejlep\u0161\u00edho \u00fasudku prim\u00e1rn\u00ed probl\u00e9m v\u0161ech selh\u00e1n\u00ed, ty z\u00e1drhely, jako t\u0159eba posledn\u011b, kdy\u017e jsem m\u011bl\u2026 no dob\u0159e, u\u017e toho nech\u00e1m. Ka\u017edop\u00e1dn\u011b term\u00edn byl v Listopadu, bylo z\u00e1\u0159\u00ed, j\u00e1 se zrovna v\u011bnoval kari\u00e9\u0159e bezdomovce, proto\u017ee jsem si nebyl schopen zajistit nov\u00fd byt a t\u00e9ma se uk\u00e1zalo jako ne \u00fapln\u011b dostate\u010dn\u011b nosn\u00e9. Vlastn\u011b velk\u00e1 \u010d\u00e1st byla mimo. Naprosto. Ono se toti\u017e uk\u00e1zalo, \u017ee ta slu\u017eba m\u00e1 sice atributy slu\u017eby, ale nebyla dle naprosto \u017e\u00e1dn\u00e9ho procesu, co\u017e byla tak trochu st\u011b\u017eejn\u00ed \u010d\u00e1st. Hmm, to nebylo dobr\u00e9, v lehk\u00fdch depresivn\u00edch p\u0159edstav\u00e1ch o sv\u00e9 osob\u011b na piedestalu pro pitomce jsem se vypravil do \u0161pan\u011blsk\u00e9ho exilu, kde jsem s notnou d\u00e1vkou pomoci od studijn\u00edho odd\u011blen\u00ed, jmenovit\u011b pan\u00ed Ing. Packov\u00e9, kter\u00e1 m\u00e1 za pr\u00e1ci odvedenou na m\u00e9m studiu do\u017eivotn\u00ed pouk\u00e1zku na beztrestn\u00e9 bod\u00e1n\u00ed do m\u00fdch \u017eeber, za\u017eehnal probl\u00e9m nejen s t\u00edm, \u017ee to do listopadov\u00e9ho term\u00ednu neodevzd\u00e1m, ale hlavn\u011b s t\u00edm, \u017ee m\u011b za tyto \"drobn\u00e9\u201c p\u0159e\u0161lapy rovnou vyhod\u00ed ze studia. V\u00edce je dostupn\u00e9 v \u010dl\u00e1nku far from finish. Nu co\u017e, projekt DP se n\u011bjak upravil, situace si tak \u0159\u00edkaj\u00edc sedla a sv\u011bt byl zas o n\u011bco r\u016f\u017eov\u011bj\u0161\u00ed. Ale pak p\u0159i\u0161el Globus, neboli skype s vedouc\u00edm DP v aut\u011b na parkovi\u0161ti p\u0159ed Brn\u011bnsk\u00fdm Globusem, kter\u00fd se konal v jedno sychrav\u00e9 p\u00e1te\u010dn\u00ed odpoledne. Zde je nutn\u00e9 uv\u00e9st fakt, \u017ee DP jsem prim\u00e1rn\u011b psal s panem Zechmeisterem a pan Janovi\u010d se zapojoval sporadicky a jen potvrzoval velk\u00e1, v ten den se ale situace oto\u010dila a nav\u00edc o cca dva m\u011bs\u00edce pozd\u011bji n\u00e1sledoval odchod pana Zechmeistra nejen pry\u010d od m\u00e9 diplomky, ale pro jistotu z cel\u00e9 univerzity (v ten moment jsem asi pochopil, \u017ee fakt, \u017ee kon\u010d\u00edm na v\u0161ech pracovn\u00edch projektech v t\u00fdmu s\u00e1m nen\u00ed probl\u00e9m t\u011bch projekt\u016f ale m\u016fj, jen poznatek autora). Objevil se toti\u017e probl\u00e9m, \u017ee jsme si celou dobu \u00fapln\u011b nerozum\u011bli s ur\u010dit\u00fdch fundament\u00e1ln\u00edch v\u011bcech, on cht\u011bl v\u00edc techniky, my jeli sp\u00ed\u0161 na ITIL, my po\u010d\u00edtali s re\u00e1ln\u00fdmi daty, ty jsme dostat nemohli atp., to znamenalo op\u011bt \u0161krtnout v\u011bt\u0161inu neteoretick\u00e9 \u010d\u00e1sti a za\u010d\u00edt skoro odznova. \u010clov\u011bk by se i na\u0161tval, kdyby pan Janovi\u010d nem\u011bl pravdu. Zde si je\u0161t\u011b dovol\u00edm malou vsuvku se zamy\u0161len\u00edm, \u017ee vlastn\u011b nech\u00e1pu, pro\u010d jsem nemohl dostat p\u0159\u00edmo ostr\u00e1 data z ISEP, nebo\u0165 k cca 90% dat, kter\u00e1 jsem pot\u0159eboval, jak student p\u0159\u00edstup m\u00e1m.","title":"Projekty se zda\u0159\u00ed, kdy\u017e se na n\u011b p\u0159iprav\u00ed\u0161, to u\u017e jsem n\u011bkde sly\u0161el, ne?"},{"location":"2023-2024/diplo-reflexe/#je-leden-za-okny-snih-ja-se-dal-na-tibet-a-ozrali-nemci","text":"Velkou \u010d\u00e1st ledna a \u00fanora jsem pro\u017eil v malebn\u00e9m prost\u0159ed\u00ed okolo starom\u011bstsk\u00e9ho n\u00e1m\u011bst\u00ed v Praze v ulici \u017delezn\u00e1, kde byl sice oproti sez\u00f3n\u011b celkem klid, ale na rovinu \u0159\u00edk\u00e1m, \u017ee na vylid\u0148ov\u00e1n\u00ed center historick\u00fdch m\u011bst nem\u00e1 vliv prim\u00e1rn\u011b Airbnb, n\u00fdbr\u017e to, \u017ee tam se prost\u011b bydlet ned\u00e1. P\u0159es den lidi, v noci nalit\u00ed lidi, p\u0159es den v\u0161echno drah\u00e9, v noci v\u0161echno drah\u00e9 a je\u0161t\u011b, s prominut\u00edm, pochcan\u00e9. Ka\u017edop\u00e1dn\u011b jsem v t\u00e9, orlojem odb\u00edjen\u00e9, v\u0159av\u011b dos\u00e1hl zenov\u00e9ho klidu, pr\u00e1ci jsem odevzdal, ale zas to teda nen\u00ed \u017e\u00e1dn\u00e9 Nagano. Vedouc\u00ed je pr\u00fd spokojen, sp\u00ed\u0161 bych si vsadil, \u017ee je spokojen s t\u00edm, \u017ee u\u017e m\u011b bude m\u00edt z krku. Kl\u00e1ra Filipov\u00e1, kter\u00e1 to jako jedin\u00e1 \u010detla, tvrd\u00ed, \u017ee to je norm\u00e1ln\u00ed pr\u016fm\u011brn\u00e1 diplomka, j\u00e1 si sp\u00ed\u0161 mysl\u00edm, \u017ee to ve skute\u010dnosti ne\u010detla a t\u00edmto, pro m\u011b vlastn\u011b superlativem, h\u00fd\u0159\u00ed jen proto\u017ee jsem ji uplatil knihou Severo\u010desk\u00fd hn\u011bdouheln\u00fd rev\u00edr ve fotografii od Oty Nov\u00e1ka, jej\u00ed\u017e vlastnictv\u00ed pova\u017euje za spln\u011bn\u00fd sen. Zb\u00fdv\u00e1 jen doufat, nakonec m\u016f\u017eu jen parafr\u00e1zovat Charlese Bukowskiho a prohl\u00e1sit, \u017ee \u010dlov\u011bk mus\u00ed p\u00e1rkr\u00e1t tu diplomku zvorat, ne\u017e se to nau\u010d\u00ed doopravdy ps\u00e1t .\u00a8 Prezentace k DP je dotupn\u00e1 zde. Diplomov\u00e1 pr\u00e1ce je dostupn\u00e1 zde. Zdrojov\u00fd k\u00f3d DP je kdy\u017etak zde.","title":"Je leden, za okny sn\u00edh, j\u00e1 se dal na tibet a o\u017eral\u00ed N\u011bmci"},{"location":"2023-2024/end/","text":"The end is not near, it\u00b4s here 04.06.2024 Here we go, tahle strastipln\u00e1 cesta sp\u011bje ke sv\u00e9mu konci. Od prvn\u00ed my\u0161lenky uplynulo u\u017e hodn\u011b \u010dasu a dost v\u011bc\u00ed je jinak. U\u017e nejsem v Brn\u011b, stejn\u011b jako v\u011bt\u0161in\u00e1 m\u00fdch kamar\u00e1d\u016f. Limbo, strategick\u00e1 to z\u00e1kladna u fildy u\u017e taky neprem\u00e1v\u00e1 a j\u00e1 se pomalu bl\u00ed\u017e\u00edm k p\u0159eru\u0161en\u00ed posledn\u00ed vazby, kter\u00e1 m\u011b s Brnem je\u0161t\u011b n\u011bjak spojuje. T\u0159i rok zp\u00e1tky jsme za\u010d\u00ednali \u010dty\u0159i, j\u00e1 na KISKu, T. a Z. na Filosofii a L. na filmov\u00e9 v\u011bd\u011b. V\u0161em n\u00e1m bylo okolo t\u0159iceti, v\u0161ichni vystudovan\u00ed, zam\u011bstnan\u00ed a o\u010dvidn\u011b znud\u011bn\u00ed. T., mysl\u00edm, ani nenastoupila, Z. se na to vybodl asi po m\u011bs\u00edci, kdy\u017e odlet\u011bl na svoj\u00ed pades\u00e1tou \u0161estou pou\u0165 do Santi\u00e1ga a L. to polo\u017eil n\u011bkdy po \u010dtvrt roce. Vytrval jsem jen j\u00e1. Vlastn\u011b ani moc nedok\u00e1\u017eu \u0159\u00edct pro\u010d, jedna v\u011bc je n\u00e1pl\u0148 v\u00fduky, kter\u00e1 m\u011b bavila, ale nejsem si \u00fapln\u011b jist\u00fd, jestli to je ten d\u016fvod, pro\u010d jsem si dobrovoln\u011b p\u0159ivodil tolik stresu. P\u0159i t\u011bhle \u00favah\u00e1ch mi na mysli tane jin\u00fd d\u016fvod, asi dost stejn\u00fd, kter\u00fd zp\u016fsobil, \u017ee jsem si od z\u00e1\u0159\u00ed nesehnal nov\u00e9 bydlen\u00ed a lep\u00edm to nap\u0159\u00ed\u010d republikou/evropou a nikde se mi moc nechce z\u016fst\u00e1vat dlouho, asi mi prost\u011b chyb\u00ed vy\u0161\u0161\u00ed c\u00edle za kter\u00fdma j\u00edt a tohle byla jedna z m\u00e1la v\u011bc\u00ed, kter\u00fd u\u017e nejsou \u00fapln\u011b pracovn\u00ed a festivalov\u00e1 rutyna. Vlastn\u011b je to docela dost smutn\u00fd d\u016fvod pro vystudov\u00e1n\u00ed dal\u0161\u00ed vysok\u00fd (pokud se nebav\u00edme o tom, \u017ee n\u011bkdo chce b\u00fdt pediatr, jako t\u0159eba jako t\u0159eba Vladim\u00edr Pucholt, v posledn\u00ed dob\u011b mi doporu\u010dovali dokument o n\u011bm, prej hodn\u011b skv\u011bl\u00fd). P\u0159ed t\u0159emi lety jsem nastupoval s n\u011bjak\u00fdmi vizemi, pro\u010d to chci ud\u011blat, jedna z nich byla, \u017ee se chci u\u010dit v\u011bci, kter\u00fd m\u011b sice zaj\u00edmaj\u00ed, ale t\u011b\u017eko si myslet, \u017ee s\u00e1m od sebe budu zkoumat podobnosti mezi totalitami v 1984 a v P\u0159ekr\u00e1sn\u00e9m nov\u00e9m sv\u011bt\u011b . Tohoto se mi dostalo vrchovat\u011b a mus\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee to v\u017edy bylo velmi zaj\u00edmav\u011b. Druh\u00e1 vize, proniknout v\u00edce do taj\u016f tvorby UI a UX, upln\u011b nevy\u0161la, ale i tak jsem s outputem vcelku spokojen, nebo\u0165 i kdy\u017e ze m\u011b design\u00e9r nikdy nebude, v\u0161echny nabit\u00e9 znalosti vlastn\u011b v praxi vyu\u017e\u00edv\u00e1m, nebo\u0165 v pr\u00e1ci tato pozice v z\u00e1sad\u011b neexistuje, t\u0159et\u00ed vize a to zkusit se za\u010dlenit i do jin\u00fdch kolektiv\u016f nevy\u0161la v\u016fbec, ale to je sp\u00ed\u0161 t\u00edm kombinovan\u00fdm studiem a mou asoci\u00e1lnost\u00ed, kter\u00e9 se u\u017e asi neikdy nezbav\u00edm, mus\u00edm v\u0161ak \u0159\u00edct, \u017ee m\u011b velmi mrzelo, \u017ee nem\u00e1m na \u0161kolu a komunitu okolo n\u00ed v\u00edce \u010dasu. B\u011bhem studia jsem velmi vn\u00edmal rozd\u00edly mezi studiem technick\u00e9 a humatn\u00edtn\u00ed \u0161koly, kdy se nap\u0159\u00edklad uk\u00e1zalo se, \u017ee na fild\u011b je mnohem slo\u017eit\u011bj\u0161\u00ed v\u011bci o\u0161melit ne\u017e na technice, co\u017e je v\u011bc, kterou jsem up\u0159\u00edm\u011b neo\u010dek\u00e1val. V souhrnu to byly kr\u00e1sn\u00e9 roky, d\u00edky za n\u011b, jen ten posledn\u00ed jsem tedy u\u017e mohl odpustit, p\u0159eci jen st\u00e1tnicovat loni, bymi asi prosp\u011blo, te\u010f u\u017e se mus\u00edm v\u0161echno u\u010dit od znova. V titulku tohoto posledn\u00edho p\u0159\u00edsp\u011bvku jsem pou\u017eil n\u00e1zev posledn\u00ed epizody ser\u00ed\u00e1lu The O.C., nebo\u0165 i ten jsem v posledn\u00edch letech binge watchnul a p\u0159ijde mi celkem p\u0159\u00edlehav\u00fd, by\u0165 v ser\u00e1le ten konec znamen\u00e1 konec st\u0159edn\u00ed a n\u00e1stup na vysokou, j\u00e1 s n\u00ed u\u017e asi definitn\u011b kon\u010d\u00edm. \u017d\u00e1dn\u00fd velk\u00fd pl\u00e1n co d\u00e1l nem\u00e1m, prim\u00e1rn\u011b te\u010f mus\u00edm op\u011bt stabilizovat sv\u016fj pracovn\u00ed a osobn\u00ed \u017eivot, kter\u00fd je po posledn\u00edch letech v\u00edce ne\u017e rozbit\u00fd. St\u00e1tnice jsou p\u0159esn\u011b za deset dn\u00ed a v asi nejblb\u011bj\u0161\u00ed dob\u011b, kdy mohou b\u00fdt, proto\u017ee v tomhle roce nejde nic dob\u0159e, nebav\u00ed m\u011b pr\u00e1ce, nebav\u00ed m\u011b se u\u010dit, nebav\u00ed m\u011b Beseda, chyb\u00ed mi Brno, chyb\u00ed mi br\u00e1cha, \u0161tve m\u011b, \u017ee se st\u011bhuju do Prahy, kterou nesn\u00e1\u0161\u00edm a \u0161tv\u011b m\u011b, \u017ee je to ta nejv\u00edc logick\u00e1 mo\u017enost. Je toho hodn\u011b a bude je\u0161t\u011b v\u00edc. Nev\u00edm, jestli ta syst\u00e9mov\u00e1 blb\u00e1 n\u00e1lada leto\u0161n\u00edho roku opadne po statnic\u00edch, a\u017e alespo\u0148 trochu ubude stresu, i kdy\u017e sp\u00ed\u0161 ne, t\u011bhle \" jen co tohle dod\u011bl\u00e1m tak bude u\u017e klid \" u\u017e bylo tolik, \u017ee je ani nepo\u010d\u00edt\u00e1m. S jistotou ale v\u00edm, \u017ee a\u0165 to dopadne jakkoliv, tak p\u016fjdu za Datlem na k\u0159enku na Ramen, d\u00e1m si vaj\u00ed\u010dko a v\u00fdvar nav\u00edc a p\u016fjdu sp\u00e1t, ve\u010der si pak s ostatn\u00edma d\u00e1m pivo u Poutn\u00edka, vym\u011bn\u00edme s Datlem n\u011bjak\u00fd absyntovky, vy\u0159e\u0161\u00edme s Tomem kvalitu egaliza\u010dn\u00edch brusek a jestli se dostav\u00ed i Filipidlo, tak se poh\u00e1d\u00e1me tom, kterej \u010deskej u\u017eivatel Twitteru je v\u011bt\u0161\u00ed pitomec. Bez ohledu na v\u00fdsledek si kone\u010dn\u011b spln\u00edm sen a objedn\u00e1m si tu Bohemku, kterou tam maj\u00ed na n\u00e1poj\u00e1ku, co pamatuju. \u0160koda jen, \u017ee ten v\u00edkend zrovna v Brn\u011b nikdo moc nebude, ale snad se uvid\u00edme v ned\u011bli na svatb\u011b, v Kostele Nejsv\u011bt\u011bj\u0161\u00edho Salv\u00e1tora, v Praze. Jak signifikantn\u00ed, \u017ee se nakonec my v\u0161ichni, co jsme spolu v Brn\u011b pili, mus\u00edme potkat na druh\u00fd stran\u011b republiky. Z\u00e1v\u011brem chci snad jen \u0159\u00edci d\u00edky za dary, po t\u011bch letech na FSI VUT, FS, FSv a FEL \u010cVUT jsem m\u011bl zas pocit, \u017ee c\u00edlem \u0161koly je n\u011bkoho n\u011bco nau\u010dit a ne mu jen dok\u00e1zat, \u017ee je v\u016fl. Studium na KISKu nebylo snadn\u00e9, ale sp\u00ed\u0161e bych ho charakterizoval jako spravedliv\u00e9, ne\u017e n\u00e1ro\u010dn\u00e9, ka\u017edop\u00e1dn\u011b st\u00e1lo to za to. D\u00edk.","title":"End"},{"location":"2023-2024/end/#the-end-is-not-near-it-s-here","text":"","title":"The end is not near, it\u00b4s here"},{"location":"2023-2024/end/#04062024","text":"Here we go, tahle strastipln\u00e1 cesta sp\u011bje ke sv\u00e9mu konci. Od prvn\u00ed my\u0161lenky uplynulo u\u017e hodn\u011b \u010dasu a dost v\u011bc\u00ed je jinak. U\u017e nejsem v Brn\u011b, stejn\u011b jako v\u011bt\u0161in\u00e1 m\u00fdch kamar\u00e1d\u016f. Limbo, strategick\u00e1 to z\u00e1kladna u fildy u\u017e taky neprem\u00e1v\u00e1 a j\u00e1 se pomalu bl\u00ed\u017e\u00edm k p\u0159eru\u0161en\u00ed posledn\u00ed vazby, kter\u00e1 m\u011b s Brnem je\u0161t\u011b n\u011bjak spojuje. T\u0159i rok zp\u00e1tky jsme za\u010d\u00ednali \u010dty\u0159i, j\u00e1 na KISKu, T. a Z. na Filosofii a L. na filmov\u00e9 v\u011bd\u011b. V\u0161em n\u00e1m bylo okolo t\u0159iceti, v\u0161ichni vystudovan\u00ed, zam\u011bstnan\u00ed a o\u010dvidn\u011b znud\u011bn\u00ed. T., mysl\u00edm, ani nenastoupila, Z. se na to vybodl asi po m\u011bs\u00edci, kdy\u017e odlet\u011bl na svoj\u00ed pades\u00e1tou \u0161estou pou\u0165 do Santi\u00e1ga a L. to polo\u017eil n\u011bkdy po \u010dtvrt roce. Vytrval jsem jen j\u00e1. Vlastn\u011b ani moc nedok\u00e1\u017eu \u0159\u00edct pro\u010d, jedna v\u011bc je n\u00e1pl\u0148 v\u00fduky, kter\u00e1 m\u011b bavila, ale nejsem si \u00fapln\u011b jist\u00fd, jestli to je ten d\u016fvod, pro\u010d jsem si dobrovoln\u011b p\u0159ivodil tolik stresu. P\u0159i t\u011bhle \u00favah\u00e1ch mi na mysli tane jin\u00fd d\u016fvod, asi dost stejn\u00fd, kter\u00fd zp\u016fsobil, \u017ee jsem si od z\u00e1\u0159\u00ed nesehnal nov\u00e9 bydlen\u00ed a lep\u00edm to nap\u0159\u00ed\u010d republikou/evropou a nikde se mi moc nechce z\u016fst\u00e1vat dlouho, asi mi prost\u011b chyb\u00ed vy\u0161\u0161\u00ed c\u00edle za kter\u00fdma j\u00edt a tohle byla jedna z m\u00e1la v\u011bc\u00ed, kter\u00fd u\u017e nejsou \u00fapln\u011b pracovn\u00ed a festivalov\u00e1 rutyna. Vlastn\u011b je to docela dost smutn\u00fd d\u016fvod pro vystudov\u00e1n\u00ed dal\u0161\u00ed vysok\u00fd (pokud se nebav\u00edme o tom, \u017ee n\u011bkdo chce b\u00fdt pediatr, jako t\u0159eba jako t\u0159eba Vladim\u00edr Pucholt, v posledn\u00ed dob\u011b mi doporu\u010dovali dokument o n\u011bm, prej hodn\u011b skv\u011bl\u00fd). P\u0159ed t\u0159emi lety jsem nastupoval s n\u011bjak\u00fdmi vizemi, pro\u010d to chci ud\u011blat, jedna z nich byla, \u017ee se chci u\u010dit v\u011bci, kter\u00fd m\u011b sice zaj\u00edmaj\u00ed, ale t\u011b\u017eko si myslet, \u017ee s\u00e1m od sebe budu zkoumat podobnosti mezi totalitami v 1984 a v P\u0159ekr\u00e1sn\u00e9m nov\u00e9m sv\u011bt\u011b . Tohoto se mi dostalo vrchovat\u011b a mus\u00edm \u0159\u00edct, \u017ee to v\u017edy bylo velmi zaj\u00edmav\u011b. Druh\u00e1 vize, proniknout v\u00edce do taj\u016f tvorby UI a UX, upln\u011b nevy\u0161la, ale i tak jsem s outputem vcelku spokojen, nebo\u0165 i kdy\u017e ze m\u011b design\u00e9r nikdy nebude, v\u0161echny nabit\u00e9 znalosti vlastn\u011b v praxi vyu\u017e\u00edv\u00e1m, nebo\u0165 v pr\u00e1ci tato pozice v z\u00e1sad\u011b neexistuje, t\u0159et\u00ed vize a to zkusit se za\u010dlenit i do jin\u00fdch kolektiv\u016f nevy\u0161la v\u016fbec, ale to je sp\u00ed\u0161 t\u00edm kombinovan\u00fdm studiem a mou asoci\u00e1lnost\u00ed, kter\u00e9 se u\u017e asi neikdy nezbav\u00edm, mus\u00edm v\u0161ak \u0159\u00edct, \u017ee m\u011b velmi mrzelo, \u017ee nem\u00e1m na \u0161kolu a komunitu okolo n\u00ed v\u00edce \u010dasu. B\u011bhem studia jsem velmi vn\u00edmal rozd\u00edly mezi studiem technick\u00e9 a humatn\u00edtn\u00ed \u0161koly, kdy se nap\u0159\u00edklad uk\u00e1zalo se, \u017ee na fild\u011b je mnohem slo\u017eit\u011bj\u0161\u00ed v\u011bci o\u0161melit ne\u017e na technice, co\u017e je v\u011bc, kterou jsem up\u0159\u00edm\u011b neo\u010dek\u00e1val. V souhrnu to byly kr\u00e1sn\u00e9 roky, d\u00edky za n\u011b, jen ten posledn\u00ed jsem tedy u\u017e mohl odpustit, p\u0159eci jen st\u00e1tnicovat loni, bymi asi prosp\u011blo, te\u010f u\u017e se mus\u00edm v\u0161echno u\u010dit od znova. V titulku tohoto posledn\u00edho p\u0159\u00edsp\u011bvku jsem pou\u017eil n\u00e1zev posledn\u00ed epizody ser\u00ed\u00e1lu The O.C., nebo\u0165 i ten jsem v posledn\u00edch letech binge watchnul a p\u0159ijde mi celkem p\u0159\u00edlehav\u00fd, by\u0165 v ser\u00e1le ten konec znamen\u00e1 konec st\u0159edn\u00ed a n\u00e1stup na vysokou, j\u00e1 s n\u00ed u\u017e asi definitn\u011b kon\u010d\u00edm. \u017d\u00e1dn\u00fd velk\u00fd pl\u00e1n co d\u00e1l nem\u00e1m, prim\u00e1rn\u011b te\u010f mus\u00edm op\u011bt stabilizovat sv\u016fj pracovn\u00ed a osobn\u00ed \u017eivot, kter\u00fd je po posledn\u00edch letech v\u00edce ne\u017e rozbit\u00fd. St\u00e1tnice jsou p\u0159esn\u011b za deset dn\u00ed a v asi nejblb\u011bj\u0161\u00ed dob\u011b, kdy mohou b\u00fdt, proto\u017ee v tomhle roce nejde nic dob\u0159e, nebav\u00ed m\u011b pr\u00e1ce, nebav\u00ed m\u011b se u\u010dit, nebav\u00ed m\u011b Beseda, chyb\u00ed mi Brno, chyb\u00ed mi br\u00e1cha, \u0161tve m\u011b, \u017ee se st\u011bhuju do Prahy, kterou nesn\u00e1\u0161\u00edm a \u0161tv\u011b m\u011b, \u017ee je to ta nejv\u00edc logick\u00e1 mo\u017enost. Je toho hodn\u011b a bude je\u0161t\u011b v\u00edc. Nev\u00edm, jestli ta syst\u00e9mov\u00e1 blb\u00e1 n\u00e1lada leto\u0161n\u00edho roku opadne po statnic\u00edch, a\u017e alespo\u0148 trochu ubude stresu, i kdy\u017e sp\u00ed\u0161 ne, t\u011bhle \" jen co tohle dod\u011bl\u00e1m tak bude u\u017e klid \" u\u017e bylo tolik, \u017ee je ani nepo\u010d\u00edt\u00e1m. S jistotou ale v\u00edm, \u017ee a\u0165 to dopadne jakkoliv, tak p\u016fjdu za Datlem na k\u0159enku na Ramen, d\u00e1m si vaj\u00ed\u010dko a v\u00fdvar nav\u00edc a p\u016fjdu sp\u00e1t, ve\u010der si pak s ostatn\u00edma d\u00e1m pivo u Poutn\u00edka, vym\u011bn\u00edme s Datlem n\u011bjak\u00fd absyntovky, vy\u0159e\u0161\u00edme s Tomem kvalitu egaliza\u010dn\u00edch brusek a jestli se dostav\u00ed i Filipidlo, tak se poh\u00e1d\u00e1me tom, kterej \u010deskej u\u017eivatel Twitteru je v\u011bt\u0161\u00ed pitomec. Bez ohledu na v\u00fdsledek si kone\u010dn\u011b spln\u00edm sen a objedn\u00e1m si tu Bohemku, kterou tam maj\u00ed na n\u00e1poj\u00e1ku, co pamatuju. \u0160koda jen, \u017ee ten v\u00edkend zrovna v Brn\u011b nikdo moc nebude, ale snad se uvid\u00edme v ned\u011bli na svatb\u011b, v Kostele Nejsv\u011bt\u011bj\u0161\u00edho Salv\u00e1tora, v Praze. Jak signifikantn\u00ed, \u017ee se nakonec my v\u0161ichni, co jsme spolu v Brn\u011b pili, mus\u00edme potkat na druh\u00fd stran\u011b republiky. Z\u00e1v\u011brem chci snad jen \u0159\u00edci d\u00edky za dary, po t\u011bch letech na FSI VUT, FS, FSv a FEL \u010cVUT jsem m\u011bl zas pocit, \u017ee c\u00edlem \u0161koly je n\u011bkoho n\u011bco nau\u010dit a ne mu jen dok\u00e1zat, \u017ee je v\u016fl. Studium na KISKu nebylo snadn\u00e9, ale sp\u00ed\u0161e bych ho charakterizoval jako spravedliv\u00e9, ne\u017e n\u00e1ro\u010dn\u00e9, ka\u017edop\u00e1dn\u011b st\u00e1lo to za to. D\u00edk.","title":"04.06.2024"},{"location":"2023-2024/far-from-finish/","text":"Far from finish 25.10.2023 Tohle nen\u00ed reflexe, tohle je pl\u00e1\u010d, kter\u00fd si \u017e\u00e1d\u00e1 zaznamen\u00e1n\u00ed. Posledn\u00ed roky \u0159\u00edk\u00e1m, \u017ee bych cht\u011bl ve sv\u00e9m \u017eivot\u011b zm\u011bnit jednu v\u011bc a to, \u017ee bych cht\u011bl za\u010d\u00edt d\u011blat v\u011bci o \u010dtrn\u00e1ct dn\u00ed d\u0159\u00edv, \u017ee by to bohat\u011b sta\u010dilo, abych se vyhl v\u0161em probl\u00e9m\u016fm s term\u00edny atp. Ve sv\u011btle posledn\u00edch ud\u00e1lost\u00ed, bych tu jedinou v\u011bc m\u00edrn\u011b poupravil na to, \u017ee bych se u\u017e necht\u011bl narodit blbej. No a co se vlastn\u011b stalo? Inu, p\u0159\u00edb\u011bh je to prost\u00fd, nekvalitn\u00ed n\u00e1ladu z krapet nefunk\u010dn\u00edho t\u00e9matu DP jsem si odlet\u011bl l\u00e9\u010dit do \u0160pan\u011blska, nebo\u0165 v \u010cR nem\u00e1m jaksi kde bydlet a n\u00e1jmy v Tarragon\u011b jsou ni\u017e\u0161\u00ed ne\u017e v jihomoravsk\u00fdch \u017didlochovic\u00edch. Pl\u00e1n byl jasnej, pr\u00e1ce, koupa\u010dky, diplomka. V\u0161e bude dobr\u00e9, n\u011bjak to dop\u00ed\u0161u a u toho budu \u017e\u00edt zdrav\u011b. Tak\u017ee jsem se 2. \u0159\u00edjna po masivn\u00edm mejdanu probral s dma kamar\u00e1dy v Barcelon\u011b a radost s u\u017eit\u00ed t\u00e9 masivn\u00ed kocoviny mi kazil jen fakt, \u017ee mus\u00edm n\u011bjak\u00fd zp\u016fsobem urazit dv\u011b st\u011b kilometr\u016f do sv\u00e9ho do\u010dasn\u00e9ho habitatu a tak\u00e9 e-mail od pan\u00ed Lukavsk\u00e9, \u017ee bych m\u011bl d\u00e1t v\u011bd\u011bt, jestli chci st\u00e1tnicovat v lednu a nebo si, p\u0159\u00edpadn\u011b zru\u0161it p\u0159edm\u011bt Diplomov\u00e1 pr\u00e1ce. Z toho vyvst\u00e1vala spousta ot\u00e1zek, jako t\u0159eba \u201ej\u00e1 m\u00e1m st\u00e1tnicovat v lednu?\u201c nebo \u201eterm\u00edn odevzd\u00e1n\u00ed diplomky je v listopadu?\u201c, kter\u00e9 jsem \u00fapln\u011b nebyl schopen \u0159e\u0161it, nebo\u0165 i ta dv\u011b st\u011b kilometrov\u00e1 cesta n\u00e1m v na\u0161em stavu zabrala cca sedm hodin. Phileas Fogg by se na\u0161\u00edm tempem nedostal za osmdes\u00e1t dn\u00ed ani do Francie. V n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch dnech, kdy\u017e jsem se dostal do pou\u017eiteln\u00e9ho stavu, se za\u010dal ukazovat m\u016fj, pon\u011bkud masivn\u00ed probl\u00e9m, respektive mi byl uk\u00e1z\u00e1n pan\u00ed Packovou ze studijn\u00edho odd\u011blen\u00ed. Ve zkratce jde o to, \u017ee DP v listopadu neodevzd\u00e1m, tak jsem cht\u011bl p\u0159edm\u011bt Diplomov\u00e1 pr\u00e1ce odepsat, odpov\u011b\u010f nebyla stroh\u00e1 a nebyla pozitivn\u00ed. Jednak se oz\u00fdv\u00e1m pozd\u011b, tak\u017ee to u\u017e nejde moc snadno, a jednak pokud neodevzd\u00e1m, tak nespl\u0148uji podm\u00ednky pro p\u0159eru\u0161en\u00ed, ale za to spl\u0148uji podm\u00ednky pro vyhozen\u00ed ze studia. Na\u0161t\u011bst\u00ed pat\u0159\u00ed pan\u00ed Packov\u00e1 mezi MacGyvery studijn\u00edch probl\u00e9m\u016f, a tak mi poradila, jak se d\u00e1 dan\u00e1 situace \u0159e\u0161it, a to takov\u00fdm zp\u016fsobem, \u017ee bych to snad mohl zvl\u00e1dnout i j\u00e1. Pokud vy\u0159e\u0161\u00edm z\u00e1kladn\u00ed probl\u00e9m. Odevzd\u00e1n\u00ed DP do konce semestru a ne do dubna, nebo kdy jsem si myslel, \u017ee je ten dal\u0161\u00ed term\u00edn. Pan\u00ed Packov\u00e1 by zaslou\u017eila postavit sochu. \u017divot je moc snadnej, tak je lep\u0161\u00ed si ho zkomplikovat, \u010dlov\u011bk m\u00e1 pak pocit, \u017ee opravdu \u017eije. Sice se v tomhle ohledu v\u011bt\u0161inou mluv\u00ed sp\u00ed\u0161 o v\u00fdstupech na Kilimanjaro, ale ka\u017ed\u00fd m\u00e1me jin\u00e9 mo\u017enosti, no ne?","title":"Far from finish"},{"location":"2023-2024/far-from-finish/#far-from-finish","text":"","title":"Far from finish"},{"location":"2023-2024/far-from-finish/#25102023","text":"Tohle nen\u00ed reflexe, tohle je pl\u00e1\u010d, kter\u00fd si \u017e\u00e1d\u00e1 zaznamen\u00e1n\u00ed. Posledn\u00ed roky \u0159\u00edk\u00e1m, \u017ee bych cht\u011bl ve sv\u00e9m \u017eivot\u011b zm\u011bnit jednu v\u011bc a to, \u017ee bych cht\u011bl za\u010d\u00edt d\u011blat v\u011bci o \u010dtrn\u00e1ct dn\u00ed d\u0159\u00edv, \u017ee by to bohat\u011b sta\u010dilo, abych se vyhl v\u0161em probl\u00e9m\u016fm s term\u00edny atp. Ve sv\u011btle posledn\u00edch ud\u00e1lost\u00ed, bych tu jedinou v\u011bc m\u00edrn\u011b poupravil na to, \u017ee bych se u\u017e necht\u011bl narodit blbej. No a co se vlastn\u011b stalo? Inu, p\u0159\u00edb\u011bh je to prost\u00fd, nekvalitn\u00ed n\u00e1ladu z krapet nefunk\u010dn\u00edho t\u00e9matu DP jsem si odlet\u011bl l\u00e9\u010dit do \u0160pan\u011blska, nebo\u0165 v \u010cR nem\u00e1m jaksi kde bydlet a n\u00e1jmy v Tarragon\u011b jsou ni\u017e\u0161\u00ed ne\u017e v jihomoravsk\u00fdch \u017didlochovic\u00edch. Pl\u00e1n byl jasnej, pr\u00e1ce, koupa\u010dky, diplomka. V\u0161e bude dobr\u00e9, n\u011bjak to dop\u00ed\u0161u a u toho budu \u017e\u00edt zdrav\u011b. Tak\u017ee jsem se 2. \u0159\u00edjna po masivn\u00edm mejdanu probral s dma kamar\u00e1dy v Barcelon\u011b a radost s u\u017eit\u00ed t\u00e9 masivn\u00ed kocoviny mi kazil jen fakt, \u017ee mus\u00edm n\u011bjak\u00fd zp\u016fsobem urazit dv\u011b st\u011b kilometr\u016f do sv\u00e9ho do\u010dasn\u00e9ho habitatu a tak\u00e9 e-mail od pan\u00ed Lukavsk\u00e9, \u017ee bych m\u011bl d\u00e1t v\u011bd\u011bt, jestli chci st\u00e1tnicovat v lednu a nebo si, p\u0159\u00edpadn\u011b zru\u0161it p\u0159edm\u011bt Diplomov\u00e1 pr\u00e1ce. Z toho vyvst\u00e1vala spousta ot\u00e1zek, jako t\u0159eba \u201ej\u00e1 m\u00e1m st\u00e1tnicovat v lednu?\u201c nebo \u201eterm\u00edn odevzd\u00e1n\u00ed diplomky je v listopadu?\u201c, kter\u00e9 jsem \u00fapln\u011b nebyl schopen \u0159e\u0161it, nebo\u0165 i ta dv\u011b st\u011b kilometrov\u00e1 cesta n\u00e1m v na\u0161em stavu zabrala cca sedm hodin. Phileas Fogg by se na\u0161\u00edm tempem nedostal za osmdes\u00e1t dn\u00ed ani do Francie. V n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch dnech, kdy\u017e jsem se dostal do pou\u017eiteln\u00e9ho stavu, se za\u010dal ukazovat m\u016fj, pon\u011bkud masivn\u00ed probl\u00e9m, respektive mi byl uk\u00e1z\u00e1n pan\u00ed Packovou ze studijn\u00edho odd\u011blen\u00ed. Ve zkratce jde o to, \u017ee DP v listopadu neodevzd\u00e1m, tak jsem cht\u011bl p\u0159edm\u011bt Diplomov\u00e1 pr\u00e1ce odepsat, odpov\u011b\u010f nebyla stroh\u00e1 a nebyla pozitivn\u00ed. Jednak se oz\u00fdv\u00e1m pozd\u011b, tak\u017ee to u\u017e nejde moc snadno, a jednak pokud neodevzd\u00e1m, tak nespl\u0148uji podm\u00ednky pro p\u0159eru\u0161en\u00ed, ale za to spl\u0148uji podm\u00ednky pro vyhozen\u00ed ze studia. Na\u0161t\u011bst\u00ed pat\u0159\u00ed pan\u00ed Packov\u00e1 mezi MacGyvery studijn\u00edch probl\u00e9m\u016f, a tak mi poradila, jak se d\u00e1 dan\u00e1 situace \u0159e\u0161it, a to takov\u00fdm zp\u016fsobem, \u017ee bych to snad mohl zvl\u00e1dnout i j\u00e1. Pokud vy\u0159e\u0161\u00edm z\u00e1kladn\u00ed probl\u00e9m. Odevzd\u00e1n\u00ed DP do konce semestru a ne do dubna, nebo kdy jsem si myslel, \u017ee je ten dal\u0161\u00ed term\u00edn. Pan\u00ed Packov\u00e1 by zaslou\u017eila postavit sochu. \u017divot je moc snadnej, tak je lep\u0161\u00ed si ho zkomplikovat, \u010dlov\u011bk m\u00e1 pak pocit, \u017ee opravdu \u017eije. Sice se v tomhle ohledu v\u011bt\u0161inou mluv\u00ed sp\u00ed\u0161 o v\u00fdstupech na Kilimanjaro, ale ka\u017ed\u00fd m\u00e1me jin\u00e9 mo\u017enosti, no ne?","title":"25.10.2023"}]}